[
  {
    "question": "CÃ¢u 1: NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u Ä‘á»u Ä‘Æ°á»£c hÆ°á»Ÿng:",
    "options": [
      "a. LÃ£i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh",
      "b. Thu nháº­p phá»¥ thuá»™c vÃ o hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. ÄÆ°á»£c quyá»n báº§u cá»­ táº¡i Äáº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng",
      "d. LÃ£i suáº¥t tá»« vá»‘n mÃ  mÃ¬nh Ä‘áº§u tÆ° vÃ o cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "d. LÃ£i suáº¥t tá»« vá»‘n mÃ  mÃ¬nh Ä‘áº§u tÆ° vÃ o cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 2:Â NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° mua 10 trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ má»‡nh giÃ¡ 100 USD, cÃ³ lai suáº¥t danh nghÄ©a 6%/nÄƒm vá»›i giÃ¡ 900 USD. Váº­y hÃ ng nÄƒm nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° sáº½ nháº­n Ä‘Æ°á»£c tiá»n lÃ£i lÃ :",
    "options": [
      "a. 60 USD   (10*100*6% = 60 $)",
      "b. 600 USD",
      "c. 570 USD",
      "d. 500 USD"
    ],
    "answer": "c) I &amp; IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 3: Cá»• phiáº¿u quá»¹:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c.",
      "b. LÃ  loáº¡i cá»• phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh vÃ  Ä‘Æ°á»£c tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh mua láº¡i trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "c. NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cÃ³ quyá»n biá»ƒu quyáº¿t.",
      "d. LÃ  má»™t pháº§n cá»• phiáº¿u chÆ°a Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "b. LÃ  loáº¡i cá»• phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh vÃ  Ä‘Æ°á»£c tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh mua láº¡i trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 4: CÃ¡c cÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p",
    "options": [
      "a. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho ná»n kinh táº¿",
      "b. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng tiá»n trong lÆ°u thÃ´ng.",
      "c. KhÃ´ng lÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng tiá»n trong lÆ°u thÃ´ng.",
      "d. GiÃ¡ phÃ¡t hÃ nh do quan há»‡ cung cáº§u quyáº¿t Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "a. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho ná»n kinh táº¿"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 5: Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
    "options": [
      "a. LÃ  nÆ¡i cÃ¡c doanh nghiá»‡p huy Ä‘á»™ng vá»‘n trung vÃ  dÃ i háº¡n thÃ´ng qua viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u.",
      "b. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m cháº¥t lÆ°á»£ng",
      "c. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Ã£ phÃ¡t hÃ nh",
      "d. LÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m phÃ¡t triá»ƒn"
    ],
    "answer": "c. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Ã£ phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 6: HÃ¬nh thá»©c báº£o lÃ£nh mÃ  trong Ä‘Ã³ cÃ¡c nhÃ  báº£o lÃ£nh phÃ¡t hÃ nh cam káº¿t sáº½ mua toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh cho dÃ¹ há» cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n háº¿t hay khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Báº£o lÃ£nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "b. Báº£o lÃ£nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c. Báº£o lÃ£nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n.",
      "d. Báº£o lÃ£nh vá»›i háº¡n má»©c tá»‘i thiá»ƒu;"
    ],
    "answer": "c. Báº£o lÃ£nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 7: Äá»‘i vá»›i cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°, tÃ i liá»‡u nÃ o quan trá»ng nháº¥t trong há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng:",
    "options": [
      "a. Báº£n sao giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ kinh doanh",
      "b. Danh sÃ¡ch vÃ  sÆ¡ yáº¿u lÃ½ lá»‹ch thÃ nh viÃªn Há»™i Ä‘á»“ng Quáº£n Trá»‹ vÃ  Ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c.",
      "c. ÄÆ¡n xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh.",
      "d. Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
    ],
    "answer": "d. Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 8:Â Tráº­t tá»± Æ°u tiÃªn lá»‡nh theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh lÃ :",
    "options": [
      "a. Thá»i gian, giÃ¡, sá»‘ lÆ°á»£ng",
      "b. GiÃ¡, thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng",
      "c. Sá»‘ lÆ°á»£ng, thá»i gian, giÃ¡",
      "d. Thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng, giÃ¡"
    ],
    "answer": "b. GiÃ¡, thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 9:Â Lá»‡nh giá»›i háº¡n lÃ  lá»‡nh:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn thá»±c hiá»‡n trÆ°á»›c cÃ¡c loáº¡i lá»‡nh khÃ¡c",
      "b. ÄÆ°á»£c thá»±c hiá»‡n táº¡i má»©c giÃ¡ mÃ  ngÆ°á»i Ä‘áº·t lá»‡nh chá»‰ Ä‘á»‹nh",
      "c. ÄÆ°á»£c thá»±c hiá»‡n táº¡i má»©c giÃ¡ khá»›p lá»‡nh",
      "d. NgÆ°á»i Ä‘áº·t bÃ¡n vÃ  ngÆ°á»i Ä‘áº·t mua Ä‘á»u cÃ³ Æ°u tiÃªn giá»‘ng nhau."
    ],
    "answer": "a. ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn thá»±c hiá»‡n trÆ°á»›c cÃ¡c loáº¡i lá»‡nh khÃ¡c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 10:Â Lá»‡nh dÃ¹ng Ä‘á»ƒ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra",
    "options": [
      "a. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "c. Hoáº·c cao hÆ¡n hoáº·c tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "d. Ngay táº¡i giÃ¡ trá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh."
    ],
    "answer": "a. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 11:Â LÃ½ do nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i bÃ¡n khá»‘ng chá»©ng khoÃ¡n:",
    "options": [
      "a. NgÄƒn cháº·n sá»± thua lá»—",
      "b. HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»¥t giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n",
      "c. HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« viá»‡c tÄƒng giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. Háº¡n cháº¿ rá»§i ro"
    ],
    "answer": "b. HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»¥t giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 12:Â CÃ¡c chá»‰ tiÃªu nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng pháº£i lÃ  chá»‰ tiÃªu cá»§a phÃ¢n tÃ­ch cÆ¡ báº£n:",
    "options": [
      "a. CÃ¡c chá»‰ tiÃªu pháº£n Ã¡nh kháº£ nÄƒng sinh lá»i cá»§a cÃ´ng ty",
      "b. CÃ¡c chá»‰ tiÃªu pháº£n Ã¡nh kháº£ nÄƒng thanh toÃ¡n cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. Tá»· sá»‘ P/E",
      "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n ğŸ¡º PhÃ¡i sinh"
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n ğŸ¡º PhÃ¡i sinh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 13:Â Giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng phÃ¡p khá»›p lá»‡nh á»Ÿ Viá»‡t Nam quy Ä‘á»‹nh Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ Ä‘á»‘i vá»›i nhá»¯ng cá»• phiáº¿u cÃ³ má»©c giÃ¡ tá»« 50.000 Ä‘á»“ng Ä‘áº¿n 99.500 Ä‘á»“ng lÃ :",
    "options": [
      "a. 100Ä‘: 10.000 - 49.900 Ä‘á»“ng; 50Ä‘: 0-9.950 Ä‘",
      "b. 200Ä‘",
      "c. 300Ä‘",
      "d. 500Ä‘"
    ],
    "answer": "d. 500Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 14:Â Ã”ng X vá»«a bÃ¡n 100 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty A vá»›i giÃ¡ 40 USD/cá»• phiáº¿u. Ã”ng ta mua cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ má»™t nÄƒm trÆ°á»›c Ä‘Ã¢y vá»›i giÃ¡ 30 USD/cá»• phiáº¿u, nÄƒm vá»«a qua Ã´ng ta cÃ³ nháº­n cá»• tá»©c 2 USD/cá»• phiáº¿u. Váº­y thu nháº­p trÆ°á»›c thuáº¿ cá»§a Ã´ng tá»« 100 cá»• phiáº¿u A lÃ : (100 CP * 40 USD) â€“ (100 * 30USD) = 1.000 USD + 2*100 = 1.200 USD",
    "options": [
      "a. 1000 USD",
      "b. 1200 USD",
      "c. 1300 USD",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "b. 1200 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 15:Â Má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000Ä‘á»“ng",
      "b. 100.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 10.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 200.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 16:Â Náº¿u má»™t trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n má»‡nh giÃ¡ thÃ¬:",
    "options": [
      "a. LÃ£i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u < lÃ£i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "b. LÃ£i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lÃ£i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. LÃ£i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u > lÃ£i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ so sÃ¡nh"
    ],
    "answer": "c. LÃ£i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u &gt; lÃ£i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 17:Â NhÃ  phÃ¡t hÃ nh Ä‘á»‹nh phÃ¡t hÃ nh 2 loáº¡i trÃ¡i phiáº¿u: trÃ¡i phiáº¿u X cÃ³ thá»i háº¡n 5 nÄƒm vÃ  trÃ¡i phiáº¿u Y cÃ³ thá»i háº¡n 20 nÄƒm. NhÆ° váº­y, nhÃ  phÃ¡t hÃ nh pháº£i Ä‘á»‹nh má»©c lâ€¢i suáº¥t cho 2 trÃ¡i phiáº¿u trÃªn nhÆ° tháº¿ nÃ o?",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X > lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X = lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "c. LÃ£i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X < lÃ£i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "d. CÃ²n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p cá»¥ thá»ƒ."
    ],
    "answer": "c. LÃ£i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X &lt; lÃ£i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 18:Â Ng i bÃ¡n kh ng ch ng khoÃ¡n th Æ°á» á»‘ á»© á»±c hiá»‡n hÃ nh Ä‘á»™ng bÃ¡n khá»‘ng khi há» dá»± Ä‘oÃ¡n giÃ¡ cá»§a cá»• phiáº¿u:",
    "options": [
      "a. TÄƒng lÃªn",
      "b. Giáº£m Ä‘i",
      "c. KhÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. Giáº£m Ä‘i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 19:Â Giáº£ sá»­ cá»• phiáº¿u A cÃ³ giÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a á»Ÿ phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ : 101.000 Ä‘á»“ng, theo quy cháº¿ giao dá»‹ch á»Ÿ thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam hiá»‡n nay, má»©c giÃ¡ nÃ o sáº½ lÃ  má»©c Ä‘áº·t lá»‡nh há»£p lá»‡ trong cÃ¡c má»©c giÃ¡ sau:",
    "options": [
      "a. 101.500 Ä‘á»“ng",
      "b. 100.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 106.050 Ä‘á»“ng",
      "d. 95.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. 100.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 20:Â Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ mua Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra:",
    "options": [
      "a. Hoáº·c cao hÆ¡n hoáº·c tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "c. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "d. Ngay táº¡i giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh."
    ],
    "answer": "c. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 21:Â Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n lÃ  thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch.",
    "options": [
      "a. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh ngáº¯n háº¡n",
      "b. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh trung vÃ  dÃ i háº¡n",
      "c. Ká»³ phiáº¿u",
      "d. Tiá»n tá»‡"
    ],
    "answer": "b. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh trung vÃ  dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 22:Â Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ  má»™t bá»™ pháº­n cá»§a:",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ­n dá»¥ng",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng liÃªn ngÃ¢n hÃ ng",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "d. Thá»‹ trÆ°á»ng má»Ÿ"
    ],
    "answer": "c. Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 23:Â Tháº·ng dÆ° vá»‘n phÃ¡t sinh khi:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty lÃ m Äƒn cÃ³ lâ€¢i",
      "b. ChÃªnh lá»‡ch giÃ¡ khi phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u má»›i",
      "c. Táº¥t cáº£ cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p trÃªn."
    ],
    "answer": "b. ChÃªnh lá»‡ch giÃ¡ khi phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u má»›i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 24:Â CÃ´ng ty cá»• pháº§n báº¯t buá»™c pháº£i cÃ³",
    "options": [
      "a. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "b. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "c. TrÃ¡i phiáº¿u cÃ´ng ty",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "a. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 25:Â Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n dáº¡ng má»Ÿ lÃ  quá»¹:",
    "options": [
      "a. CÃ³ chá»©ng chá»‰ Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. LiÃªn tá»¥c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹",
      "c. KhÃ´ng mua láº¡i chá»©ng chá»‰ quá»¹",
      "d. Chá»‰ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ má»™t láº§n"
    ],
    "answer": "b. LiÃªn tá»¥c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 26:Â Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n dáº¡ng Ä‘Ã³ng lÃ  quá»¹:",
    "options": [
      "a. PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ nhiá»u láº§n",
      "b. CÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t chá»©ng chá»‰ quá»¹ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n",
      "c. ÄÆ°á»£c quyá»n mua láº¡i chá»©ng chá»‰ quá»¹ tá»« nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°",
      "d. ÄÆ°á»£c quyá»n phÃ¡t hÃ nh bá»• sung ra cÃ´ng chá»©ng"
    ],
    "answer": "b. CÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t chá»©ng chá»‰ quá»¹ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 27:Â Má»¥c Ä‘Ã­ch phÃ¢n biá»‡t phÃ¡t hÃ nh riÃªng láº» vÃ  phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng lÃ :",
    "options": [
      "a. Äá»ƒ dá»… dÃ ng quáº£n lÃ½",
      "b. Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. Äá»ƒ thu phÃ­ phÃ¡t hÃ nh",
      "d. Äá»ƒ dá»… dÃ ng huy Ä‘á»™ng vá»‘n"
    ],
    "answer": "b. Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 28: NÄƒm N, CÃ´ng ty ABC cÃ³ thu nháº­p rÃ²ng lÃ  800 triá»‡u Ä‘á»“ng, sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh lÃ  600.000 cá»• phiáº¿u, cá»• phiáº¿u quá»¹ lÃ  40.000, khÃ´ng cÃ³ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ quyáº¿t Ä‘á»‹nh tráº£ 560 triá»‡u cá»• tá»©c. NhÆ° váº­y má»—i cá»• phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a. 1500 Ä‘",
      "b. 2000 Ä‘",
      "c. 1000 Ä‘",
      "d. 1300 Ä‘"
    ],
    "answer": "c. 1000 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 29:Â Trong trÆ°á»ng há»£p phÃ¡ sáº£n, giáº£i thá»ƒ doanh nghiá»‡p, cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng sáº½:",
    "options": [
      "a. LÃ  chá»§ ná»£ chung",
      "b. Máº¥t toÃ n bá»™ sá»‘ tiá»n Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn tráº£ láº¡i cá»• pháº§n Ä‘â€¢ gÃ³p trÆ°á»›c",
      "d. LÃ  ngÆ°á»i cuá»‘i cÃ¹ng Ä‘Æ°á»£c thanh toÃ¡n"
    ],
    "answer": "d. LÃ  ngÆ°á»i cuá»‘i cÃ¹ng Ä‘Æ°á»£c thanh toÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 30:Â Khi phÃ¡ sáº£n, giáº£i thá»ƒ cÃ´ng ty, ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u sáº½ Ä‘Æ°á»£c hoÃ n tráº£:",
    "options": [
      "a. TrÆ°á»›c cÃ¡c khoáº£n vay cÃ³ tháº¿ cháº¥p vÃ  cÃ¡c khoáº£n pháº£i tráº£",
      "b. TrÆ°á»›c thuáº¿",
      "c. Sau cÃ¡c khoáº£n vay cÃ³ tháº¿ cháº¥p vÃ  cÃ¡c khoáº£n pháº£i tráº£",
      "d. TrÆ°á»›c cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i vÃ  cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
    ],
    "answer": "d. TrÆ°á»›c cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i vÃ  cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 31:Â Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VND, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a 2 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "b. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· USD, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "c. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  5 tá»· VND, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a 2 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "d. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  5 tá»· VND, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i cÃ³ lâ€¢i."
    ],
    "answer": "b. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· USD, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 32:Â Tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ tá»‘i Ä‘a cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nÆ°á»›c ngoÃ i Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u cá»§a má»™t tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t Ä‘Æ°á»£c quy Ä‘á»‹nh theo phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. 25% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "b. 49% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "c. 30% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "d. 27% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u"
    ],
    "answer": "b. 49% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 33:Â Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ niÃªm yáº¿t trÃ¡i phiáº¿u doanh nghiá»‡p lÃ :",
    "options": [
      "a. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 10 tá»· VND trá»Ÿ lÃªn.",
      "b. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 5 tá»· VND trá»Ÿ lÃªn.",
      "c. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c, doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 5 tá»· VND trá»Ÿ lÃªn.",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 34:Â Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a Viá»‡t Nam lÃ  quá»¹:",
    "options": [
      "a. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 40% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n cá»§a quá»¹ vÃ o chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 50% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n cá»§a quá»¹ vÃ o chá»©ng khoÃ¡n",
      "c. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 60% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n cá»§a quá»¹ vÃ o chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 70% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n cá»§a quá»¹ vÃ o chá»©ng khoÃ¡n."
    ],
    "answer": "c. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 60% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n cá»§a quá»¹ vÃ o chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 35:Â Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh pháº£i hoÃ n thÃ nh viá»‡c phÃ¢n phá»‘i cá»• phiáº¿u trong vÃ²ng:",
    "options": [
      "a. 60 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c.",
      "b. 70 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c.",
      "c. 80 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c.",
      "d. 90 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c."
    ],
    "answer": "d. 90 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 36:Â Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Ban giÃ¡m Ä‘á»‘c, Ban kiá»ƒm soÃ¡t cá»§a CÃ´ng ty niÃªm yáº¿t pháº£i náº¯m giá»¯.",
    "options": [
      "a. Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a CÃ´ng ty.",
      "b. Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t.",
      "c. Ã­t nháº¥t 50% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sÆ¡ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t.",
      "d. Ã­t nháº¥t 30% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t."
    ],
    "answer": "c. Ã­t nháº¥t 50% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sÆ¡ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 37:Â Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t cÃ´ng bá»‘ bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm trÃªn:",
    "options": [
      "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o",
      "b. 4 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o",
      "c. 5 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o",
      "d. 6 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o"
    ],
    "answer": "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 38:Â Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t pháº£i cÃ´ng bá»‘ thÃ´ng tin báº¥t thÆ°á»ng trong thá»i gian:",
    "options": [
      "a. 10 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "b. 24 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "c. 30 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "d. 14 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra"
    ],
    "answer": "b. 24 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 39:Â NgÆ°á»i hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c tá»± do mua, bÃ¡n cá»• phiáº¿u á»Ÿ má»i nÆ¡i.",
      "b. Chá»‰ Ä‘Æ°á»£c má»Ÿ tÃ i khoáº£n giao dá»‹ch cho mÃ¬nh táº¡i cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nÆ¡i lÃ m viá»‡c.",
      "c. Sá»Ÿ há»¯u khÃ´ng háº¡n cháº¿ sá»‘ cá»• phiáº¿u biá»ƒu quyáº¿t cá»§a má»™t tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "d. LÃ m giÃ¡m Ä‘á»‘c má»™t cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t."
    ],
    "answer": "b. Chá»‰ Ä‘Æ°á»£c má»Ÿ tÃ i khoáº£n giao dá»‹ch cho mÃ¬nh táº¡i cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nÆ¡i lÃ m viá»‡c."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 40:Â Giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng phÃ¡p khá»›p lá»‡nh á»Ÿ Viá»‡t Nam quy Ä‘á»‹nh Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ Ä‘á»‘i vá»›i nhá»¯ng cá»• phiáº¿u cÃ³ má»©c giÃ¡ dÆ°á»›i 50.000Ä‘á»“ng lÃ ",
    "options": [
      "a. 100 Ä‘",
      "b. 200 Ä‘",
      "c. 300 Ä‘",
      "d. 500 Ä‘"
    ],
    "answer": "a. 100 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 41:Â Doanh nghi p nhÃ  n c c ph á»‡ Æ°á»› á»• áº§n hÃ³a thá»±c hiá»‡n bÃ¡n Ä‘áº¥u giÃ¡ cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng báº¯t buá»™c pháº£i thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n náº¿u khá»‘i lÆ°á»£ng cá»• pháº§n bÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng cÃ³ giÃ¡ trá»‹:",
    "options": [
      "a. 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn",
      "b. Tá»« 1 Ä‘áº¿n 10 tá»·",
      "c. 5 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn",
      "d. TÃ¹y doanh nghiá»‡p cÃ³ muá»‘n thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua trung tÃ¢m hay khÃ´ng"
    ],
    "answer": "a. 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 42:Â Khi nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° mua cá»• pháº§n qua Ä‘áº¥u giÃ¡ táº¡i Trung tÃ¢m Giao dá»‹ch Chá»©ng khoÃ¡n HÃ  Ná»™i, nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° pháº£i Ä‘áº·t cá»c:",
    "options": [
      "a. 10% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm",
      "b. 15% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm",
      "c. 5% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm",
      "d. KhÃ´ng pháº£i Ä‘áº·t cá»c."
    ],
    "answer": "a. 10% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 43:Â Khi thá»±c hiá»‡n bÃ¡n cá»• pháº§n cá»§a doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c, cá»• Ä‘Ã´ng chiáº¿n lÆ°á»£c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p mua:",
    "options": [
      "a. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "b. Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "c. Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "c. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n."
    ],
    "answer": "a. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 44:Â BiÃªn Ä‘á»™ dao Ä‘á»™ng giÃ¡ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam do:",
    "options": [
      "a. Bá»™ trÆ°á»Ÿng Bá»™ tÃ i chÃ­nh quy Ä‘á»‹nh.",
      "b. Chá»§ tá»‹ch á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh.",
      "c. Thá»‘ng Ä‘á»‘c NgÃ¢n hÃ ng NhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh",
      "d. GiÃ¡m Ä‘á»‘c Trung tÃ¢m Giao dá»‹ch Chá»©ng khoÃ¡n quy Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "b. Chá»§ tá»‹ch á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 45:Â Äá»‘i tÆ°á»£ng cÃ´ng bá»‘ thÃ´ng tin thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n gá»“m:",
    "options": [
      "a. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t.",
      "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹.",
      "c. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n, trung tÃ¢m giao dá»‹ch."
    ],
    "answer": "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n, trung tÃ¢m giao dá»‹ch."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 46: Táº¡i má»™t thá»i Ä‘iá»ƒm nháº¥t Ä‘á»‹nh, náº¿u táº¥t cáº£ cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘á»u Ä‘Æ°á»£c trÃ¡i chá»§ Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng thÃ¬:",
    "options": [
      "a. EPS tÄƒng",
      "b. EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng",
      "c. EPS giáº£m",
      "d. P/E bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng cÃ²n EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng"
    ],
    "answer": "c. EPS giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 47:Â Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Ban giÃ¡m Ä‘á»‘c, Ban kiá»ƒm soÃ¡t cá»§a cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t pháº£i náº¯m giá»¯:",
    "options": [
      "a. Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a CÃ´ng ty",
      "b. Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• pháº§n trong vÃ²ng 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t",
      "c. Ã­t nháº¥t 50% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t",
      "d. Ã­t nháº¥t 30% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm"
    ],
    "answer": "c. Ã­t nháº¥t 50% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 48:Â Viá»‡c phÃ¢n phá»‘i cá»• phiáº¿u niÃªm yáº¿t pháº£i:",
    "options": [
      "a. Theo giÃ¡ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½ vá»›i á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c",
      "b. Theo giÃ¡ thá»a thuáº­n vá»›i nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°.",
      "c. Theo giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng qua Ä‘áº¥u giÃ¡.",
      "d. Theo giÃ¡ Æ°u Ä‘â€¢i do Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ cá»§a cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh quyáº¿t Ä‘á»‹nh ."
    ],
    "answer": "a. Theo giÃ¡ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½ vá»›i á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 49:Â Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh lÃ  nÆ¡i huy Ä‘á»™ng vá»‘n:",
    "options": [
      "a. Ngáº¯n háº¡n.",
      "b. Trung háº¡n.",
      "c. DÃ i háº¡n",
      "d. Ngáº¯n háº¡n, trung háº¡n vÃ  dÃ i háº¡n"
    ],
    "answer": "d. Ngáº¯n háº¡n, trung háº¡n vÃ  dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 50:Â NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘áº·t lá»‡nh mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t táº¡i:",
    "options": [
      "a. á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Trung tÃ¢m Giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n",
      "c. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n."
    ],
    "answer": "c. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 51:Â HÃ¬nh thá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh trong Ä‘Ã³ Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh sáº½ bá»‹ há»§y bá» náº¿u toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c háº¿t, gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a.",
      "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c trÃªn."
    ],
    "answer": "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 52:Â Trong cÃ¡c nháº­n Ä‘á»‹nh sau Ä‘Ã¢y, nháº­n Ä‘á»‹nh nÃ o sai vá» thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n thá»© cáº¥p.",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p lÃ  nÆ¡i giao dá»‹ch cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m pháº©m cháº¥t",
      "b) Th á»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho cÃ¡c cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh.",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p táº¡o cho ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u chá»©ng khoÃ¡n cÆ¡ há»™i Ä‘á»ƒ rÃºt vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cá»§a há».",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p táº¡o cho má»i ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° cÆ¡ há»™i cÆ¡ cáº¥u láº¡i danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ° cá»§a mÃ¬nh."
    ],
    "answer": "a) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p lÃ  nÆ¡i giao dá»‹ch cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m pháº©m cháº¥t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 53:Â Cá»• Ä‘Ã´ng sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cá»• tá»©c á»Ÿ Viá»‡t Nam cÃ³ quyá»n: I. Nháº­n cá»• tá»©c vá»›i má»©c Æ°u Ä‘â€¢i. II.Tham dá»± vÃ  biá»ƒu quyáº¿t táº¥t cáº£ cÃ¡c váº¥n Ä‘á» thuá»™c tháº©m quyá»n cá»§a Äáº¡i há»™i Ä‘á»“ng cá»• Ä‘Ã´ng. III. Khi cÃ´ng ty giáº£i thá»ƒ, Ä‘Æ°á»£c nháº­n láº¡i má»™t pháº§n tÃ i sáº£n tÆ°Æ¡ng á»©ng vá»›i sá»‘ cá»• pháº§n gÃ³p vÃ o cÃ´ng ty. IV. ÄÆ°á»£c nháº­n cá»• tá»©c Æ°u Ä‘â€¢i nhÆ° lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u ká»ƒ cáº£ khi cÃ´ng ty lÃ m Äƒn thua lá»—.",
    "options": [
      "a. I",
      "b. I vÃ  II",
      "c. I vÃ  III",
      "d. Chi IV e. I. III. IV f. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 54:Â CÃ´ng ty XYZ cÃ³ 10.000 cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh vÃ  tuyÃªn bá»‘ tráº£ cá»• tá»©c báº±ng cá»• phiáº¿u vá»›i má»©c 30%. KhÃ¡ch hÃ ng cá»§a báº¡n cÃ³ 100 cá»• phiáº¿u XYZ. Sau khi nháº­n cá»• tá»©c báº±ng cá»• phiáº¿u, tá»· lá»‡ sá»Ÿ há»¯u cá»• pháº§n cá»§a Ã´ng ta trong cÃ´ng ty XYZ lÃ  bao nhiÃªu?",
    "options": [
      "a. 1%",
      "b. 1.3%",
      "c. 1.5%",
      "d. 1.1%"
    ],
    "answer": "a. 1%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 55:Â Viá»‡c Ä‘Äƒng kÃ½ lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº¡i TTGDCK Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n bá»Ÿi:",
    "options": [
      "a) NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u chá»©ng khoÃ¡n",
      "b) Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "c) Tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh",
      "d) ThÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½"
    ],
    "answer": "d) ThÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 56:Â CÃ´ng ty SAM Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh 7.000.000 cá»• phiáº¿u theo Äiá»u lá»‡ cÃ´ng ty. CÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c 6.000.000 cá»• phiáº¿u, trong Ä‘Ã³ cÃ³ 1.000.000 cá»• phiáº¿u ngÃ¢n quá»¹. Váº­y CÃ´ng ty SAM cÃ³ bao nhiÃªu cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh?",
    "options": [
      "a. 7.000.000 cá»• phiáº¿u",
      "b. 6.000.000 cá»• phiáº¿u",
      "c. 5.000.000 cá»• phiáº¿u",
      "d. 4.000.000 cá»• phiáº¿u e. 3.000.000 cá»• phiáº¿u",
      "c. TiÃªu chuáº©n giao dá»‹ch;",
      "d. CÆ¡ cháº¿ xÃ¡c láº­p giÃ¡; PhÆ°Æ¡ng Ã¡n: I. a, b vÃ  c; II. a, b, c vÃ  d; III. b, c vÃ  d; IV. c vÃ  d; V. Chá»‰ c."
    ],
    "answer": "c. 5.000.000 cá»• phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 57: Äá»ƒ giao dá»‹ch chÆ°ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t táº¡i Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n cáº§n pháº£i cÃ³ cÃ¡c bÆ°á»›c: I. Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n thá»±c há»‡n ghÃ©p lá»‡nh vÃ  thÃ´ng bÃ¡o káº¿t quáº£ giao dá»‹ch cho cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n. II. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° má»Ÿ tÃ i khoáº£n, Ä‘áº·t lá»‡nh mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n. III. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nháº­p lá»‡nh vÃ o há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch cá»§a Trung tÃ¢m. IV. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nháº­n Ä‘Æ°á»£c chá»©ng khoÃ¡n (náº¿u lÃ  ngÆ°á»i mua) hoáº·c tiá»n (náº¿u lÃ  ngÆ°á»i bÃ¡n) trÃªn tÃ i khoáº£n cá»§a mÃ¬nh táº¡i CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n sau 3 ngÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« ngÃ y mua bÃ¡n. V. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n thÃ´ng bÃ¡o káº¿t quáº£ giao dá»‹ch cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°. Anh (chá»‹) hâ€¢y chá»‰ ra trÃ¬nh tá»± cÃ¡c bÆ°á»›c giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n theo cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n sau:",
    "options": [
      "a. I, II, III, IV, V",
      "b. I, III, V, II, IV",
      "c. II, I, V, IV, III",
      "d. II, III, I, V, IV e. KhÃ´ng cÃ³ phÆ°Æ¡ng Ã¡n nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "d. II, III, I, V, IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 59:Â Giáº£ sá»­ giÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a cá»§a chá»©ng khoÃ¡n A trong phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  10200 Ä‘á»“ng, Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ lÃ  100 Ä‘á»“ng, biÃªn Ä‘á»™ dao Ä‘á»™ng giÃ¡ lÃ  2%. CÃ¡c má»©c giÃ¡ mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t lá»‡nh trong phiÃªn giao dá»‹ch tá»›i lÃ :",
    "options": [
      "a. 9998, 10998, 10608",
      "b. 9900, 10000, 10100, 10300, 10300",
      "c. 9900, 1000, 10100, 10500, 10600",
      "d.Â 1000, 10100, 10200, 10300, 10400",
      "c. KhÃ´ng phÆ°Æ¡ng Ã¡n nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a. 1,12%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 60: Phiáº¿n Ä‘Ã³ng cá»­a tuáº§n n cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam, VN.Index lÃ  237,78 Ä‘iá»ƒm, tÄƒng 2,64 Ä‘iá»ƒm so vá»›i phiáº¿n Ä‘Ã³ng cá»§a tuáº§n n-1, tá»©c lÃ  má»©c tÄƒng tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i:",
    "options": [
      "a. 1,12%",
      "b. 1,11%",
      "c. 1%",
      "d. 1,2%"
    ],
    "answer": "a. 1,12%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 61:Â Äá»‘i vá»›i cÃ¡c doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cá»• pháº§n hÃ³a vÃ  niÃªm yáº¿t ngay trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n, Ä‘iá»u kiá»‡n niÃªm yáº¿t cá»• phiáº¿u nÃ o sau Ä‘Ã¢y sáº½ Ä‘Æ°á»£c giáº£m nháº¹:",
    "options": [
      "a) Vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡",
      "b) Thá»i gian hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ³ lâ€¢i",
      "c) Thá»i gian cam káº¿t náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u cá»§a thÃ nh viÃªn Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c, Ban kiá»ƒm soÃ¡t.",
      "d) Tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ cá»§a cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "b) Thá»i gian hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ³ lâ€¢i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 62:Â Tráº£ cá»• tá»©c báº±ng cá»• phiáº¿u, sáº½ lÃ m:",
    "options": [
      "a. LÃ m tÄƒng quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty.",
      "b. KhÃ´ng lÃ m thay Ä‘á»•i tá»· lá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng",
      "c. LÃ m giáº£m quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 64:Â Chá»©c nÄƒng thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n thá»© cáº¥p cá»§a Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c thá»ƒ hiá»‡n, bá»Ÿi:",
    "options": [
      "a. Äáº¥u giÃ¡ cá»• pháº§n doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cá»• pháº§n hÃ³a;",
      "b. Äáº¥u tháº§u trÃ¡i phiáº¿u ChÃ­nh phá»§ vÃ  cÃ¡c tÃ i sáº£n chÃ­nh;",
      "c. Giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t/Ä‘Äƒng kÃ½ giao dá»‹ch."
    ],
    "answer": "c. Giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t/Ä‘Äƒng kÃ½ giao dá»‹ch."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 65: MÃ´i giá»›i chá»©ng khoÃ¡n lÃ  má»™t nghiá»‡p vá»¥ kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n, trong Ä‘Ã³ má»™t cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘áº¡i diá»‡n cho khÃ¡ch hÃ ng tiáº¿n hÃ nh giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n thÃ´ng qua:",
    "options": [
      "a) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i Sá»Ÿ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n hoáº·c thá»‹ trÆ°á»ng OTC, trong Ä‘Ã³ Sá»Ÿ giao dá»‹ch CK / Thá»‹ trÆ°á»ng OTC cÃ¹ng chia sáº» trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³ vá»›i khÃ¡ch hÃ ng.",
      "b) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i Sá»Ÿ giao dá»‹ch trong Ä‘Ã³ khÃ¡ch hÃ ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³.",
      "c) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i thá»‹ trÆ°á»ng OTC trong Ä‘Ã³ khÃ¡ch hÃ ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³;",
      "d) b vÃ  c"
    ],
    "answer": "b) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i Sá»Ÿ giao dá»‹ch trong Ä‘Ã³ khÃ¡ch hÃ ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 66:Â Trong thÃ¡ng 7 chÃºng ta khÃ´ng cÃ³ ngÃ y nghá»‰ lá»…, giáº£ sá»­ báº¡n lÃ  ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° bÃ¡n cá»• phiáº¿u trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung vÃ  Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c bÃ¡o lÃ  bÃ¡n thÃ nh cÃ´ng vÃ o phiÃªn giao dá»‹ch ngÃ y 16 thÃ¡ng 7 (thá»© 6). Thá»igian thanh toÃ¡n theo quy Ä‘á»‹nh hiá»‡n hÃ nh lÃ  T+3. Thá»i gian tiá»n Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn vÃ o tÃ i khoáº£n cá»§a báº¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) Chá»§ nháº­t 18/7",
      "b) Thá»© hai 19/7",
      "c) Thá»© ba 20/7",
      "d) Thá»© tÆ° 21/7",
      "c) CÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn Ä‘á»u sai."
    ],
    "answer": "d) Thá»© tÆ° 21/7"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 67:Â Viá»‡c quáº£n lÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº¡i Há»‡ thá»‘ng lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n",
    "options": [
      "a) ThÃ´ng qua Há»‡ thá»‘ng tÃ i khoáº£n lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº¡i Trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»‘i vá»›i chá»©ng khoÃ¡n ghi sá»•.",
      "b) LÆ°u giá»¯ Ä‘áº·c biá»‡t - lÆ°u giá»¯ chá»©ng chá»‰ chá»©ng khoÃ¡n trong kho Trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»©ng tÃªn ngÆ°á»i gá»­i:",
      "c) Do tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh quáº£n lÃ½",
      "d) a vÃ  b"
    ],
    "answer": "d) a vÃ  b"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 68: Khi lÆ°u giá»¯ chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung táº¡i má»™t Trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n, ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° Ä‘Æ°á»£c quyá»n:",
    "options": [
      "a) RÃºt chá»©ng khoÃ¡n ra báº±ng chá»©ng chá»‰;",
      "b) Chuyá»ƒn khoáº£n chá»©ng khoÃ¡n thÃ´ng qua há»‡ thá»‘ng tÃ i khoáº£n má»Ÿ táº¡i Trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½:",
      "c) a vÃ  b"
    ],
    "answer": "c) a vÃ  b"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 69: Theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam, phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng lÃ :",
    "options": [
      "a. PhÃ¡t hÃ nh qua tá»• chá»©c trung gian;",
      "b. PhÃ¡t hÃ nh Ä‘á»ƒ niÃªm yáº¿t;",
      "c. CÃ³ Ã­t nháº¥t 50 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh;",
      "d. CÃ³ Ã­t nháº¥t 50 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°. PhÆ°Æ¡ng Ã¡n: I: a, b vÃ  c II: a vÃ  c; III: a, b vÃ  d; IV: b vÃ  d"
    ],
    "answer": "a. PhÃ¡t hÃ nh qua tá»• chá»©c trung gian;"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 70:Â Má»¥c tiÃªu chÃ­nh cá»§a cÃ´ng tÃ¡c thanh tra, giÃ¡m sÃ¡t viá»‡c thá»±c hiá»‡n phÃ¡p luáº­t chá»©ng kiáº¿n khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) Báº£o vá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ°.",
      "b) GÃ³p pháº§n Ä‘áº£m báº£o cho hoáº¡t Ä‘á»™ng thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n cÃ´ng báº±ng, cÃ´ng khai, hiá»‡u quáº£.",
      "c) Giáº£m thiá»ƒu rá»§i ro há»‡ thá»‘ng",
      "d) Äá»ƒ ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° ngÃ y cÃ ng cÃ³ lâ€¢i. e) a), b) vÃ  c) f) Cáº£ a), b), c) vÃ  d)"
    ],
    "answer": "a) Báº£o vá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ°."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 71:Â CÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ  doanh nghiá»‡p, trong Ä‘Ã³: I. Vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘Æ°á»£c chia thÃ nh nhiá»u pháº§n báº±ng nhau gá»i lÃ  cá»• pháº§n. II. Cá»• Ä‘Ã´ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n vá» nghÄ©a vá»¥ ná»£ III. Cá»• Ä‘ong cÃ³ quyá»n tá»± do chuyá»ƒn nhÆ°á»£ng táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i cá»• pháº§n cá»§a mÃ¬nh. IV. KhÃ´ng háº¡n cháº¿ sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• Ä‘Ã´ng tá»‘i Ä‘a",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. I, II vÃ  IV",
      "d. I, III vÃ  IV e. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "c. I, II vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 72: Lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  lá»‡nh:",
    "options": [
      "a) Mua, bÃ¡n theo giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b) LÆ°u giá»¯ á»Ÿ sá»• bá»‡nh Ä‘áº¿n khi mua bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c má»›i thÃ´i",
      "c) Lá»‡nh Ä‘áº·t mua, bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n á»Ÿ má»™t giÃ¡ nháº¥t Ä‘á»‹nh Ä‘á»ƒ thá»‹ trÆ°á»ng cháº¥p nháº­n.",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ Ä‘Ã¡p Ã¡n nÃ o trÃªn Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a) Mua, bÃ¡n theo giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 73: Loáº¡i hÃ¬nh niÃªm yáº¿t nÃ o sau Ä‘Ã¢y mang tÃ­nh cháº¥t thÃ¢u tÃ³m, sÃ¡p nháº­p cÃ´ng ty:",
    "options": [
      "a. NiÃªm yáº¿t láº§n Ä‘áº§u;",
      "b. NiÃªm yáº¿t láº¡i;",
      "c. NiÃªm yáº¿t bá»• sung;",
      "d. NiÃªm yáº¿t cá»­a sau;",
      "c. NiÃªm yáº¿t tÃ¡ch, gá»™p cá»• phiáº¿u."
    ],
    "answer": "d. NiÃªm yáº¿t cá»­a sau;"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 74:Â Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh bao gá»“m:",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡ vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng há»‘i Ä‘oÃ¡i vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng thuÃª mua vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng báº£o hiá»ƒm"
    ],
    "answer": "a) Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡ vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 75:Â Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n bao gá»“m",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng thuÃª mua",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng cá»• phiáº¿u vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng trÃ¡i phiáº¿u",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng há»‘i Ä‘oÃ¡i vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng cho vay ngáº¯n háº¡n",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn"
    ],
    "answer": "b) Thá»‹ trÆ°á»ng cá»• phiáº¿u vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 76:Â CÄƒn cá»© vÃ  sá»± luÃ¢n chuyá»ƒn cá»§a cÃ¡c nguá»“n vá»‘n, TTCK chia lÃ m",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng ná»£ vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng trÃ¡i phiáº¿u",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng táº­p trung vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng OTC",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
      "d) Cáº£ 3 cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "c) Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 77:Â CÄƒn cá»© vÃ o phÆ°Æ¡ng thá»©c hoáº¡t Ä‘á»™ng, TTCK bao gá»“m:",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© 3 vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng OTC",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng táº­p trung vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng phi táº­p trung",
      "c) Cáº£ a & b Ä‘á»u Ä‘Ãºng",
      "d) Cáº£ a & b Ä‘á»u sai."
    ],
    "answer": "b) Thá»‹ trÆ°á»ng táº­p trung vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng phi táº­p trung"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 78:Â 1 cÃ´ng ty XYZ thÃ´ng bÃ¡o sáº½ tiáº¿n hÃ nh gá»™p cá»• phiáº¿u, Ä‘iá»u nÃ y sáº½ lÃ m",
    "options": [
      "a) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i gÃ¬",
      "b) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ vÃ  giáº£m sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n",
      "c) Giáº£m má»‡nh giÃ¡ vÃ  tÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n",
      "d) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i chá»‰ sá»‘ gá»™p."
    ],
    "answer": "b) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ vÃ  giáº£m sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 79:Â 1 CÃ´ng ty XYZ thÃ´ng bÃ¡o sáº½ tiáº¿n hÃ nh tÃ¡ch cá»• phiáº¿u, Ä‘iá»u nÃ y sáº½ lÃ m",
    "options": [
      "a) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i chá»‰ sá»‘ tÃ¡ch",
      "b) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i gÃ¬",
      "c) Giáº£m má»‡nh giÃ¡ vÃ  tÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n",
      "d) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ vÃ  giáº£m sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "c) Giáº£m má»‡nh giÃ¡ vÃ  tÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 80:Â Ai trong sá»‘ nhá»¯ng ngÆ°á»i sau Ä‘Ã¢y lÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty I. Nhá»¯ng ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u II. Nhá»¯ng cá»• Ä‘Ã´ng cÃ³ giáº¥y báº£o Ä‘áº£m quyá»n mua cá»• phiáº¿u má»›i III. CÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng IV. CÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) II & III",
      "c) Chá»‰ cÃ³ I",
      "d) II, III &IV"
    ],
    "answer": "d) II, III &amp;IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 81:Â Thá»‹ trÆ°á»ng mua bÃ¡n láº§n Ä‘áº§u cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n má»›i phÃ¡t hÃ nh lÃ ",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng chÃ­nh thá»©c"
    ],
    "answer": "b) Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 82:Â Loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh kÃ¨m theo trÃ¡i phiáº¿u hoáº·c cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i, cho phÃ©p ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ nÃ³ Ä‘Æ°á»£c quyá»n mua 1 khá»‘i lÆ°á»£ng cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng nháº¥t Ä‘á»‹nh theo 1 giÃ¡ Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trÆ°á»›c trong 1 thá»i ká»³ nháº¥t Ä‘á»‹nh.",
    "options": [
      "a) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "b) TrÃ¡i phiáº¿u",
      "c) Chá»©ng quyá»n",
      "d) Quyá»n mua cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "c) Chá»©ng quyá»n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 83:Â PhÆ°Æ¡ng thá»©c phÃ¡t hÃ nh qua Ä‘áº¥u giÃ¡ lÃ ",
    "options": [
      "a) Nháº­n bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ thá»a thuáº­n vá» giÃ¡.",
      "b) Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh trá»±c tiáº¿p bÃ¡n cho cÃ¡c tá»• chá»©c, cÃ¡ nhÃ¢n cÃ³ nhu cáº§u",
      "c) Nháº­n bÃ¡n láº¡i chá»©ng khoÃ¡n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "d) ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n dá»±a trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ cáº¡nh tranh hÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng trÃºng tháº§u"
    ],
    "answer": "d) ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n dá»±a trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ cáº¡nh tranh hÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng trÃºng tháº§u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 84:Â Quy trÃ¬nh giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n lÃ  nhÆ° sau: I. KhÃ¡ch hÃ ng Ä‘áº·t lá»‡nh. II. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nháº­n vÃ  kiá»ƒm tra lá»‡nh III. Lá»‡nh Ä‘Äƒng kÃ½ táº¡i quáº§y giao dá»‹ch hoáº·c mÃ¡y chá»§ IV. Lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn Ä‘áº¿n trung tÃ¢m giao dá»‹ch",
    "options": [
      "a) I, II, III & IV",
      "b) I, II, IV& III",
      "c) I, III, II & IV",
      "d) I, III, IV & II"
    ],
    "answer": "c) I, III, II &amp; IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 85:Â SGDCK lÃ  I. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch táº­p trung II. Giao dá»‹ch CK niÃªm yáº¿t III. Thá»‹ trÆ°á»ng thÆ°Æ¡ng lÆ°á»£ng",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) I, II & III",
      "c) II & III",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "b) I, II &amp; III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 86:Â Nhá»¯ng diá»u nÃ y sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i pháº¡m trÃ¹ thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p I. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n mua Ä‘i bÃ¡n láº¡i II. Táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° III. Táº¡o ra ngÆ°á»i Ä‘áº§u cÆ¡ IV. Táº¡o ra vá»‘n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) I, II & III",
      "c) I, III & IV",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "b) I, II &amp; III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 87:Â Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° theo nghá»‹ Ä‘á»‹nh 144 lÃ  I. HÃ¬nh thÃ nh tá»« vá»‘n gÃ³p cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° II. ÄÆ°á»£c cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹ quáº£n lÃ½ III. DÃ nh tá»‘i thiá»ƒu 60% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n Ä‘á»ƒ Ä‘áº§u tÆ° vÃ o chá»©ng khoÃ¡n IV. Chá»‰ Ä‘Æ°á»£c Ä‘áº§u tÆ° vÃ o chá»©ng khÃ¡n.",
    "options": [
      "a) I, II & IV",
      "b) I, II & III",
      "c) II, III & IV",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "b) I, II &amp; III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 88:Â TrÃªn TTCK, hÃ nh vi cÃ³ tiÃªu cá»±c lÃ :",
    "options": [
      "a) Giao dá»‹ch cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lá»›n",
      "b) Mua bÃ¡n cá»• phiáº¿u cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng vÃ  lâ€¢nh Ä‘áº¡o cÃ¡c cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t",
      "c) Mua bÃ¡n ná»™i giÃ¡n",
      "d) Mua bÃ¡n láº¡i chÃ­nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t."
    ],
    "answer": "c) Mua bÃ¡n ná»™i giÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 89:Â Sá»± tÃ¡ch biá»‡t giá»¯a phÃ²ng mÃ´i giá»›i vÃ  phÃ²ng tá»± doanh cá»§a cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n sáº½ lÃ m cho:",
    "options": [
      "a) TÄƒng chi phÃ­ giao dá»‹ch",
      "b) TÄƒng chi phÃ­ nghiÃªn cá»©u",
      "c) GÃ¢y khÃ³ khÄƒn cho cÃ´ng ty trong cÃ´ng viá»‡c",
      "d) KhÃ¡ch hÃ ng yÃªn tÃ¢m vÃ  tin tÆ°á»Ÿng vÃ o cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "d) KhÃ¡ch hÃ ng yÃªn tÃ¢m vÃ  tin tÆ°á»Ÿng vÃ o cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 90: PhÃ¡t hÃ nh thÃªm cá»• phiáº¿u má»›i ra cÃ´ng chÃºng Ä‘á»ƒ niÃªm yáº¿t pháº£i theo cÃ¡c quy Ä‘á»‹nh dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y, ngoáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) Láº§n phÃ¡t hÃ nh thÃªm cÃ¡ch láº§n phÃ¡t hÃ nh trÆ°á»›c Ã­t nháº¥t 1 nÄƒm",
      "b) CÃ³ káº¿ hoáº¡ch vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ trÆ°á»›c vá»›i UBCK 3 thÃ¡ng",
      "c) GiÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u phÃ¡t hÃ nh thÃªm khÃ´ng lá»›n hÆ¡n tá»•ng giÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d) Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 91: Äáº¡i diá»‡n giao dá»‹ch táº¡i TTGDCK",
    "options": [
      "a) LÃ  ngÆ°á»i Ä‘Æ°á»£c thÃ nh viÃªn cá»§a TTGDCK cá»­ lÃ m Ä‘áº¡i diá»‡n",
      "b) LÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c UBCK cáº¥p giáº¥y phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng",
      "c) LÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n thÃ nh viÃªn cá»§a TTGDCK"
    ],
    "answer": "a) LÃ  ngÆ°á»i Ä‘Æ°á»£c thÃ nh viÃªn cá»§a TTGDCK cá»­ lÃ m Ä‘áº¡i diá»‡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 92: TTGDCK táº¡m ngá»«ng giao dá»‹ch cá»§a 1 loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n khi",
    "options": [
      "a) Khi chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng cÃ²n thuá»™c diá»‡n bá»‹ kiá»ƒm soÃ¡t",
      "b) Khi chá»©ng khoÃ­an bá»‹ rÆ¡i vÃ o tÃ¬nh tráº¡ng bá»‹ kiá»ƒm soÃ¡t",
      "c) TÃ¡ch, gá»™p cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t.",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b) Khi chá»©ng khoÃ­an bá»‹ rÆ¡i vÃ o tÃ¬nh tráº¡ng bá»‹ kiá»ƒm soÃ¡t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 93: Theo quy Ä‘á»‹nh táº¡i thÃ´ng tÆ° 01/UBCK, báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh á»Ÿ Viá»‡t Nam Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n dÆ°á»›i hÃ¬nh thá»©c:",
    "options": [
      "a) Cá»‘ gáº¯ng cao nháº¥t",
      "b) Tá»‘i thiá»ƒu - tá»‘i Ä‘a",
      "c) Cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "d) Táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng"
    ],
    "answer": "c) Cam káº¿t cháº¯c cháº¯n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 94:Â Báº£n cÃ¡o báº¡ch tÃ³m táº¯t lÃ  tÃ i liá»‡u mÃ  tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
    "options": [
      "a) Cung cáº¥p cho cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°",
      "b) Cung cáº¥p cho nhÃ¢n viÃªn cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "c) Ná»™p cho UBCKNN trong há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh CK",
      "d) DÃ¹ng Ä‘á»ƒ thÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng trong thá»i gian chá» UBCKNN xem xÃ©t há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "c) Ná»™p cho UBCKNN trong há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh CK"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 95: Chá»©c nÄƒng chÃ­nh cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh lÃ ",
    "options": [
      "a) TÆ° váº¥n",
      "b) Bao tiÃªu chá»©ng khoÃ¡n",
      "c) Äá»‹nh giÃ¡ CK phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Chuáº©n bá»‹ há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "b) Bao tiÃªu chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 96: Trong cÃ¡c nháº­n Ä‘á»‹nh sau Ä‘Ã¢y, nháº­n Ä‘á»‹nh nÃ o sai vá» thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
    "options": [
      "a) LÃ  nÆ¡i chÃ o bÃ¡n cÃ¡c CK má»›i phÃ¡t hÃ nh",
      "b) Táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho CK",
      "c) Táº¡o cho ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u CK cÆ¡ há»™i rÃºt vá»‘n",
      "d) Cho phÃ©p cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° sáº¯p xáº¿p láº¡i danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ°"
    ],
    "answer": "a) LÃ  nÆ¡i chÃ o bÃ¡n cÃ¡c CK má»›i phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 97: Ã½ nghÄ©a cá»§a viá»‡c phÃ¢n biá»‡t phÃ¡t hÃ nh riÃªng láº» vÃ  phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng lÃ ",
    "options": [
      "a) PhÃ¢n biá»‡t quy mÃ´ huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b) PhÃ¢n biá»‡t Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng vÃ  pháº¡m vi cáº§n quáº£n lÃ½",
      "c) PhÃ¢n biá»‡t loáº¡i CK Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh",
      "d) PhÃ¢n biá»‡t hÃ¬nh thá»©c bÃ¡n buÃ´n hay bÃ¡n láº»"
    ],
    "answer": "b) PhÃ¢n biá»‡t Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng vÃ  pháº¡m vi cáº§n quáº£n lÃ½"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 98:Â Trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ quáº£n lÃ½ DN Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh CK ra cÃ´ng chÃºng, Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o lÃ  quan trá»ng nháº¥t",
    "options": [
      "a) CÃ³ ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t",
      "b) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng",
      "c) CÃ³ tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n há»£p lÃ½",
      "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 99: Hiá»‡n nay á»Ÿ Viá»‡t Nam trong quy Ä‘á»‹nh vá» phÃ¡t hÃ nh CK ra cÃ´ng chÃºng thÃ¬ tá»· lá»‡ CK phÃ¡t hÃ nh ra bÃªn ngoÃ i tá»‘i thiá»ƒu pháº£i Ä‘áº¡t",
    "options": [
      "a) 30%",
      "b) 20%",
      "c) 25%",
      "d) 15%"
    ],
    "answer": "b) 20%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 100: Nhá»¯ng CK nÃ o Ä‘Æ°á»£c phÃ©p niÃªm yáº¿t táº¡i TTGD",
    "options": [
      "a) TrÃ¡i phiáº¿u chÃ­nh phá»§",
      "b) Cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c DN thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "c) CK cá»§a cÃ¡c DN Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c UBCKNN cáº¥p giáº¥y phÃ©p phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng",
      "d) Cáº£ a & c"
    ],
    "answer": "d) Cáº£ a &amp; c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 101: M t cÃ´ng ty cÃ³ c phi u u Ä‘â€¢i khÃ´ng tÃ­ch lÅ©y Ä‘ang l á»™ á»• áº¿ Æ° Æ°u hÃ nh Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c hÃ ng nÄƒm lÃ  7USD. NÄƒm trÆ°á»›c do hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh khÃ´ng cÃ³ lâ€¢i, cÃ´ng ty khÃ´ng tráº£ cá»• tá»©c. NÄƒm nay náº¿u cÃ´ng ty tuyÃªn bá»‘ tráº£ cá»• tá»©c, cá»• Ä‘Ã´ng Æ°u Ä‘â€¢i náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u sáº½ Ä‘Æ°á»£c nháº­n bao nhiÃªu.",
    "options": [
      "a) 7 USD",
      "b) 10 USD",
      "c) 14 USD",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) 7 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 102: NghÄ©a vá»¥ nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng thuá»™c nghÄ©a vá»¥ cá»§a thÃ nh viÃªn giao dá»‹ch",
    "options": [
      "a) Ná»™p BCTC 6 thÃ¡ng",
      "b) ÄÃ³ng gÃ³p láº­p quá»¹ há»— trá»£ thanh toÃ¡n",
      "c) Ná»™p phÃ­ thÃ nh viÃªn, phÃ­ giao dá»‹ch, phÃ­ sá»­ dá»¥ng há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) Ná»™p BCTC 6 thÃ¡ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 103: NgÆ°á»i cÃ³ giáº¥y phÃ©p kinh doanh hÃ nh nghá» CK Ä‘Æ°á»£c phÃ©p",
    "options": [
      "a) CÃ¹ng lÃ miá»‡c hoáº·c gÃ³p vá»‘n vÃ o 2 hay nhiá»u cÃ´ng ty CK",
      "b) LÃ m GÄ 1 tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t",
      "c) Tham gia kinh doanh hoáº¡t Ä‘á»™ng CK",
      "d) Cho mÆ°á»£n giáº¥y phÃ©p hÃ nh nghá»"
    ],
    "answer": "c) Tham gia kinh doanh hoáº¡t Ä‘á»™ng CK"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 104: CÃ¡c nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch ká»¹ thuáº­t Ã­t quan tÃ¢m Ä‘áº¿n chá»‰ tiÃªu nÃ o trong sá»‘ cÃ¡c chá»‰ tiÃªu sau Ä‘Ã¢y",
    "options": [
      "a) Sá»‘ lÆ°á»£ng CK giao dá»‹ch",
      "b) Tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n cá»• pháº§n",
      "c) Xu hÆ°á»›ng giÃ¡",
      "d) GiÃ¡ má»Ÿ cá»­a, Ä‘Ã³ng cá»­a"
    ],
    "answer": "b) Tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n cá»• pháº§n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 105: Theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a VN, cÃ´ng ty CK lÃ  loáº¡i hÃ¬nh DN I. DNNN II. CÃ´ng ty liÃªn doanh III. CÃ´ng ty TNHH IV. CÃ´ng ty CP V. CÃ´ng ty há»£p danh",
    "options": [
      "a) Chá»‰cÃ³ I & II",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II & III",
      "c) III & IV",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "c) III &amp; IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 106: CÄƒn cá»© vÃ o Ä‘áº·c Ä‘iá»ƒm vÃ  tÃ­nh cháº¥t, cÃ´ng ty CK lÃ  I. CÃ´ng ty chuyÃªn doanh II. CÃ´ng ty Ä‘a nÄƒng III. CÃ´ng ty Ä‘a nÄƒng toÃ n pháº§n IV. CÃ´ng ty Ä‘a nÄƒng má»™t pháº§n",
    "options": [
      "a) Chá»‰ sá»‘ I",
      "b) II & III",
      "c) I & IV",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "c) I &amp; IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 107: Trong khi thá»±c hiá»‡n tá»± doanh, cÃ´ng ty CK pháº£i tuÃ¢n thá»§ cÃ¡c nguyÃªn táº¯c sau: I. TÃ¡ch báº¡ch tÃ i khoáº£n giá»¯a cÃ´ng ty vÃ  khÃ¡ch hÃ ng II. BÃ¬nh á»•n thá»‹ trÆ°á»ng III. TuÃ¢n thá»§ vá» giá»›i háº¡n Ä‘áº§u tÆ°, lÄ©nh vá»±c Ä‘áº§u tÆ°",
    "options": [
      "a) I & II",
      "b) II & III",
      "c) I, II, II",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "c) I, II, II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 108:Â Chá»©c nÄƒng cá»§a há»‡ thá»‘ng Ä‘Äƒng kÃ½, lÆ°u kÃ½, thanh toÃ¡n bÃ¹ trá»« CK I. Quáº£n lÃ½ cÃ¡c CK lÆ°u lÃ½ cá»§a khÃ¡ch hÃ ng II. Ghi nháº­n quyá»n sá»Ÿ há»¯u III. Cungcáº¥p cÃ¡c thÃ´ng tin vá» CK bá»‹ giáº£ máº¡o, máº¥t cáº¯p IV. PhÃ¢n phá»‘i lâ€¢i, tráº£ vá»‘n gá»‘c vÃ  cá»• tá»©c báº±ng tiá»n cho ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u CK",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) I, II, III",
      "c) II, III, IV",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d) Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 109: Quy trÃ¬nh Ä‘Äƒng kÃ½ lÃ m thÃ nh viÃªn lÆ°u Ã½ cá»§a TTGDCK I. Ná»™p há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ II. Kiá»ƒm tra há»“ sÆ¡ III. ÄÃ³ng quá»¹ há»— trá»£ thanh toÃ¡n vÃ  phÃ­ thÃ nh viÃªn IV. Quyáº¿t Ä‘á»‹nh cháº¥p nháº­n",
    "options": [
      "a) I, II, III, IV",
      "b) II, III, IV, I",
      "c) III, II, I, IV",
      "d) IV, III, II, I"
    ],
    "answer": "a) I, II, III, IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 110: Má»Ÿ tÃ i khoáº£n lÆ°u kÃ½ CK I. TÃ i khoáº£n CK giao dá»‹ch II. TÃ i khoáº£n CK cáº§m cá»‘ III. TÃ i khoáº£n CK chá» niÃªm yáº¿t, chá» rÃºt IV. TÃ i khoáº£n thanh toÃ¡n bÃ¹ trá»«",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) I, II, III",
      "c) I, III, IV",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d) Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 111: TiÃªu chuáº©n báº£n cháº¥t Ä‘áº¡o Ä‘á»©c nghá» nghiá»‡p bao gá»“m I. CÃ³ trÃ¬nh Ä‘á»™ nÄƒng lá»±c II. LÃ m viá»‡c cÃ³ tiÃªu chuáº©n tay nghá» III. CÃ³ Ä‘áº¡o Ä‘á»©c tá»‘t IV. CÃ³ niá»m tá»± hÃ o.",
    "options": [
      "a) I, II",
      "b) II, III",
      "c) I, II, III",
      "d) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d) Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 112: Chá»©c nÄƒng cá»§a chá»‰ sá»‘ thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ  I. Phong vÅ© biá»ƒu pháº£n Ã¡nh ná»n kinh táº¿ II. LÃ  cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ Ä‘Ã¡nh giÃ¡ hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a tá»«ng doanh nghiá»‡p III. LÃ  cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° táº¡o láº­p danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ hiá»‡u quáº£",
    "options": [
      "a) I",
      "b) II",
      "c) I, III",
      "d) I, II, III"
    ],
    "answer": "c) I, III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 113: LÃ½ do nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i báº£n khá»‘ng chá»©ng khoÃ¡n",
    "options": [
      "a) NgÄƒn cháº·n sá»± thua lá»—",
      "b) HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»± sá»¥t giÃ¡ CK",
      "c) HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»± tÄƒng giÃ¡ CK",
      "d) Háº¡n cháº¿ rá»§i ro"
    ],
    "answer": "b) HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»± sá»¥t giÃ¡ CK"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 114:Â CÃ´ng ty Cá»• pháº§n báº¯t buá»™c pháº£i cÃ³",
    "options": [
      "a) Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "b) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "c) TrÃ¡i phiáº¿u cÃ´ng ty",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "a) Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 115: Äá»‘i vá»›i cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°, tÃ i liá»‡u nÃ o quan trá»ng nháº¥t trong há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng:",
    "options": [
      "a) Báº£n sao giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ kinh doanh",
      "b) Danh sÃ¡ch vÃ  sÆ¡ yáº¿u lÃ½ lá»‹ch thÃ nh viÃªn HÄQT vÃ  BGÄ",
      "c) ÄÆ¡n xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
    ],
    "answer": "d) Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 116: Náº¿u 1 trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n ra tháº¥p hÆ¡n má»‡nh gÃ¬ thÃ¬:",
    "options": [
      "a) Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u < lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "b) Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u > lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "c) Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ so sÃ¡nh."
    ],
    "answer": "b) Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u &gt; lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 117: NhÃ  phÃ¡t hÃ nh Ä‘á»‹nh phÃ¡t hÃ nh 2 loáº¡i trÃ¡i phiáº¿u: trÃ¡i phiáº¿u X cÃ³ thá»i háº¡n 5 nÄƒm vÃ  trÃ¡i phiáº¿u Y cÃ³ thá»i háº¡n 20 nÄƒm. NhÆ° váº­y, NPH pháº£i Ä‘á»‹nh má»©c lâ€¢i suáº¥t cho 2 trÃ¡i phiáº¿u nhÆ° tháº¿ nÃ o?",
    "options": [
      "a) Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X > lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "b) Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X = lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "c) Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X < lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "d) CÃ²n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p cá»¥ thá»ƒ"
    ],
    "answer": "c) Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X &lt; lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 118: DNNN thá»±c hiá»‡n bÃ¡n Ä‘áº¥u giÃ¡ cá»• pháº§n láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng báº¯t buá»™c pháº£i thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua TTGDCK náº¿u khá»‘i lÆ°á»£ng cá»• pháº§n bÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng cÃ³ giÃ¡ trá»‹:",
    "options": [
      "a) 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ nÃªn",
      "b) Tá»« 1 Ä‘áº¿n 10 tá»· Ä‘á»“ng",
      "c) 5 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ nÃªn",
      "d) TÃ¹y DN cÃ³ muá»‘n thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua trung tÃ¢m hay khÃ´ng"
    ],
    "answer": "a) 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ nÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 119: Khi thá»±c hiá»‡n bÃ¡n CP cá»§a DNNN, cá»• Ä‘Ã´ng chiáº¿n lÆ°á»£c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p mua",
    "options": [
      "a) Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ CP bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n",
      "b) Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ CP bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n",
      "c) Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ CP bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n",
      "d) Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ CP bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n"
    ],
    "answer": "a) Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ CP bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 120: NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘áº·t lá»‡nh mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n táº¡i:",
    "options": [
      "a) UBCK",
      "b) TTGDCK",
      "c) CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c nÆ¡i trÃªn"
    ],
    "answer": "c) CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 121: Kha lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng tÄƒng hoáº·c giáº£m, giÃ¡ cá»§a cÃ¡c loáº¡i CK nÃ o sau Ä‘Ã¢y sáº½ biáº¿n Ä‘á»™ng máº¡nh nháº¥t.",
    "options": [
      "a) TrÃ¡i phiáº¿u trung háº¡n",
      "b) TrÃ¡i phiáº¿u dÃ i háº¡n",
      "c) Cá»• phiáº¿u",
      "d) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i"
    ],
    "answer": "b) TrÃ¡i phiáº¿u dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 121: Trong trÆ°á»ng há»£p phÃ¡ sáº£n, giáº£i thá»ƒ doanh nghiá»‡p, cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng sáº½:",
    "options": [
      "a) LÃ  chá»§ ná»£ chung",
      "b) Máº¥t toÃ n bá»™ sá»‘ tiá»n Ä‘áº§u tÆ°",
      "c) ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn tráº£ láº¡i cá»• pháº§n Ä‘â€¢ gÃ³p trÆ°á»›c",
      "d) LÃ  ngÆ°á»i cuá»‘i cÃ¹ng Ä‘Æ°á»£c thanh toÃ¡n"
    ],
    "answer": "b) TrÃ¡i phiáº¿u dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 122:Â Tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ tá»‘i Ä‘a cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nÆ°á»›c ngoÃ i Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u cá»§a má»™t tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a) 25%",
      "b) 27%",
      "c) 35%",
      "d) 49%"
    ],
    "answer": "d) 49%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 122: Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh lÃ  nÆ¡i huy Ä‘á»™ng vá»‘n:",
    "options": [
      "a) Ngáº¯n háº¡n",
      "b) Trung háº¡n",
      "c) DÃ i háº¡n",
      "d) Cáº£ 3 yáº¿u tá»‘ trÃªn"
    ],
    "answer": "d) 49%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 123: Sá»Ÿ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch CK táº­p trung",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch CK phi táº­p trung",
      "c) 1 trong cÃ¡c hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a TTCK thá»© cáº¥p",
      "d) Cáº£ a & c"
    ],
    "answer": "d) Cáº£ a &amp; c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 124: CK xÃ¡c Ä‘á»‹nh ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u nÃ³ cÃ³:",
    "options": [
      "a) Quyá»n sá»Ÿ há»¯u Ä‘á»‘i vá»›i 1 cÃ´ng ty",
      "b) Quyá»n chá»§ ná»£ Ä‘á»‘i vá»›i 1 cÃ´ng ty",
      "c) Quyá»n chá»§ ná»£ Ä‘á»‘i vá»›i chÃ­nh phá»§ hay chÃ­nh quyá»n Ä‘á»‹a phÆ°Æ¡ng",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c quyá»n trÃªn"
    ],
    "answer": "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c quyá»n trÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 125: Cá»• phiáº¿u trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ cÃ¹ng Ä‘áº·c trÆ°ng lÃ :",
    "options": [
      "a) CÃ³ lâ€¢i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh",
      "b) CÃ³ thu nháº­p theo hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) ÄÆ°á»£c quyá»n báº§u cá»­ táº¡i HÄCÄ",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "d) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 126: ChÃ­nh phá»§ phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u nháº±m cÃ¡c má»¥c Ä‘Ã­ch ngoáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) BÃ¹ Ä‘áº¯p thÃ¢m há»¥t ngÃ¢n sÃ¡ch",
      "b) TÃ i trá»£ cÃ¡c cÃ´ng trÃ¬nh cÃ´ng cá»™ng",
      "c) GiÃºp Ä‘á»¡ cÃ¡c cÃ´ng ty",
      "d) Äiá»u tiáº¿t tiá»n tá»‡"
    ],
    "answer": "c) GiÃºp Ä‘á»¡ cÃ¡c cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 127: Trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ quáº£n lÃ½ DN Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh CK ra cÃ´ng chÃºng, Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o lÃ  quan trá»ng nháº¥t.",
    "options": [
      "a) CÃ³ ban giÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t",
      "b) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng",
      "c) CÃ³ tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n há»£p lÃ½",
      "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 128: Khi lâ€¢i su áº¥t thá»‹ trÆ°á»ng tÄƒng lÃªn giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u sáº½:",
    "options": [
      "a) TÄƒng",
      "b) Giáº£m",
      "c) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "b) Giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 129: Má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° muá»‘n thu Ä‘Æ°á»£c lá»£i vá»‘n thÃ¬ khi nÃ o lÃ  thá»i Ä‘iá»ƒm Ä‘á»ƒ mua trÃ¡i phiáº¿u:",
    "options": [
      "a) Khi lâ€¢i suáº¥t cao vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ giáº£m xuá»‘ng",
      "b) Khi lâ€¢i suáº¥t tháº¥p vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ tÄƒng lÃªn",
      "c) Khi lâ€¢i suáº¥t á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  dá»± kiáº¿n khÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "d) Khi trÃ¡i phiáº¿u tháº¥p vÃ  lâ€¢i suáº¥t dá»± kiáº¿n sáº½ tÄƒng"
    ],
    "answer": "d) Khi trÃ¡i phiáº¿u tháº¥p vÃ  lâ€¢i suáº¥t dá»± kiáº¿n sáº½ tÄƒng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 130:Â Chá»©c nÄƒng chÃ­nh cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh lÃ :",
    "options": [
      "a) TÆ° váº¥n.",
      "b) Chuáº©n bá»‹ há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh",
      "c) Äá»‹nh giÃ¡ CK phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Bao tiÃªu má»™t pháº§n hoáº·c toÃ n bá»™ sá»‘ CK Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "d) Bao tiÃªu má»™t pháº§n hoáº·c toÃ n bá»™ sá»‘ CK Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 131:Â Giáº£ sá»­ chá»‰ sá»‘ DowJones cÃ´ng nghiá»‡p ngÃ y giao dá»‹ch lÃ  120% phiáº¿u vÃ  tá»•ng giÃ¡ cá»§a 30 loáº¡i CK há»£p thÃ nh lÃ  3015. TÃ­nh há»‡ sá»‘ chia cá»§a ngÃ y giao dá»‹ch:",
    "options": [
      "a) 4",
      "b) 0.15",
      "c) 100.5",
      "d) 0.25"
    ],
    "answer": "a) 4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 132: Giáº£ sá»­ giÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a chá»©ng khoÃ¡n A trong phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  9800Ä‘. ÄÆ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ 100Ä‘, biÃªn Ä‘á»™ dao Ä‘á»™ng giÃ¡ lÃ  5% cÃ¡c má»©c giÃ¡ mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° CK cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t lá»‡nh trong phiÃªn giao dá»‹ch tá»›i lÃ :",
    "options": [
      "a) 9310, 9810, 10000, 10290",
      "b) 9300, 9700, 9800, 10200",
      "c) 9500, 9700, 9900, 10000, 10400",
      "d) 9400, 9500, 9600, 9700, 10200"
    ],
    "answer": "d) 9400, 9500, 9600, 9700, 10200"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 133: Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y chÆ°a pháº£i lÃ  Ä‘iá»u kiá»‡n tá»‘i thiá»ƒu cá»§a viá»‡c phÃ¡t hÃ nh láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam",
    "options": [
      "a) Má»©c vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VND",
      "b) Kinh doanh cÃ³ lâ€¢i trong nÄƒm gáº§n nháº¥t",
      "c) Äá»™i ngÅ© lâ€¢nh Ä‘áº¡o cá»§a cÃ´ng ty cÃ³ nÄƒng lá»±c quáº£n lÃ½ tá»‘t",
      "d) Tá»‘i thiá»ƒu 20% vá»‘n cá»• pháº§n phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng"
    ],
    "answer": "c) Äá»™i ngÅ© lâ€¢nh Ä‘áº¡o cá»§a cÃ´ng ty cÃ³ nÄƒng lá»±c quáº£n lÃ½ tá»‘t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 134:Â CÃ¡c tá»• chá»©c cÃ³ thá»ƒ tham gia hoáº¡t Ä‘á»™ng táº¡i trung tÃ¢m chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung lÃ : I. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ tá»• chá»©c. II. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ¡ thá»ƒ III. CÃ¡c cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n IV. CÃ¡c ngÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i Ä‘Æ°á»£c UBCK cáº¥p phÃª",
    "options": [
      "a. Chá»‰ cÃ³ I",
      "b. Chá»‰ cÃ³ II",
      "c. Chá»‰ cÃ³ II",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 135: Khi cÃ´ng ty cÃ³ lâ€¢i nÃ³ sáº½:",
    "options": [
      "a. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng",
      "b. Tráº£ lâ€¢i trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "d. KhÃ´ng pháº£i tráº£ lâ€¢i vÃ  cá»• tá»©c"
    ],
    "answer": "a. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 136: Viá»‡c tÃ¡ch cá»• phiáº¿u trong sá»‘ Ä‘áº¡i diá»‡n Ä‘á»ƒ tÃ­nh chá»‰ sá»‘ chá»©ng khoÃ¡n theo phÆ°Æ¡ng phÃ¡p DownJoncs sáº½ lÃ m cho há»‡ sá»‘ chia:",
    "options": [
      "a. TÄƒng",
      "b. Giáº£m",
      "c. KhÃ´ng Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "b. Giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 137: Äáº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng sáº½ Ä‘iá»u:",
    "options": [
      "a. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "b. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Ä‘á»ƒ Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ chá»n giÃ¡m Ä‘á»‘c vÃ  ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "c. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, chá»§ tá»‹ch há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "d. Cáº£ 3 Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 139:Â Theo luáº­t phÃ¡p Viá»‡t Nam cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty TNHH",
      "b. Doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "c. CÃ´ng ty CP vÃ  DN nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "d. CÃ´ng ty CP"
    ],
    "answer": "c. CÃ´ng ty CP vÃ  DN nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 140: Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ m tÄƒng:",
    "options": [
      "a. Ná»£ cá»§a cÃ´ng ty",
      "b. TÃ i sáº£n cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. Vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a cÃ´ng ty",
      "d. Cáº£ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ b vÃ  c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 141: M t c phi u bÃ¡n theo quy n mua c phi u m á»™ á»• áº¿ á» á»• áº¿ á»›i vá»›i giÃ¡ 90.000Ä‘/CP nhÆ°ng hiá»‡n nay giÃ¡ trá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  100.000Ä‘/CP. Theo Ä‘iá»u lá»‡ cá»§a cÃ´ng ty cá»© 05 cá»• phiáº¿u cÅ© Ä‘Æ°á»£c mua CP má»›i. Váº­y giÃ¡ cá»§a quyá»n lÃ :",
    "options": [
      "a. 3.000",
      "b. 2.000",
      "c. 20.000",
      "d. 10.000"
    ],
    "answer": "b. 2.000"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 142: Theo luáº­t phÃ¡p Viá»‡t Nam hiá»‡n hÃ nh, cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n",
      "b. CÃ´ng ty CP vÃ  DN nhÃ  nÆ°á»›c",
      "c. CÃ´ng ty TNHH, cÃ´ng ty CP vÃ  DN NhÃ  nÆ°á»›c",
      "d. CÃ´ng ty Cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "c. CÃ´ng ty TNHH, cÃ´ng ty CP vÃ  DN NhÃ  nÆ°á»›c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 143: Theo luáº­t phÃ¡p Viá»‡t Nam hiá»‡n hÃ nh, cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n",
      "b. CÃ´ng ty cá»• pháº§n vÃ  doanh nghiá»‡p NhÃ  nÆ°á»›c",
      "c. CÃ´ng ty TNHH, CÃ´ng ty CP vÃ  DN NhÃ  nÆ°á»›c",
      "d. CÃ´ng ty Cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "c. CÃ´ng ty TNHH, CÃ´ng ty CP vÃ  DN NhÃ  nÆ°á»›c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 144: Hiá»‡n nay á»Ÿ Viá»‡t Nam, trong quy Ä‘á»‹nh vá» viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng thÃ¬ tá»· lá»‡ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh ra bÃªn ngoÃ i tá»‘i thiá»ƒu pháº£i Ä‘áº¡t lÃ :",
    "options": [
      "a. 30%",
      "b. 20% hoáº·c 15%"
    ],
    "answer": "b. 20% hoáº·c 15%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 145:Â Má»™t cá»• phiáº¿u bÃ¡n theo quyá»n mua cá»• phiáº¿u vá»›i giÃ¡ 90.000Ä‘/CP nhÆ°ng hiá»‡n nay giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  100.000Ä‘/CP theo Ä‘iá»u lá»‡ cá»§a cÃ´ng ty cá»© 01 cá»• phiáº¿u cÅ© Ä‘Æ°á»£c mua CP má»›i. Váº­y giÃ¡ quyá»n lÃ :",
    "options": [
      "a. 3.000",
      "b. 2.000",
      "c. 20.000",
      "d. 10.000"
    ],
    "answer": "d. 10.000"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 148: Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ bÃ¡n sáº½ Ä‘áº·t táº¡i má»©c giÃ¡:",
    "options": [
      "a. Tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b. Cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c. Báº±ng giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "d. TÃ¹y vÃ o quyáº¿t Ä‘á»‹nh cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°"
    ],
    "answer": "a. Tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 149: Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ mua Ä‘áº·t táº¡i giÃ¡:",
    "options": [
      "a. Tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b. Cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c. Báº±ng giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "d. TÃ¹y thuá»™c vÃ o quyáº¿t Ä‘á»‹nh cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°"
    ],
    "answer": "b. Cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 150: Má»¥c Ä‘Ã­ch cá»§a lá»‡nh AQT lÃ :",
    "options": [
      "a. TÄƒng giÃ¡ khá»›p lá»‡nh",
      "b. TÄƒng khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch",
      "c. Giáº£m giÃ¡ khá»›p lá»‡nh",
      "d. Giáº£m khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch"
    ],
    "answer": "b. TÄƒng khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 151: Lá»‡nh ATO lÃ  lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n:",
    "options": [
      "a. TrÆ°á»›c lá»‡nh giá»›i háº¡n",
      "b. Sau lá»‡nh giá»›i háº¡n"
    ],
    "answer": "a. TrÆ°á»›c lá»‡nh giá»›i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 152: VÃ o ngÃ y 1.1.2005, má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° mua 100 cá»• phiáº¿u ABC vá»›i giÃ¡ 40.000/CP. Tá»· lá»‡ kÃ½ quá»¹ lÃ  50%. Äáº¿n ngÃ y 1.50.2005, giÃ¡ cá»• phiáº¿u ABC tÄƒng lÃªn 47.000Ä‘/CP. Giáº£ sá»­ nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nÃ y bÃ¡n toÃ n bá»™ sá»‘ cá»• phiáº¿u ABC Ä‘ang cÃ³ vÃ  trong thá»i gian nÃ y cÃ´ng ty ABC khÃ´ng chi tráº£ cá»• tá»©c. Váº­y tá»· suáº¥t sinh lá»i cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nÃ y lÃ :",
    "options": [
      "a. 40%",
      "b. 35%",
      "c. 17.50%",
      "d. 8.75%"
    ],
    "answer": "b. 35%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 153: Theo cÆ¡ cháº¿ hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° má»Ÿ thÃ¬: I. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c quyá»n bÃ¡n láº¡i chá»©ng chá»‰ cho quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh ra nÃ³. II. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘Æ°á»£c quyá»n bÃ¡n láº¡i cho quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° má»Ÿ Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh ra nÃ³. III. Quá»¹ cÃ³ chiáº¿n lÆ°á»£c Ä‘áº§u tÆ° dÃ i háº¡n IV. Quá»¹ cÃ³ chiáº¿n lÆ°á»£c Ä‘áº§u tÆ° ngáº¯n háº¡n",
    "options": [
      "a. I vÃ  IV Ä‘Ãºng",
      "b. II vÃ  IV Ä‘Ãºng",
      "c. I Ä‘Ãºng",
      "d. II vÃ  III Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "d. II vÃ  III Ä‘Ãºng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 155: CÃ´ng ty XYZ Ä‘á»‹nh phÃ¡t hÃ nh thÃªm 2 triá»‡u cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng. Náº¿u Ä‘iá»u nÃ y xáº£y ta thá»±c sá»± thÃ¬: I. KhÃ´ng áº£nh hÆ°á»Ÿng Ä‘áº¿n tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng hiá»‡n cÃ³ II. TÃ i sáº£n cá»§a CÃ´ng ty sáº½ giáº£m Ä‘i III. Vá»‘n chá»§ sá»Ÿ há»¯u cá»§a CÃ´ng ty sáº½ tÄƒng lÃªn.",
    "options": [
      "a. I vÃ  IV Ä‘Ãºng",
      "b. II vÃ  III Ä‘Ãºng",
      "c. II vÃ  IV Ä‘Ãºng",
      "d. III vÃ  IV Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "d. 14 má»©c giÃ¡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 156: GiÃ¡ tham chiáº¿u cá»§a cá»• phiáº¿u BBC Ä‘ang á»Ÿ má»©c 21.000. Vá»›i biÃªn Ä‘á»™ dao Ä‘á»™ng lÃ  3% thÃ¬ cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t:",
    "options": [
      "a. 11 má»©c giÃ¡",
      "b. 12 má»©c giÃ¡",
      "c. 13 má»©c giÃ¡",
      "d. 14 má»©c giÃ¡"
    ],
    "answer": "d. 14 má»©c giÃ¡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 157: Náº¿u giÃ¡ tham chiáº¿u cá»§a cá»• phiáº¿u IBM Ä‘ang á»Ÿ má»©c 101.000 vá»›i biÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng 10% thÃ¬ theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a Viá»‡t Nam, nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t Ä‘Æ°á»£c má»©c giÃ¡:",
    "options": [
      "a. 90.900",
      "b. 100.000",
      "c. 101.500",
      "d. 111.100"
    ],
    "answer": "b. 100.000"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 158: Náº¿u giÃ¡ tham chiáº¿u cá»§a cá»• phiáº¿u GMD Ä‘ang á»Ÿ má»©c 50.500 vá»›i biÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng 5% thÃ¬ theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a Viá»‡t Nam, nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t Ä‘Æ°á»£c má»©c giÃ¡:",
    "options": [
      "a. 51.100",
      "b. 51.500",
      "c. 53.100",
      "d. 53.500"
    ],
    "answer": "b. 51.500"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 159: CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lá»±a chá»n giai dá»‹ch bÃ¡n bÃ¡n khi há» dá»± Ä‘oÃ¡n ráº±ng:",
    "options": [
      "a. GiÃ¡ CKhoÃ¡n cÃ³ xu hÆ°á»›ng tÄƒng trong tÆ°Æ¡ng lai",
      "b. GiÃ¡ CKhoÃ¡n cÃ³ xu hÆ°á»›ng giáº£m trong tÆ°Æ¡ng lai",
      "c. GiÃ¡ CKhoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ lÃ  báº¥t ká»³ theo xu hÆ°á»›ng nÃ o",
      "d. GiÃ¡ CKhoÃ¡n khÃ´ng thay Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "b. GiÃ¡ CKhoÃ¡n cÃ³ xu hÆ°á»›ng giáº£m trong tÆ°Æ¡ng lai"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 160: Má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘áº¿n cÃ´ng ty CK cá»§a mÃ¬nh vÃ  vay 7.500 cá»• phiáº¿u VIH. Ã”ng ta bÃ¡n toÃ n bá»™ sá»‘ cá»• phiáº¿u nÃ y vá»›i giÃ¡ lÃ  21.000. Sau Ä‘Ã³ 2 tuáº§n, giÃ¡ cá»• phiáº¿u VIH giáº£m xuá»‘ng cÃ²n 20.100. Ã”ng ta quyáº¿t Ä‘á»‹nh mua vÃ o 7.500 cá»• Phiáº¿u vá»›i má»©c giÃ¡ nÃ y Ä‘á»ƒ tráº£ láº¡i cÃ´ng ty CK. Giáº£ thiáº¿t ráº±ng tá»· lá»‡ kÃ½ quá»¹ cho giao dá»‹ch bÃ¡n khá»‘ng lÃ  40%, bá» qua phÃ­ mÃ´i giá»›i vÃ  tiá»n lâ€¢i vay pháº£i tráº£ cho cÃ´ng ty, tá»· lá»‡ lá»£i nhuáº­n mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° thu Ä‘Æ°á»£c sáº½ lÃ :",
    "options": [
      "a. 7.14%",
      "b. 10.71%",
      "c. 10.14%",
      "d. 71.71%"
    ],
    "answer": "b. 10.71%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 162: Chá»©c nÄƒng cá»§a chá»‰ sá»‘ lÃ : I. LÃ  phÃ²ng vÅ© biá»ƒu pháº£n Ã¡nh ná»n kinh táº¿ II. LÃ  cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ Ä‘Ã¡nh giÃ¡ hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a doanh nghiá»‡p III. LÃ  cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° láº­p danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ hiá»‡u quáº£",
    "options": [
      "a. Chá»‰ I",
      "b. Chá»‰ II",
      "c. I,II,III"
    ],
    "answer": "a. Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 163: Chá»‰ sá»‘ bÃ¬nh quÃ¢n DowJones bao gá»“m: I. 30 cá»• phiáº¿u cá»§a ngÃ nh cÃ´ng nghiá»‡p. II. 20 cá»• phiáº¿u cá»§a ngÃ nh giao thÃ´ng váº­n táº£i III. 15 cá»• phiáº¿u cá»§a ngÃ nh dá»‹ch vá»¥ cÃ´ng cá»™ng IV. 20 cá»• phiáº¿u cá»§a ngÃ nh nÃ´ng nghiá»‡p",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. II vÃ  III",
      "c. I, II vÃ  III",
      "d. II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 164: TrÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ tiÃªu cá»±c lÃ :",
    "options": [
      "a. Giao dá»‹ch cá»§a cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lá»›n",
      "b. Mua bÃ¡n cá»• phiáº¿u cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng vÃ  lâ€¢nh Ä‘áº¡o cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t",
      "c. Mua bÃ¡o ná»™i giÃ¡n",
      "d. Mua bÃ¡n láº¡i cá»• phiáº¿u cá»§a chÃ­nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t"
    ],
    "answer": "c. Mua bÃ¡o ná»™i giÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 165: NgÆ°á»i cÃ³ tháº©m quyá»n xá»­ pháº¡t Ä‘á»‘i vá»›i cÃ¡c vi pháº¡m vá» chá»©ng khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a. ChÃ¡nh thanh tra á»§y ban CK nhÃ  nÆ°á»›c",
      "b. GiÃ¡m Ä‘á»‘c TTÃ¢m GDCK, Sá»Ÿ GDCK",
      "c. Thanh tra viÃªn chuyÃªn ngÃ nh UBCK",
      "d. Chá»§ tá»‹ch UB nhÃ¢n dÃ¢n cáº¥p huyá»‡n, Quáº­n"
    ],
    "answer": "a. ChÃ¡nh thanh tra á»§y ban CK nhÃ  nÆ°á»›c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 166: Nhá»¯ng ná»™i dung chÃ­nh vá» Ä‘áº¡o Ä‘á»©c trong kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n: I. Pháº£i trung thá»±c, cÃ´ng báº±ng vÃ  cÃ´ng khai II. Cung cáº¥p thÃ´ng tin Ä‘áº§y Ä‘á»§ vÃ  ká»‹p thá»i III. Pháº£i báº£o vá»‡ bÃ­ máº­t khÃ¡ch hÃ ng. IV. Má»‘i quan há»‡ vá»›i cÆ¡ quan quáº£n lÃ½ (cháº¥p hÃ nh Ä‘Ãºng luáº­t)",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. II vÃ  III",
      "c. I, II vÃ  III",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 167: Má»Ÿ tÃ i khoáº£n lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n: I. TÃ i khoáº£n chá»©ng khoÃ¡n giao dá»‹ch II. TÃ i khoáº£n chá»©ng khoÃ¡n cáº§m cá»‘ III. TÃ i khoáº£n chá»©ng khoÃ¡n chá» niÃªm yáº¿t, chá» rÃºt IV. TÃ i khoáº£n chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ giao dá»‹ch",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. II, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 168: Quy trÃ¬nh Ä‘Äƒng kÃ½ lÃ m thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½ cá»§a TT GDCK I. Tá»• chá»©c hoáº¡t Ä‘á»™ng lÆ°u kÃ½ ná»™p há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ II. Bá»™ pháº­n lÆ°u kÃ½ kiá»ƒm tra há»“ sÆ¡ III. ÄÃ³ng gÃ³p quá»¹ há»— trá»£ thanh toÃ¡n vÃ  phÃ­ thÃ nh viÃªn IV. Ban giÃ¡m Ä‘á»‘c quyáº¿t Ä‘á»‹nh cháº¥p nháº­n",
    "options": [
      "a. I, II, III vÃ  IV",
      "b. II, III, IV vÃ  I",
      "c. III, IV, II vÃ  I",
      "d. IV, III, II vÃ  I"
    ],
    "answer": "a. I, II, III vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 169: Chá»©c nÄƒng cá»§a há»‡ thá»‘ng Ä‘Äƒng kÃ½, lÆ°u kÃ½, thanh toÃ¡n bÃ¹ trá»« chá»©ng khoÃ¡n I. Quáº£n lÃ½ cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n lÆ°u kÃ½ cá»§a khÃ¡ch hÃ ng II. Ghi nháº­n quyá»n sá»Ÿ há»¯u III. Cung cáº¥p cÃ¡c thÃ´ng tin vá» chá»©ng khoÃ¡ng giáº£ máº¡p, bá»‹ máº¥t cáº¯p IV. PhÃ¢n phá»‘i lâ€¢i, tráº£ vá»‘n gá»‘c, vÃ  cá»• tá»©c báº±ng tiá»n cho ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u chá»©ng khoÃ¡n.",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. II, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 170: Trong khi th c hi n nghi p v t doanh. C á»± á»‡ á»‡ á»¥ á»± Ã´ng ty chá»©ng khoÃ¡n pháº£i tuÃ¢n thá»§ cÃ¡c nguyÃªn táº¯c nghá» nghiá»‡p sau. I. TÃ¡ch báº¡ch tÃ i khoáº£n cá»§a cÃ´ng ty vá»›i tÃ i khoáº£n cá»§a khÃ¡ch hÃ ng vÃ  Æ°u tiÃªn khÃ¡ch hÃ ng. II. BÃ¬nh á»•n thá»‹ trÆ°á»ng III. TuÃ¢n thá»§ vá» giá»›i háº¡n Ä‘áº§u tÆ°, lÄ©nh vá»±c Ä‘áº§u tÆ°.",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. II vÃ  III",
      "c. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "c. Táº¥t cáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 171: CÃ´ng ty CK bao gá»“m cÃ¡c nghiá»‡p vá»¥ sau: I. MÃ´i giá»›i II. Tá»± doanh III. Báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh IV. Quáº£n lÃ½ danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ° V. TÆ° váº¥n Ä‘áº§u tÆ°",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. II, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 173: Theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a Viá»‡t Nam, cÃ´ng ty CK lÃ  loáº¡i hÃ¬nh doanh nghiá»‡p nÃ o I. DN nhÃ  nÆ°á»›c II. Cty LDoanh III. Cty TNHH IV. Cty CPháº§n V. Cty há»£p danh",
    "options": [
      "a. Chá»‰ cÃ³ I vÃ  II",
      "b. Chá»‰ cÃ³ II vÃ  III",
      "c. II, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "c. II, III vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 174: Nhá»¯ng lá»£i Ã­ch khi Ä‘áº§u tÆ° qua quá»¹ I. Äa dáº¡ng hÃ³a danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ°, phÃ¢n tÃ¡n rá»§i ro II. Äáº£m báº£o Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ hiá»‡u quáº£ hÆ¡n III. Giáº£m chi phÃ­ giao dá»‹ch vÃ  nghiÃªn cá»©u",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. II vÃ  III",
      "c. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 175: Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° dáº¡ng má»Ÿ lÃ : I. PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ ra cÃ´ng chÃºng má»™t láº§n II. PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ nhiá»u láº§n ra cÃ´ng chÃºng III. Sáºµn sÃ ng mua láº¡i khi ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ chá»©ng chá»‰ Ä‘á» nghá»‹ IV. KhÃ´ng thá»±c hiá»‡n mua láº¡i khi ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ chá»©ng chá»‰ Ä‘á» nghá»‹ V. Chá»©ng chá»‰ Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t giao dá»‹ch trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n VI. Chá»©ng chá»‰ khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t giao dá»‹ch trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n",
    "options": [
      "a. I, III vÃ  V",
      "b. II, III vÃ  VI",
      "c. II, IV vÃ  V",
      "d. II, IV vÃ  VI"
    ],
    "answer": "a. I, III vÃ  V"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 176: Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° theo nghá»‹ quyáº¿t 114 lÃ : I. Quá»¹ hÃ¬nh thÃ nh tá»« vá»‘n gÃ³p cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° II. Quá»¹ Ä‘Æ°á»£c á»§y thÃ¡c cho cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹ quáº£n lÃ½ III. Quá»¹ pháº£i dÃ nh tá»‘i thiá»ƒu 60%giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n Ä‘á»ƒ Ä‘áº§u tÆ° vÃ  CKhoÃ¡n IV. Qu ch Ä‘ c Ä‘ u t vÃ o C á»¹ á»‰ Æ°á»£ áº§ Æ° khoÃ¡n vÃ  khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c phÃ©p Ä‘áº§u tÆ° vÃ o cÃ¡c lÄ©nh vá»±c khÃ¡c.",
    "options": [
      "a. I, II vÃ  IV",
      "b.I, II vÃ  III",
      "c. II, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai e. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. I, II vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 177: Nhá»¯ng Ä‘iá»u nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i pháº¡m trÃ¹ thá»© cáº¥p: I. Thá»‹ trÆ°á»ng GDCK mua Ä‘i bÃ¡n láº¡i II. Táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° III. Táº¡o ra ngÆ°á»i Ä‘áº§u cÆ¡ IV. Táº¡o vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. I, III vÃ  IV",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "b. I, II vÃ  III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 178: Sá»Ÿ GDCK lÃ : I. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch táº­p trung II. Giao dá»‹ch CK niÃªm yáº¿t III. Thá»‹ trÆ°á»ng thÆ°Æ¡ng lÆ°á»£ng",
    "options": [
      "a. I vÃ  II",
      "b. I, II vÃ  III",
      "c. II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a. I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 179: Quy trÃ¬nh giao dá»‹ch cá»§a Sá»Ÿ GD CK lÃ : I. KhÃ¡ch hÃ ng Ä‘áº·t lá»‡nh II. CÃ´ng ty CK nháº­n vÃ  kiá»ƒm tra lá»‡nh III. Lá»‡nh Ä‘Äƒng kÃ½ táº¡i quáº§y giao dá»‹ch hoáº·c mÃ¡y chá»§ IV. Lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn Ä‘áº¿n Sá»Ÿ giao dá»‹ch.",
    "options": [
      "a. I, II, III vÃ  IV",
      "b. I, II, IV vÃ  III",
      "c. I, III, II vÃ  IV",
      "d. I, III, IV vÃ  II"
    ],
    "answer": "a. I, II, III vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 180: Kho b c áº¡ nhÃ  nÆ°á»›c phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u vá»›i cÃ¡c ná»™i dung sau: - Má»‡nh giÃ¡: 100.000Ä‘/tp - Ká»³ háº¡n: 5 nÄƒm - Khá»‘i lÆ°á»£ng phÃ¡t hÃ nh: 200 tá»· Ä‘á»“ng - HÃ¬nh thá»©c Ä‘áº¥u tháº§u cáº¡nh tranh lâ€¢i suáº¥t Ta cÃ³ khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t tháº§u cá»§a ccthÃ nh viÃªn Ä‘áº¥u tháº§u nhÆ° sau: ÄÆ¡n vá»‹ Ä‘áº¥u tháº§u Khá»‘i lÆ°á»£ng trÃ¡i phiáº¿u (tá»· Ä‘á»“ng) Lâ€¢i suáº¥t (%/nÄƒm) ÄÆ¡n vá»‹ Ä‘áº¥u tháº§u Khá»‘i lÆ°á»£ng trÃ¡i phiáº¿u (tá»· Ä‘á»“ng) Lâ€¢i suáº¥t (%/nÄƒm) A 110 50 8.7 8.8 B 100 100 8.75 8.8 C 50 60 8.75 9.0 Lâ€¢i suáº¥t chá»‰ Ä‘áº¡o cá»§a Bá»™ tÃ i chÃ­nh lÃ : 8,75% nÄƒm Hâ€¢y xÃ¡c Ä‘á»‹nh khá»‘i lÆ°á»£ng vÃ  lâ€¢i suáº¥t trÃºng tháº§u cá»§a tá»«ng Ä‘Æ¡n vá»‹ Ä‘áº¥u tháº§u:",
    "options": [
      "a. 110 tá»· lâ€¢i suáº¥t 8.75%",
      "b. 60 tá»· lâ€¢i suáº¥t 8.75%",
      "c. 30 tá»· lâ€¢i suáº¥t 8.75%"
    ],
    "answer": "d. ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n dá»±a trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ cáº¡nh tranh hÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng trÃºng tháº§u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 181: PhÆ°Æ¡ng thá»©c phÃ¡t hÃ nh qua Ä‘áº¥u giÃ¡ lÃ :",
    "options": [
      "a. Nháº­n bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ thá»a thuáº­n vá» giÃ¡",
      "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh trá»±c tiáº¿p bÃ¡n cá»• phiáº¿u cho tá»• chá»©c, ca nhÃ¢n cÃ³ nhu cáº§u.",
      "c. Nháº­n bÃ¡n láº¡i chá»©ng khoÃ¡n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh Ä‘á»ƒ mua láº¡i",
      "d. ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n dá»±a trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ cáº¡nh tranh hÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng trÃºng tháº§u"
    ],
    "answer": "d. ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n dá»±a trÃªn cÆ¡ sá»Ÿ cáº¡nh tranh hÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng trÃºng tháº§u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 182: Loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh kÃ¨m theo trÃ¡i phiáº¿u hoáº·c cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i, cho phÃ©p ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ nÃ³ Ä‘Æ°á»£c quyá»n mua má»™t khá»‘i lÆ°á»£ng cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng nháº¥t Ä‘á»‹nh theo má»™tgiÃ¡ Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trÆ°á»›c trong má»™t thá»i háº¡n nháº¥t Ä‘á»‹nh.",
    "options": [
      "a. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "b. TrÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Chá»©ng quyá»n",
      "d. Quyá»n mua cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 183: Thá»‹ trÆ°á»ng mua bÃ¡n láº§n Ä‘áº§u vÃ  chá»©ng khoÃ¡n má»›i phÃ¡t hÃ nh lÃ :",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡.",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
      "d. Thá»‹ trÆ°á»ng chÃ­nh thá»©c"
    ],
    "answer": "b. Thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 184: Ai trong sá»‘ nhá»¯ng ngÆ°á»i sau Ä‘Ã¢y lÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty",
    "options": [
      "a. Nhá»¯ng ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u",
      "b. Nhá»¯ng cá»• Ä‘Ã´ng cÃ³ giáº¥y Ä‘áº©m báº£o quyá»n mua cá»• pháº§n má»›i",
      "c. CÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng",
      "d. CÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i"
    ],
    "answer": "a. Nhá»¯ng ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 185: NÄƒm N, cÃ´ng ty ABC cÃ³ thu nháº­p rÃ²ng lÃ  800 triá»‡u Ä‘á»“ng, sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh lÃ  600.000 cá»• phiáº¿u, cá»• phiáº¿u quá»¹ lÃ : 40.000, khÃ´ng cÃ³ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i, HÄQT quyáº¿t Ä‘á»‹nh tráº£ 560 triá»‡u Ä‘á»“ng cá»• tá»©c. NhÆ° váº­y má»—i cá»• pháº§n Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a. 1.000Ä‘",
      "b. 1.300Ä‘",
      "c. 1.500Ä‘",
      "d. 2.000Ä‘"
    ],
    "answer": "c. 1000 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 186: Táº¡i má»™t thá»i Ä‘iá»ƒm nháº¥t Ä‘á»‹nh, náº¿u táº¥t cáº£ cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘á»u Ä‘Æ°á»£c tráº£i chá»§ Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng thÃ¬:",
    "options": [
      "a. EPS tÄƒng",
      "b. EPS giáº£m",
      "c. EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng",
      "d. P/E bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng cÃ²n EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng."
    ],
    "answer": "c. EPS giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 187: NgÆ°á»i nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Æ°á»£c coi lÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u chung cá»§a doanh nghiá»‡p:",
    "options": [
      "a. NgÆ°á»i náº¯m giá»¯ giáº¥y tá»",
      "b. NgÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u tháº¿ cháº¥p",
      "c. NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p trÃªn"
    ],
    "answer": "a. LÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 188: NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
    "options": [
      "a. LÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty",
      "b. LÃ  chá»§ ná»£ cÃ´ng ty",
      "c. KhÃ´ng cÃ³ quyá»n sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty",
      "d. LÃ  chá»§ ná»£ cá»§a cÃ´ng ty nhÆ°ng khÃ´ng cÃ³ quyá»n sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "a. LÃ  chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 189: NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cá»• pháº§n phá»• thÃ´ng:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c bá» phiáº¿u Ä‘á»ƒ báº§u ra Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹",
      "b. ÄÆ°á»£c nháº­n láº¡i vá»‘n gÃ³p khi cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ dÃ¡o háº¡n a, b Ä‘á»u Ä‘Ãºng a, b Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a. ÄÆ°á»£c bá» phiáº¿u Ä‘á»ƒ báº§u ra Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 190: Khi cÃ´ng ty hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ³ lâ€¢i, cá»• Ä‘Ã´ng phá»• thÃ´ng:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c trÆ°á»›c thuáº¿",
      "b. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c sau thuáº¿",
      "c. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c sau khi chia cá»• tá»©c cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "d. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c sau thuáº¿ sau khi Ä‘â€¢ chia cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i"
    ],
    "answer": "d. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c sau thuáº¿ sau khi Ä‘â€¢ chia cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 191: Má»™t cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng cá»§a chÃ­nh cÃ´ng ty Ä‘othi Ä‘Æ°á»£c gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i tÃ­ch lÅ©y",
      "b. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cÃ³ thá»ƒ hoÃ¡n láº¡i",
      "c. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i tham dá»± chia pháº§n",
      "d. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "d. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 192: Trong trÆ°á»ng há»£p phÃ¡ sáº£n, giáº£i tháº¿ doanh nghiá»‡p, cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng sáº½:",
    "options": [
      "a. LÃ  chá»§ ná»£ chung",
      "b. Máº¥t toÃ n bá»™ sá»‘ tiá»n Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn tráº£ láº¡i cá»• pháº§n Ä‘â€¢ Ä‘Ã³ng gÃ³p trÆ°á»›c",
      "d. LÃ  ngÆ°á»i cuá»‘i cÃ¹ng Ä‘Æ°á»£c thanh toÃ¡n"
    ],
    "answer": "d. LÃ  ngÆ°á»i cuá»‘i cÃ¹ng Ä‘Æ°á»£c thanh toÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 193: Khi cÃ´ng ty khÃ´ng cÃ³ lâ€¢i, cÃ´ng ty váº«n pháº£i:",
    "options": [
      "a. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• Ä‘Ã´ng phá»• thÃ´ng",
      "b. Tráº£ lâ€¢i cho trÃ¡i chá»§",
      "c. Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "d. KhÃ´ng tráº£ lâ€¢i vÃ  cá»• tá»©c"
    ],
    "answer": "b. Tráº£ lâ€¢i cho trÃ¡i chá»§"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 194: Cá»• Ä‘Ã´ng phá»• thÃ´ng cÃ³ quyá»n Ä‘Æ°á»£c trong cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p sau:",
    "options": [
      "a. Giáº£ thá»ƒ vÃ  há»£p nháº¥t cÃ´ng ty",
      "b. Lá»±a chá»n ban giÃ¡m Ä‘á»‘c",
      "c. Sá»­a Ä‘á»•i quy Ä‘á»‹nh vÃ  Ä‘iá»u lá»‡ cÃ´ng ty",
      "d. Chá»‰ a vÃ  c"
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ a vÃ  c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 195: NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u Ä‘á»u Ä‘Æ°á»£c hÆ°á»Ÿng:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh.",
      "b. Thu nháº­p phá»¥ thuá»™c vÃ o hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. ÄÆ°á»£c quyá»n báº§u cá»­ táº¡i Äáº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 196: Cá»• phiáº¿u quá»¹:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c chia cá»• tá»©c",
      "b. LÃ  loáº¡i cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh vÃ  Ä‘Æ°á»£c tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh mua láº¡i trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "c. Cho phÃ©p ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u chÃºng cÃ³ quyá»n biá»ƒu quyáº¿t",
      "d. LÃ  má»™t pháº§n cá»• phiáº¿u chÆ°a Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "b. LÃ  loáº¡i cá»• phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh vÃ  Ä‘Æ°á»£c tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh mua láº¡i trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 197: Khi phÃ¡ sáº£n, giáº£i thá»ƒ cÃ´ng ty, ngÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u sáº½ Ä‘Æ°á»£c hoÃ n tráº£:",
    "options": [
      "a. TrÆ°á»›c cÃ¡c khoáº£n vay cÃ³ tháº¿ cháº¥p vÃ  cÃ¡c khoáº£n pháº£i tráº£",
      "b. TrÆ°á»›c thuáº¿",
      "c. Sau cÃ¡c khoáº£n vay cÃ³ tháº¿ cháº¥p vÃ  cÃ¡c khoáº£n pháº£i tráº£",
      "d. TrÆ°á»›c cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i vÃ  cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
    ],
    "answer": "d. TrÆ°á»›c cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i vÃ  cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 198: TrÃ¡i phiáº¿u chuyá»ƒn Ä‘á»•i cÃ³ Ä‘áº·c tÃ­nh sau:",
    "options": [
      "a. TrÃ¡i chá»§ cÃ³ quyá»n Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng sau má»™t thá»i gian nháº¥t Ä‘á»‹nh.",
      "b.TrÃ¡i chá»§ cÃ³ quyá»n Ä‘á»•i láº¥y má»™t trÃ¡i phiáº¿u khÃ¡c náº¿u nhÆ° trÃ¡i phiáº¿u chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘Ã³ khÃ´ng tráº£ lâ€¢i Ä‘Ãºng thá»i háº¡n. Cáº£ a, b Ä‘á»u Ä‘Ãºng.",
      "c. KhÃ´ng cÃ³ phÆ°Æ¡ng Ã¡n nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. TrÃ¡i chá»§ cÃ³ quyá»n Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng sau má»™t thá»i gian nháº¥t Ä‘á»‹nh."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 199: Sá»‘ chi tráº£ tiá»n lâ€¢i dá»±a trÃªn:",
    "options": [
      "a. Má»‡nh giÃ¡",
      "b. GiÃ¡ trá»‹ chiáº¿t kháº¥u",
      "c. Thá»‹ giÃ¡",
      "d. TÃ¹y tá»«ng trÆ°á»ng há»£p cá»¥ thá»ƒ."
    ],
    "answer": "a. Má»‡nh giÃ¡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 200: CÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng vá»›i quyá»n mua cá»• phiáº¿u (rights)",
    "options": [
      "a. Quyá»n mua trÆ°á»›c cÃ³ thá»i háº¡n",
      "b. Quyá»n mua trÆ°á»›c cho phÃ©p mua cá»• phiáº¿u má»›i vá»›i giÃ¡ ráº» hÆ¡n chÃ o má»i ra cÃ´ng chÃºng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "c. GiÃ¡ mua cá»• phiáº¿u ghi trÃªn quyá»n cao hÆ¡n giÃ¡ trá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "d. a vÃ  c"
    ],
    "answer": "b. Quyá»n mua trÆ°á»›c cho phÃ©p mua cá»• phiáº¿u má»›i vá»›i giÃ¡ ráº» hÆ¡n chÃ o má»i ra cÃ´ng chÃºng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 201: CÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i há»£p Ä‘á»“ng quyá»n chá»n:",
    "options": [
      "a. Há»£p Ä‘á»“ng quyá»n chá»n lÃ  há»£p Ä‘á»“ng báº¯t buá»™c pháº£i thá»±c hiá»‡n",
      "b. Há»£p Ä‘á»“ng quyá»n chá»n giá»‘ng nhÆ° há»£p Ä‘á»“ng tÆ°Æ¡ng lai",
      "c. Mua quyá»n chá»n lÃ  mua quyá»n Ä‘Æ°á»£c mua hoáº·c Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n chá»© khÃ´ng cÃ³ nghÄ©a vá»¥ pháº£i thá»±c hiá»‡n.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "c. Mua quyá»n chá»n lÃ  mua quyá»n Ä‘Æ°á»£c mua hoáº·c Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n chá»© khÃ´ng cÃ³ nghÄ©a vá»¥ pháº£i thá»±c hiá»‡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 202: CÃ¡c cÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng Ä‘Ãºng vá»›i chung quyá»n:",
    "options": [
      "a. Chá»©ng quyá»n cÃ³ thá»i háº¡n hiá»‡u lá»±c ngáº¯n",
      "b. Chá»©ng quyá»n cÃ³ thá»i háº¡n hiá»‡u lá»±c dÃ i",
      "c. Chá»©ng quyá»n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh má»™t Ä‘á»£t cá»• phiáº¿u má»›i",
      "d. Chá»©ng quyá»n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh Ä‘i kÃ¨m vá»›i chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m háº¥p dáº«n"
    ],
    "answer": "d. Chá»©ng quyá»n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh Ä‘i kÃ¨m vá»›i chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m háº¥p dáº«n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 203: Chá»©c nÄƒng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p lÃ :",
    "options": [
      "a. Huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b. Kiáº¿m lá»£i nhuáº­n do kinh doanh chÃªnh lá»‡ch giÃ¡.",
      "c. TÄƒng tÃ­nh thanh khoáº£n cá»§a chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "a. Huy Ä‘á»™ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 204: CÃ¡c cÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p",
    "options": [
      "a. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho ná»n kinh táº¿",
      "b. KhÃ´ng lÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng tiá»n trong lÆ°u thÃ´ng.",
      "c. GiÃ¡ phÃ¡t hÃ nh do quan há»‡ cung cáº§u quyáº¿t Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "a. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho ná»n kinh táº¿"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 205: CÃ¡c cÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¯p:",
    "options": [
      "a. Táº­p trung vá»‘n",
      "b. LuÃ¢n chuyá»ƒn vá»‘n",
      "c. Äiá»u hÃ²a vá»‘n",
      "d. Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a. LÃ m tÄƒng lÆ°á»£ng vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° cho ná»n kinh táº¿"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 206: Chá»©c nÄƒng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p lÃ :",
    "options": [
      "a. Huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b. XÃ¡c Ä‘á»‹nh giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh á»Ÿ thá»‹ trÆ°á»ng sÆ¡ cáº¥p",
      "c. Táº­p trung vá»‘n",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ã½ trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ã½ trÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 207: Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p:",
    "options": [
      "a. LÃ  nÆ¡i cÃ¡c doanh nghiá»‡p huy Ä‘á»™ng vá»‘n trung vÃ  dÃ i háº¡n thÃ´ng qua viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u.",
      "b. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m cháº¥t lÆ°á»£ng",
      "c. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh",
      "d. LÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khÃ¡n kÃ©m phÃ¡t triá»ƒn"
    ],
    "answer": "c. LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 208: HÃ¬nh thá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh trong Ä‘Ã³ Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh sáº½ bá»‹ há»§y bá» náº¿u toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c háº¿t gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c trÃªn."
    ],
    "answer": "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 209: HÃ¬nh thá»©c chÃ o bÃ¡n mÃ  trong Ä‘Ã³ cÃ³ nhÃ  báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh cam káº¿t sáº½ mua toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh cho dÃ¹ há» cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n háº¿t hay khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d. Báº£o lâ€¢nh vá»›i han má»©c tá»‘i thá»ƒu"
    ],
    "answer": "a. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 210: HÃ¬nh thá»©c chÃ o bÃ¡n trong Ä‘Ã³ lÆ°á»£ng chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng ban Ä‘Æ°á»£c sáº½ Ä‘Æ°á»£c tráº£ láº¡i cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d. Báº£o lâ€¢nh vá»›i háº¡ng má»©c tá»‘i thiá»ƒu"
    ],
    "answer": "b. Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 211: Má»¥c Ä‘Ã­ch chá»§ yáº¿u cá»§a phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng lÃ :",
    "options": [
      "a. Äá»ƒ chá»©ng tá» cÃ´ng ty hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ³ hiá»‡u quáº£",
      "b. Huy Ä‘á»™ng vá»‘n Ä‘á»ƒ má»Ÿ rá»™ng sáº£n xuáº¥t kinh doanh vÃ  nÃ¢ng cao nÄƒng lá»±c sáº£n xuáº¥t",
      "c. TÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• Ä‘Ã´ng cá»§a cÃ´ng ty.",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. Huy Ä‘á»™ng vá»‘n Ä‘á»ƒ má»Ÿ rá»™ng sáº£n xuáº¥t kinh doanh vÃ  nÃ¢ng cao nÄƒng lá»±c sáº£n xuáº¥t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 212: Tr t t áº­ á»± Æ°u tiÃªn lá»‡nh theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh lÃ :",
    "options": [
      "a. GiÃ¡, thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng.",
      "b. Thá»i gioan, giÃ¡, sá»‘ lÆ°á»£ng.",
      "c. Sá»‘ lÆ°á»£ng, thá»i gian, giÃ¡",
      "d. Thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng, giÃ¡"
    ],
    "answer": "a. GiÃ¡, thá»i gian, sá»‘ lÆ°á»£ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 213: Lá»‡nh giá»›i háº¡n lÃ :",
    "options": [
      "a. Lá»‡nh cho phÃ©p ngÆ°á»i mua mua á»Ÿ má»©c giÃ¡ Ä‘â€¢ Ä‘á»‹nh hoáº·c tá»‘t hÆ¡n.",
      "b. Lá»‡nh cho phÃ©p ngÆ°á»i bÃ¡n, bÃ¡n á»Ÿ má»©c giÃ¡ Ä‘â€¢ Ä‘á»‹nh hoáº·c tá»‘t hÆ¡n.",
      "c. Cáº£ a, b Ä‘á»u Ä‘Ãºng.",
      "d. Cáº£ a, b Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "c. Cáº£ a, b Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 214: Lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng:",
    "options": [
      "a. Lá»‡nh sáº½ luÃ´n thá»±c hiá»‡n á»Ÿ má»©c giÃ¡ tá»‘t nháº¥t cÃ³ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "b. Lá»‡nh cho phÃ©p ngÆ°á»i bÃ¡n, bÃ¡n toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n mÃ¬nh Ä‘ang cÃ³ trong tÃ i khoáº£n á»Ÿ má»©c giÃ¡ Ä‘Æ°á»£c quy Ä‘á»‹nh trÆ°á»›c.",
      "c. Lá»‡nh cho phÃ©p ngÆ°á»i mua, mua chá»©ng khoÃ¡n theo má»©c giÃ¡ Ä‘â€¢ Ä‘á»‹nh hoáº·c tháº¥p hÆ¡n",
      "d. a, b, c Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. Lá»‡nh sáº½ luÃ´n thá»±c hiá»‡n á»Ÿ má»©c giÃ¡ tá»‘t nháº¥t cÃ³ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 215: Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra.",
    "options": [
      "a. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "c. Hoáº·c cao hÆ¡n, hoáº·c tháº¥p hÆ°n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "d. a, b, c Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 216: Cá»• Ä‘Ã´ng sá»Ÿ há»¯u cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng:",
    "options": [
      "a. Tá»± Ä‘á»™ng nháº­n cá»• tá»©c hÃ ng quÃ½ khi cÃ´ng ty cÃ³ lá»i",
      "b. Nháº­n má»™t tá»· lá»‡ cá»‘ Ä‘á»‹nh sá»‘ lá»£i nhuáº­n cá»§a cÃ´ng ty báº±ng tiá»n máº·t",
      "c. Chá»‰ nháº­n cá»• tá»©c khi nÃ o há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ tuyÃªn bá»‘ chi tráº£ cá»• tá»©c",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn."
    ],
    "answer": "c. Chá»‰ nháº­n cá»• tá»©c khi nÃ o há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ tuyÃªn bá»‘ chi tráº£ cá»• tá»©c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 217: Cá»• tá»©c tráº£ báº±ng cá»• phiáº¿u",
    "options": [
      "a. LÃ m tÄƒng quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty",
      "b. KhÃ´ng lÃ m thay Ä‘á»•i tá»· lá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng",
      "c. LÃ m giáº£m quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "b. KhÃ´ng lÃ m thay Ä‘á»•i tá»· lá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 218: BiÃªn Ä‘ giao Ä‘ ng cho phÃ©p t á»™ á»™ rÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. + - 7%",
      "b. + - 5%",
      "c. + - 5% Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u vÃ  khÃ´ng giá»›i háº¡n Ä‘á»‘i vá»›i trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "c. + - 5% Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u vÃ  khÃ´ng giá»›i háº¡n Ä‘á»‘i vá»›i trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 219: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n hoáº¡t Ä‘á»™ng táº¡i Viá»‡t Nam chá»‰ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n cÃ¡c nghiá»‡p vá»¥ sau:",
    "options": [
      "a. MÃ´i giá»›i vÃ  tÆ° váº¥n Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. MÃ´i giá»›i tÆ° váº¥n Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n vÃ  báº£o hÃ nh phÃ¡t hÃ nh.",
      "c. Quáº£n lÃ½ doanh má»¥c vÃ  tá»± doanh",
      "d. Cáº£ b vÃ  c cÃ³ Ä‘á»§ vá»‘n phÃ¡p Ä‘á»‹nh theo tá»«ng loáº¡i hÃ¬nh kinh doanh"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ b vÃ  c cÃ³ Ä‘á»§ vá»‘n phÃ¡p Ä‘á»‹nh theo tá»«ng loáº¡i hÃ¬nh kinh doanh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 220: Má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. 10.000 Ä‘á»“ng",
      "b. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 100.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 200.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 221: Má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 100.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 10.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 20.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. Tá»‘i thiá»ƒu lÃ  100.000 Ä‘á»“ng vÃ  bá»™i sá»‘ cá»§a 100.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 222: Nhá»¯ng Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty cá»• pháº§n",
      "b. CÃ´ng ty TNHH",
      "c. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n",
      "d. Cáº£ a vÃ  b"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ a vÃ  b"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 223: GiÃ¡ cá»• phiáº¿u A trÃªn báº£ng giao dá»‹ch Ä‘iá»‡n tá»­ cá»§a cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ mÃ u Ä‘á» cÃ³ nghÄ©a lÃ :",
    "options": [
      "a. Biá»ƒu thá»‹ cá»• phiáº¿u A giáº£m giÃ¡",
      "b. Biá»ƒu thá»‹ cá»• phiáº¿u A tÄƒng giÃ¡",
      "c. Biá»ƒu thá»‹ cá»• phiáº¿u A váº«n giá»¯ nguyÃªn giÃ¡.",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. Biá»ƒu thá»‹ cá»• phiáº¿u A giáº£m giÃ¡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 224: NhÃ  phÃ¡t hÃ nh Ä‘ nh phÃ¡t hÃ nh 2 lo i trÃ¡i phi u: trÃ¡i á»‹ áº¡ áº¿ phiáº¿u X cÃ³ thá»i háº¡n vÃ  5 nÄƒm vÃ  trÃ¡i phiáº¿u Y cÃ³ thá»i háº¡n 20 nÄƒm. NhÆ° váº­y, nhÃ  phÃ¡t hÃ nh pháº£i Ä‘á»‹nh má»©c lâ€¢i suáº¥t cho 2 trÃ¡i phiáº¿u nhÆ° tháº¿ nÃ o?",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X > lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X = lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X < lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y",
      "d. CÃ²n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p cá»¥ thá»ƒ."
    ],
    "answer": "c. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u X &lt; lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u Y"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 225: Thá»i háº¡n thanh toÃ¡n giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c quy Ä‘á»‹nh trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. T + 1",
      "b. T + 2",
      "c. T + 3",
      "d. T + 0"
    ],
    "answer": "c. T + 3"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 226: CÃ¡c phiÃªn giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam Ä‘Æ°á»£c thá»±__________c hiá»‡n vÃ o:",
    "options": [
      "a. Buá»•i sÃ¡ng cÃ¡c ngÃ y thá»© báº£y, chá»§ nháº­t vÃ  cÃ¡c ngÃ y lá»….",
      "b. Táº¥t cáº£ cÃ¡c ngÃ y trong tuáº§n trá»« thá»© báº£y, chá»§ nháº­t vÃ  ngÃ y lá»….",
      "c. Buá»•i chiá»u cÃ¡c ngÃ y trong tuáº§n trá»« thá»© báº£y, chá»§ nháº­t vÃ  cÃ¡c ngÃ y lá»….",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c ngÃ y trong tuáº§n."
    ],
    "answer": "b. Táº¥t cáº£ cÃ¡c ngÃ y trong tuáº§n trá»« thá»© báº£y, chá»§ nháº­t vÃ  ngÃ y lá»…."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 227: á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c thuá»™c:",
    "options": [
      "a. Quá»‘c há»™i",
      "b. ChÃ­nh phá»§",
      "c. Bá»™ tÃ i chÃ­nh",
      "d. NgÃ¢n hÃ ng nhÃ  nÆ°á»›c Viá»‡t Nam"
    ],
    "answer": "c. Bá»™ tÃ i chÃ­nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 228: VÄƒn báº£n phÃ¡p luáº­t cao nháº¥t Ä‘iá»u chá»‰nh cÃ¡c hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam hiá»‡n nay lÃ :",
    "options": [
      "a. Luáº­t chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 48/1998/NÄ-CP ngÃ y 11/7/1998 cá»§a ChÃ­nh phá»§",
      "c. Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 144/2003/NÄ-CP ngÃ y 27/11/2003 cá»§a ChÃ­nh phá»§",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn."
    ],
    "answer": "a. Luáº­t chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 229: Æ¯u tiÃªn trong giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n treo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh á»Ÿ thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. GiÃ¡",
      "b. Thá»i gian",
      "c. Sá»‘ lÆ°á»£ng",
      "d. Chá»‰ cÃ³ a vÃ  b"
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ cÃ³ a vÃ  b"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 230: GiÃ¡ cá»§a trÃ¡i phiáº¿u giáº£m khi:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng tÆ°ng",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng giáº£m",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng khÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "d. GiÃ¡ cá»§a trÃ¡i phiáº¿u khÃ´ng phá»¥ thuá»™c vÃ o lâ€¢i suáº¥t cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng"
    ],
    "answer": "a. Lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng tÆ°ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 231: Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ mÃºa Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra:",
    "options": [
      "a. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
    ],
    "answer": "a. Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 232: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ má»‡nh giÃ¡ 1.000 USD, cÃ³ lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a lÃ  8%/nÄƒm, Ä‘ang Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 950 USD. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u nÃ y lÃ :",
    "options": [
      "a. 8%",
      "b. 8,42%",
      "c. 10,37%",
      "d. 10%"
    ],
    "answer": "b. 8,42%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 233: CÃ´ng ty X phÃ¡t hÃ nh thÃªm Ä‘á»£t cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng má»›i Ä‘á»ƒ tÄƒng vá»‘n báº±ng cÃ¡ch cung á»©ng cÃ¡c Ä‘áº·c quyá»n ngáº¯n háº¡n vá»›i tá»· lá»‡ 4 quyá»n Ä‘Æ°á»£c mua má»™t cá»• phiáº¿u má»›i theo giÃ¡ 75 USD, giÃ¡ tham chiáº¿u cá»§a cá»• phiáº¿u X sau khi tÄƒng vá»‘n lÃ  90 USD.Váº­y giÃ¡ cá»§a quyá»n lÃ :",
    "options": [
      "a. 2.5 USD",
      "b. 3 USD",
      "c. 3.75 USD",
      "d. 15 USD"
    ],
    "answer": "c. 3.75 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 234: CÃ´ng ty X phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u má»›i giÃ¡ thá»±c hiá»‡n theo quyá»n lÃ  30 USD. GiÃ¡ tham chiáº¿u cá»§a cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ sau Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  40 USD. GiÃ¡ trá»‹ cá»§a má»™t quyá»n lÃ  2 USD. Váº­y sá»‘ quyá»n cáº§n cÃ³ Ä‘á»ƒ mua má»™t cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. 5",
      "b. 3",
      "c. 4",
      "d. 6"
    ],
    "answer": "a. 5"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 235: CÃ´ng ty A cung ng 300.000 c phi u ra á»© á»• áº¿ cÃ´ng chÃºng vá»›i giÃ¡ 15 USD/ cá»• phiáº¿u, lá»‡ phÃ­ cho nhÃ  quáº£n lÃ½ lÃ  0,15 USD / cá»• phiáº¿u, lá»‡ phÃ­ cho nhÃ  bao tiÃªu 0,2 USD / cá»• phiáº¿u, hoa há»“ng cho nhÃ³m bÃ¡n lÃ  0,65 USD / cá»• phiáº¿u. Váº­y tá»•ng sá»‘ tiá»n mÃ  cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh nháº­n Ä‘Æ°á»£c lÃ :",
    "options": [
      "a. 4.000.000 USD",
      "b. 4.200.000 USD",
      "c. 4.500.000 USD",
      "d. 5.000.000 USD"
    ],
    "answer": "b. 4.200.000 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 236: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ lâ€¢i suáº¥t 5%/nÄƒm Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh theo má»‡nh giÃ¡ lÃ  1000 USD. Hiá»‡n táº¡i trÃ¡i phiáº¿u Ä‘ang Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ lÃ  900 USD vÃ  cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thu há»“i theo má»‡nh giÃ¡. Váº­y sá»‘ lâ€¢i hÃ ng nÄƒm mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° thu Ä‘Æ°á»£c lÃ :",
    "options": [
      "a. 20 USD",
      "b. 50 USD",
      "c. 500 USD",
      "d. 5.000 USD"
    ],
    "answer": "b. 50 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 237: Khi chÃ o bÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng vá»›i giÃ¡ 12 USD má»™t cá»• phiáº¿u, chÃªnh lá»‡ch báº£o lâ€¢nh lÃ  2 USD. Váº­y tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh nháº­n Ä‘Æ°á»£c bao nhiÃªu USD cho 10.000 cá»• phiáº¿u.",
    "options": [
      "a. 100.000 USD",
      "b. 120.000 USD",
      "c. 140.000 USD",
      "d. 20.000 USD"
    ],
    "answer": "a. 100.000 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 238: Náº¿u giÃ¡ cá»• phiáº¿u X trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  23.800 Ä‘. Vá»›i sá»‘ tiá»n lÃ  24 triá»‡u, phÃ­ mÃ´i giá»›i lÃ  0,5% nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ mua tá»‘i Ä‘a bao nhiÃªu cá»• phiáº¿u X:",
    "options": [
      "a. 1003",
      "b. 1000",
      "c. 1010",
      "d. 1005"
    ],
    "answer": "a. 1003"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 239: Ã”ng X vá»«a bÃ¡n 10 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty A vá»›i giÃ¡ 40 USD / cá»• phiáº¿u. Ã”ng ta mua cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ má»™t nÄƒm trÆ°á»›c Ä‘Ã¢y vá»›i giÃ¡ 30 USD / cá»• phiáº¿u, nÄƒm vá»«a qua Ã´ng ta cÃ³ nháº­n cá»• tá»©c 2 USD / cá»• phiáº¿u. Váº­y thu nháº­p trÆ°á»›c thuáº¿ cá»§a Ã´ng tá»« 100 cá»• phiáº¿u A lÃ :",
    "options": [
      "a. 1000 USD",
      "b. 1200 USD",
      "c. 1300 USD",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai."
    ],
    "answer": "b. 1200 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 240: M t trÃ¡i phi u cÃ³ m nh giÃ¡ lÃ  1000 USD, lâ€¢i su á»™ áº¿ á»‡ áº¥t hiá»‡n hÃ nh lÃ  12% nÄƒm, Ä‘ang Ä‘Æ°á»£c mua bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 1600 USD. Váº­y lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a nÃ³ lÃ  bao nhiÃªu.",
    "options": [
      "a. 13%.",
      "b. 15%",
      "c. 19,2%",
      "d. 19%"
    ],
    "answer": "c. 19,2%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 241: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘Æ°á»£c mua theo má»‡nh giÃ¡ lÃ  1000 USD, giÃ¡ chuyá»ƒn Ä‘á»•i lÃ  125 USD. Váº­y tá»· lá»‡ chuyá»ƒn Ä‘á»•i lÃ :",
    "options": [
      "a. 2",
      "b. 8",
      "c. 12",
      "d. 20"
    ],
    "answer": "b. 8"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 242: Hiá»‡n táº¡i giÃ¡ cá»• phiáº¿u KHA trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam lÃ  45.700 Ä‘á»“ng/ cá»• phiáº¿u, biÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u quy Ä‘á»‹nh lÃ  + - 5%, Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ lÃ  100 Ä‘á»“ng. Trong phiÃªn giao dá»‹ch tiáº¿p theo, giÃ¡ nÃ o mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘Æ°a ra dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y lÃ  há»£p lá»‡.",
    "options": [
      "a. 43.415 Ä‘á»“ng",
      "b. 47.100 Ä‘á»“ng",
      "c. 46.150 Ä‘á»“ng",
      "d. 48.100 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. 47.100 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 243: CÃ´ng ty X Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh 1 triá»‡u cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng, cÃ´ng ty Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c 600.000 cá»• phiáº¿u, vá»«a qua cÃ´ng ty Ä‘â€¢ mua láº¡i 40.000 cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng. NhÆ° váº­y cÃ´ng ty X cÃ³ bao nhiÃªu cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng Ä‘ang lÆ°u hÃ nh.",
    "options": [
      "a. 40.000",
      "b. 560.000",
      "c. 600.000",
      "d. 1.000.000"
    ],
    "answer": "b. 560.000"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 244: PhiÃªn Ä‘Ã³ng cá»­a tuáº§n n cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam, VN - Index lÃ  237.78 Ä‘iá»ƒm, tÄƒng 2,64 Ä‘iá»ƒm so vá»›i phiÃªn Ä‘Ã³ng cá»§a tuáº§n n -1, tá»©c lÃ  má»©c tÄƒng tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i:",
    "options": [
      "a. 1,12%",
      "b. 1,11%",
      "c. 1%",
      "d. 1,2%"
    ],
    "answer": "a. 1,12%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 245: T i s giao d ch, trong phiÃªn giao d ch sau khi áº¡ á»Ÿ á»‹ á»‹ táº­p há»£p Ä‘Æ°á»£c cÃ¡c lá»‡nh mua vÃ  bÃ¡n cá»• phiáº¿u X nháº­n tháº¥y nhÆ° sau: I. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 275 cÃ³: khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  720 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 1.560 cá»• phiáº¿u. II. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 274 cÃ³ : khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  900 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 1440 cá»• phiáº¿u. III. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 273 cÃ³: Khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  1200 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  bÃ¡n 1300 cá»• phiáº¿u. IV. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 272 cÃ³: Khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  1400 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 640 cá»• phiáº¿u. Váº­y giÃ¡ Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh cho phiÃªn giao dá»‹ch nÃ y cá»§a cá»• phiáº¿u X sáº½ lÃ :",
    "options": [
      "a.272",
      "b. 273",
      "c. 274",
      "d. 275"
    ],
    "answer": "b. 273"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 246: Táº¡i sá»Ÿ giao dá»‹ch, trong phiÃªn giao dá»‹ch sau khi táº­p há»£p Ä‘Æ°á»£c cÃ¡c lá»‡nh mua vÃ  bÃ¡n cá»• phiáº¿u X nháº­n tháº¥y nhÆ° sau: I. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 275 cÃ³: khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  720 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 1.560 cá»• phiáº¿u. II. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 274 cÃ³: khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  900 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 1.440 cá»• phiáº¿u. III. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 273 cÃ³: Khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  1200 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 900 cá»• phiáº¿u. IV. á»Ÿ má»©c giÃ¡ 272 cÃ³: Khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t mua lÃ  1400 cá»• phiáº¿u, vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng Ä‘áº·t lÃ  bÃ¡n 640 cá»• phiáº¿u. GiÃ¡ phiÃªn dá»‹ch trÆ°á»›c Ä‘Ã³ cá»§a cá»• phiáº¿u X lÃ  273.5. Váº­y giÃ¡ Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh cho phiÃªn giao dá»‹ch nÃ y cá»§a cá»• phiáº¿u X sáº½ lÃ :",
    "options": [
      "a. 272",
      "b. 273",
      "c. 274",
      "d. 275"
    ],
    "answer": "a. 20.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 247: Cá»• phiáº¿u X cÃ³ má»©c tÄƒng trÆ°á»Ÿng g = 0, cá»• tá»©c nháº­n Ä‘Æ°á»£c hÃ ng nÄƒm lÃ  2.000 Ä‘á»“ng. Vá»›i má»©c tá»· suáº¥t lá»£i nhuáº­n yÃªu cáº§u lÃ  10%/nÄƒm thÃ¬ giÃ¡ cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh lÃ :",
    "options": [
      "a. 20.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 10.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 15.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 21.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "a. 20.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 248: Cá»• phiáº¿u X cÃ³ má»©c tÄƒng trÆ°á»Ÿng khÃ´ng Ä‘á»•i g = 5%/nÄƒm, cá»• tá»©c vá»«a Ä‘Æ°á»£c chia trÆ°á»›c Ä‘Ã³ lÃ  2.000 Ä‘á»“ng/cá»• phiáº¿u, vá»›i má»©c tá»· suáº¥t lá»£i nhuáº­n yÃªu cáº§u lÃ  10%/nÄƒm, giÃ¡ cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh lÃ :",
    "options": [
      "a. 42.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 40.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 41.500 Ä‘á»“ng",
      "d. 40.500 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "a. 42.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 249: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ má»‡nh giÃ¡ 500.000 Ä‘á»“ng, lâ€¢i suáº¥t 5%/nÄƒm, thá»i háº¡n trÃ¡i phiáº¿u 3 nÄƒm, thanh toÃ¡n theo má»‡nh giÃ¡ vÃ o cuá»‘i ká»³ háº¡n. Náº¿u lâ€¢i suáº¥t yÃªu cáº§u lÃ  6% thÃ¬ giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u sáº½ lÃ :",
    "options": [
      "a. 500.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 490.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 486.634,9 Ä‘á»“ng",
      "d. 499.602,6 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "c. 486.634,9 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 250: GiÃ¡ cá»§a cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong phiÃªn giao dá»‹ch lÃ  155 nhÆ° báº£ng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y Mua GiÃ¡ BÃ¡n Lá»‡nh mua SL Mua Cá»™ng dá»“n Cá»™ng dá»“n SL bÃ¡n Lá»‡nh bÃ¡n M1 600 600 Thá»‹ trÆ°á»ng M2 300 900 156 1600 500 B2 M3 400 1300 155 1.100 300 B3 M4 500 1800 154 800 200 B4 M5 100 1900 153 600 400 B5 M6 200 2100 152 200 100 B6 Thá»‹ trÆ°á»ng 100 100 B1 Hâ€¢y cho biáº¿t lá»‡nh mua nÃ o Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n:",
    "options": [
      "a. M1: 600, M2: 300, M3: 400",
      "b. M1: 600, M2: 300, M3: 200",
      "c. M3: 300, M4: 500, M5: 400, M6: 200",
      "d. M2: 300, M3: 400, M4: 400"
    ],
    "answer": "b. M1: 600, M2: 300, M3: 200"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 251: GiÃ¡ cá»§a cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong phiÃªn giao dá»‹ch lÃ : 155 nhÆ° báº£ng dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y: Mua GiÃ¡ BÃ¡n Lá»‡nh mua SL Mua Cá»™ng dá»“n Cá»™ng dá»“n SL bÃ¡n Lá»‡nh bÃ¡n M1 600 600 Thá»‹ trÆ°á»ng M2 300 900 156 1600 500 B2 M3 400 1300 155 1.100 300 B3 M4 500 1800 154 800 200 B4 M5 100 1900 153 600 400 B5 M6 200 2100 152 200 100 B6 Thá»‹ trÆ°á»ng 100 100 B1 Hâ€¢y cho biáº¿t lá»‡nh bÃ¡n nÃ o Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n:",
    "options": [
      "a. B1: 100, B2: 500, B3: 200",
      "b. B1: 100, B3: 300, B4: 200, B5: 400, B6: 100",
      "c. B2: 100, B3: 300, B4: 200, B5; 400, B6: 100",
      "d. B1: 100, B2: 100, B6: 100, B5: 400 < B4: 200, B3: 300"
    ],
    "answer": "b. M1: 600, M2: 300, M3: 200"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 252: Má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° bÃ¡n 100 cá»• phiáº¿u X vá»›i giÃ¡ 24.000 Ä‘á»“ng/cá»• phiáº¿u. PhÃ­ mÃ´i giá»›i lÃ  0,5% trÃªn giÃ¡ trá»‹ giao dá»‹ch. Váº­y sá»‘ tiá»n nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘Ã³ thu Ä‘Æ°á»£c lÃ :",
    "options": [
      "a. 2.400.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 2.412.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 2.388.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 2.410.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "c. 2.388.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 253: Má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° mua Ä‘Æ°á»£c 200 cá»• phiáº¿u Y vá»›i giÃ¡ 50.000Ä‘/cá»• phiáº¿u.PhÃ­ mÃ´i giá»›i lÃ  0,5% trÃªn giÃ¡ trá»‹ giao dá»‹ch. Váº­y sá»‘ tiá»n mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° pháº£i tráº£ lÃ :",
    "options": [
      "a. 10.000.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 10.050.000 Ä‘á»“g",
      "c. 9.950.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 10.500.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. 10.050.000 Ä‘á»“g"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 254: Giáº£ sá»­ cá»• phiáº¿u A Ä‘ang cÃ³ giÃ¡ á»Ÿ phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  101.000 Ä‘á»“ng, theo quy Ä‘á»‹nh yáº¿t giÃ¡ cá»§a Viá»‡t Nam hiá»‡n nay, giÃ¡ mÃ  báº¡n tráº£ trong phiÃªn giao dá»‹ch nÃ y nhÆ° tháº¿ nÃ o lÃ  há»£p lá»‡:",
    "options": [
      "a. 101.500 Ä‘á»“ng",
      "b. 100.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 106.050 Ä‘á»“ng",
      "d. 95.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "b. 100.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 255: CÃ´ng ty X Ä‘ang cung ng 300.000 c á»© á»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng vá»›i giÃ¡ 15 USD/ cá»• phiáº¿u. Lá»‡ phÃ­ cho nhÃ  quáº£n lÃ½ lÃ  0,15 USD/ cá»• phiáº¿u, lá»‡ phÃ­ cho nhÃ  báº£o lâ€¢nh lÃ  0,2 USD/ cá»• phiáº¿u, hoa há»“ng cho nhÃ³m bÃ¡n lÃ  0,65 USD / cá»• phiáº¿u, nhÆ° váº­y, giÃ¡ mÃ  cÃ´ng chÃºng pháº£i tráº£ khi mua má»™t cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. 13,75 USD",
      "b. 14 USD",
      "c. 15 USD",
      "d. 14,5 USD"
    ],
    "answer": "c. 15 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 256: NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ tá»• chá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°",
      "b. CÃ¡c tá»• chá»©c kinh táº¿",
      "c. Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ°",
      "d. CÃ¡c cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "c. Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ°"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 257: Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cá»• tá»©c Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c theo:",
    "options": [
      "a. Tá»· lá»‡ cá»‘ Ä‘á»‹nh",
      "b. Má»©c cá»• tÆ°c cao hÆ¡n cá»• tá»©c cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "c. Tá»· lá»‡ cá»‘ Ä‘á»‹nh cao hÆ¡n trÃ¡i tá»©c",
      "d. Tá»· lá»‡ tuyá»‡t Ä‘á»‘i tá»‘i Ä‘a"
    ],
    "answer": "b. Má»©c cá»• tÆ°c cao hÆ¡n cá»• tá»©c cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 258: Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n cÃ´ng ty tráº£ cá»• tá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ³ lâ€¢i trong ká»³",
      "b. CÃ³ lâ€¢i tÃ­ch lÅ©y láº¡i",
      "c. CÃ³ thÄƒng dÆ° vá»‘n",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p trÃªn"
    ],
    "answer": "a. CÃ³ lâ€¢i trong ká»³"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 259: Nguá»“n lá»£i tá»©c tiá»m nÄƒng cá»§a trÃ¡i phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. Tiá»n lâ€¢i Ä‘á»‹nh ká»³",
      "b. ChÃªnh lá»‡ch giÃ¡ mua, bÃ¡n trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Lâ€¢i cá»§a lâ€¢i trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 260: Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khÃ¡n cá»§a Viá»‡t Nam lÃ  quá»¹:",
    "options": [
      "a. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 40% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n vÃ o quá»¹",
      "b. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 50% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n vÃ o quá»¹",
      "c. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 60% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n vÃ o quá»¹",
      "d. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 70% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n vÃ o quá»¹"
    ],
    "answer": "c. Äáº§u tÆ° tá»‘i thiá»ƒu 60% giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n vÃ o quá»¹"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 261: PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng theo quy Ä‘á»‹nh cá»§a phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. ChÃ o bÃ¡n cho Ã­t nháº¥t 100 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "b. ChÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn nhÆ°á»£ng Ä‘Æ°á»£c",
      "c. Chá»‹u sá»± Ä‘iá»u chá»‰nh cá»§a luáº­t doanh nghiá»‡p",
      "d. Cáº£ a vÃ  b"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ a vÃ  b"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 262: ChÃ o bÃ¡n so cáº¥p lÃ :",
    "options": [
      "a. Äá»£t phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u bá»• sung cá»§a cÃ´ng ty Ä‘áº¡i chÃºng cho rá»™ng râ€¢i cÃ´ng chÃºng.",
      "b. PhÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng",
      "c. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "c. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 263: Tá»• chá»©c bâ€¢o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh á»Ÿ Viá»‡t Nam chá»‰ Ä‘Æ°á»£c báº£o lâ€¢nh cho má»™t Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh vá»›i tá»•ng giÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u khÃ´ng vÆ°á»£t quÃ¡:",
    "options": [
      "a. 20% vá»‘n cÃ³ cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh.",
      "b. 25% vá»‘n cÃ³ cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh",
      "c. 30% vá»‘n cÃ³ cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh",
      "d. 35% vá»‘n cÃ³ cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "c. 30% vá»‘n cÃ³ cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 264: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh pháº£i hoÃ n thÃ nh viá»‡c phÃ¢n phá»‘i cá»• phiáº¿u trong vÃ²ng:",
    "options": [
      "a. 60 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c",
      "b. 70 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c",
      "c. 80 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c",
      "d. 90 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c"
    ],
    "answer": "d. 90 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 265: Chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n bá»‹ thu há»“i trong trÆ°á»ng há»£p sau:",
    "options": [
      "a. Sai sÃ³t trong báº£n cÃ¡o báº¡ch gÃ¢y thiá»‡t háº¡i cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°",
      "b. PhÃ¡t hÃ nh chá»‰ Ä‘áº¡t 85% sá»‘ lÆ°á»£ng chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh",
      "c. Chá»‰ Ä‘áº¡t Ä‘Æ°á»£c 100 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn."
    ],
    "answer": "a. Sai sÃ³t trong báº£n cÃ¡o báº¡ch gÃ¢y thiá»‡t háº¡i cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 266: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ má»‡nh giÃ¡ 10.000 USD, thá»i háº¡n 2 nÄƒm, lâ€¢i suáº¥t 5%/nÄƒm. Náº¿u lâ€¢i suáº¥t yÃªu cáº§u lÃ  10%/nÄƒm thÃ¬ giÃ¡ cá»§a trÃ¡i phiáº¿u sáº½ lÃ :",
    "options": [
      "a. 9132.23 USD",
      "b. 9005 USD",
      "c. 10005 USD",
      "d. 10132 USD"
    ],
    "answer": "a. 9132.23 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 267: C phi u X cÃ³ t l tÄƒng tr ng ká»³ v ng khÃ´ng Ä‘ i theo á»• áº¿ á»· á»‡ Æ°á»Ÿ á» á»• cÃ¡c nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch chá»©ng khoÃ¡n lÃ  8%/nÄƒm. Cá»• tá»©c Ä‘Æ°á»£c tráº£ trong láº§n gáº§n nháº¥t lÃ  2 USD. Náº¿u nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ Ã½ Ä‘á»‹nh bÃ¡n cá»• phiáº¿u Ä‘i sau khi Ä‘â€¢ nháº­n cá»• tá»©c cá»§a nÄƒm thÃ¬ pháº£i bÃ¡n vá»›i giÃ¡ bao nhiÃªu biáº¿t ráº±ng tá»· lá»‡ sinh lá»i yÃªu cáº§u cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lÃ  12%/nÄƒm:",
    "options": [
      "a. 58,32 USD",
      "b. 54 USD",
      "c. 55 USD",
      "d. 58 USD"
    ],
    "answer": "b. 54 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 268: Sau khi cÃ³ quyáº¿t Ä‘á»‹nh há»“i chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh pháº£i hoÃ n tráº£ tiá»n cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° trong vÃ²ng:",
    "options": [
      "a. 15 ngÃ y",
      "b. 30 ngÃ y",
      "c. 45 ngÃ y",
      "d. 60 ngÃ y"
    ],
    "answer": "a. 15 ngÃ y"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 269: Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, ban giÃ¡m Ä‘á»‘c, ban kiá»ƒm soÃ¡t cá»§a cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t pháº£i náº¯m giá»¯:",
    "options": [
      "a. Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a cÃ´ng ty ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t b Ã­t nháº¥t 20% vá»‘n cá»• pháº§n trong vÃ²ng 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t c Ã­t nháº¥t 50% vá»‘n cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sá»Ÿ há»¯u trong vÃ²ng 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn."
    ],
    "answer": "c. Ã­t nháº¥t 50% sá»‘ cá»• phiáº¿u do mÃ¬nh sÆ¡ há»¯u trong 3 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y niÃªm yáº¿t."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 270: BiÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng giÃ¡ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Viá»‡t Nam do:",
    "options": [
      "a. Bá»™ trÆ°á»Ÿng bá»™ tÃ i chÃ­nh quy Ä‘á»‹nh.",
      "b. Chá»§ tá»‹ch á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh",
      "c. Thá»‘ng Ä‘á»‘c ngÃ¢n hÃ ng NhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh",
      "d. GiÃ¡m Ä‘á»‘c trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n quy Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "b. Chá»§ tá»‹ch á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c quy Ä‘á»‹nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 271: Thá»i háº¡n cÃ´ng bá»‘ thÃ´ng tin vá» bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm cá»§a tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t cháº­m nháº¥t lÃ :",
    "options": [
      "a. 5 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y hoÃ n thÃ nh bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm",
      "b. 10 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y hoÃ n thÃ nh bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm",
      "c. 15 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y hoÃ n thÃ nh bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm",
      "d. 20 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y hoÃ n thÃ nh bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm"
    ],
    "answer": "b. 10 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y hoÃ n thÃ nh bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 272: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t pháº£i cÃ´ng bá»‘ thÃ´ng tin báº¥t thÆ°á»ng trong thá»i gian:",
    "options": [
      "a. 10 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "b. 24 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "c. 30 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra",
      "d. 20 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra"
    ],
    "answer": "b. 24 tiáº¿ng ká»ƒ tá»« khi sá»± kiá»‡n xáº£y ra"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 273: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ chá»‰ hoáº¡t Ä‘á»™ng tá»‘i Ä‘a",
    "options": [
      "a. 30 ngÃ y",
      "b. 45 ngÃ y",
      "c. 60 ngÃ y",
      "d. 90 ngÃ y"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 274: Khi tiáº¿n hÃ nh tá»± doanh chá»©ng khoÃ¡n, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c:",
    "options": [
      "a. Äáº§u tÆ° trÃªn 20% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh cá»§a má»™t tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t",
      "b. Äáº§u tÆ° vÃ o cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty Ä‘ang cÃ³ sá»Ÿ há»¯u 50% vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ cá»§a cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "c. Äáº§u tÆ° 15% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh cá»§a má»™t tá»• chá»©c khÃ´ng niÃªm háº¿t.",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 275: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n pháº£i duy trÃ¬ tá»· lá»‡ vá»‘n kháº£ dá»¥ng tá»‘i thiá»ƒu trÃªn tá»ng vá»‘n ná»£ Ä‘iá»u chá»‰nh lÃ :",
    "options": [
      "a. 3%",
      "b. 5%",
      "c. 6%",
      "d. 8%"
    ],
    "answer": "b. 5%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 276: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n pháº£i bÃ¡o cÃ¡o á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n khi vá»‘n kháº£ dá»¥ng tháº¥p hÆ¡n quy Ä‘á»‹nh trong vÃ²ng:",
    "options": [
      "a. 24 giá» ká»ƒ tá»« khi phÃ¡t hiá»‡n",
      "b. 32 giá» ká»ƒ tá»« khi phÃ¡t hiá»‡n",
      "c. 40 giá» ká»ƒ tá»« khi phÃ¡t hiá»‡n",
      "d. 48 giá» ká»ƒ tá»« khi phÃ¡t hiá»‡n"
    ],
    "answer": "a. 24 giá» ká»ƒ tá»« khi phÃ¡t hiá»‡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 278: CÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹ Ä‘Æ°á»£c phÃ©p",
    "options": [
      "a. DÃ¹ng tÃ i sáº£n quá»¹ Ä‘á»ƒ cho vay",
      "b. DÃ¹ng vÃ³n cá»§a quá»¹ Ä‘á»ƒ báº£o lâ€¢nh cÃ¡c khoáº£n vay",
      "c. Vay Ä‘á»ƒ tÃ i trá»£ cho hoáº¡t Ä‘á»™ng quá»¹",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 279: M t cÃ´ng ty cÃ³ l á»™ á»£i nhuáº­n sau thiáº¿u lÃ  12.000.000.000 Ä‘á»“ng. Sá»‘ cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng Ä‘ang lÆ°u hÃ nh lÃ  5.000.000 cá»• phiáº¿u, tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i trá»‹ giÃ¡ 1.000.000.000 Ä‘á»“ng pháº£i tráº£ lâ€¢i hÃ ng nÄƒm lÃ  50%. Váº­y cá»• tá»©c cá»§a má»—i cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng lÃ :",
    "options": [
      "a. 2.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 2.500 Ä‘á»“ng",
      "c. 2.300 Ä‘á»“ng",
      "d. 2.400 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "c. 2.300 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 280: NÄƒm N, cÃ´ng ty ABC cÃ³ thu nháº­p rÃ²ng lÃ  800 triá»‡u Ä‘á»“ng, sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh lÃ  600.000 cá»• phiáº¿u, cá»• phiáº¿u quá»¹ lÃ  40.000, khÃ´ng cÃ³ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i. Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ quyáº¿t Ä‘á»‹nh tráº£ 560 triá»‡u cá»• tá»©c. NhÆ° váº­y má»—i cá»• pháº§n Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a. 1500 Ä‘á»“ng",
      "b. 2000 Ä‘á»“ng",
      "c. 1000 Ä‘á»“ng",
      "d. 1300 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "c. 1000 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 281: NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° A vá»«a mua Ä‘Æ°á»£c 100 cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng X vá»›i giÃ¡ 24.000 Ä‘á»“ng/cá»• phiáº¿u, phÃ­ mÃ´i giá»›i lÃ  0,5% tá»•ng giÃ¡ trá»‹ giao dá»‹ch. Váº­y sá»‘ tiá»n mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° A Ä‘â€¢ bá» ra lÃ :",
    "options": [
      "a. 24.000.000 Ä‘á»“ng",
      "b. 24.150.000 Ä‘á»“ng",
      "c. 23.878.000 Ä‘á»“ng",
      "d. 24.120.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "d. 24.120.000 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 282: Má»™t cÃ´ng ty cÃ³ cá»• phiáº¿u Ä‘ang Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 20 USD / cá»• phiáº¿u. Náº¿u táº¥t cáº£ cÃ¡c trÃ¡i chá»§ cá»§a cÃ´ng ty Ä‘á»u chuyá»ƒn Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng (Äá»‘i vá»›i trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng) thÃ¬:",
    "options": [
      "a. EPS giáº£m",
      "b. EPS tÄƒng",
      "c. EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng",
      "d. P/E bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng cÃ²n EPS khÃ´ng bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng"
    ],
    "answer": "a. EPS giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 283: CÃ¡c cÃ¢u nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng cháº¯c cháº¯n vá»›i quyá»n mua cá»• phiáº¿u (rights)",
    "options": [
      "a. GiÃ¡ trá»‹ ná»™i táº¡i cá»§a quyá»n mua trÆ°á»›c. 1. Báº±ng 0 náº¿u háº¿t thá»i háº¡n hiá»‡u lá»±c cá»§a quyá»n 2 > 0 náº¿u quyá»n cÃ²n hiá»‡u lá»±c.",
      "b. Má»™t quyá»n cho phÃ©p mua má»™t cá»• phiáº¿u má»›i",
      "c. Trong thá»i háº¡n hiá»‡u lá»±c cá»§a quyá»n, ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u quyá»n cÃ³ thá»ƒ sá»­ dá»¥ng quyá»n Ä‘á»ƒ mua cá»• phiáº¿u má»›i hoáº·c bÃ¡n nÃ³ trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "d. Tr c khi phÃ¡t hÃ nh c phi u m i Ä‘ tÄƒng Æ°á»› á»• áº¿ á»› á»ƒ vá»‘n, cÃ´ng ty báº¯t buá»™c pháº£i phÃ¡t hÃ nh quyá»n mua trÆ°á»›c."
    ],
    "answer": "b. Má»™t quyá»n cho phÃ©p mua má»™t cá»• phiáº¿u má»›i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 284: Chá»©c nÄƒng chÃ­nh cá»§a nhÃ  báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh lÃ :",
    "options": [
      "a. PhÃ¢n phá»‘i chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng vÃ  cung cáº¥p thá»‹ trÆ°á»ng cáº¥p 2.",
      "b. PhÃ¢n phá»‘i chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng vÃ  tÆ° váº¥n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh cÃ¡c thá»§ tá»¥c phÃ¡p lÃ½ liÃªn quan Ä‘áº¿n Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh.",
      "c. Cung cáº¥p thá»‹ trÆ°á»ng cáº¥p 2 vÃ  cung cáº¥p tÃ i chÃ­nh cÃ¡ nhÃ¢n.",
      "d. Cung cáº¥p thá»‹ trÆ°á»ng cáº¥p 2 vÃ  tÆ° váº¥n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh cÃ¡c thá»§ tá»¥c phÃ¡p lÃ½ liÃªn quan Ä‘áº¿n Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "b. PhÃ¢n phá»‘i chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng vÃ  tÆ° váº¥n cho tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh cÃ¡c thá»§ tá»¥c phÃ¡p lÃ½ liÃªn quan"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 285: TÃ i liá»‡u nÃ o quan trá»ng nháº¥t trong há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng:",
    "options": [
      "a. Báº£n sao giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ kinh doanh",
      "b. Danh sÃ¡ch vÃ  sÆ¡ yáº¿u lÃ½ lá»‹ch thÃ nh viÃªn HDDQT vÃ  ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c.",
      "c. ÄÆ¡n xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh.",
      "d. Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
    ],
    "answer": "a. Báº£n sao giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ kinh doanh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 286: Náº¿u má»™t cá»• phiáº¿u Ä‘ang Ä‘Æ°á»£c mua bÃ¡n á»Ÿ má»©c 35USD nhÆ°ng báº¡n chá»‰ cÃ³ Ä‘á»ƒ mua cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ vá»›i giÃ¡ lÃ  30 USD, báº¡n nÃªn Ä‘áº·t lá»‡nh.",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b. Giá»›i háº¡n",
      "c. a vÃ  b Ä‘á»u Ä‘Ãºng",
      "d. a vÃ  b Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "b. Giá»›i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 287: LÃ½ do nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i bÃ¡n khá»‘ng chá»©ng khoÃ¡n.",
    "options": [
      "a. HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« viá»‡c tÄƒng giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Háº¡n cháº¿ rá»§i ro."
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 288: CÃ¡c chá»‰ tiÃªu sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng pháº£i lÃ  chá»‰ tiÃªu cá»§a phÃ¢n tÃ­ch cÆ¡ báº£n:",
    "options": [
      "a. CÃ¡c chá»‰ tiÃªu pháº£n Ã¡nh kháº£ nÄƒng sinh lá»i cá»§a cÃ´ng ty",
      "b. CÃ¡c chá»‰ tiÃªu pháº£n Ã¡nh kháº£ nÄƒng thanh toÃ¡n cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. Tá»· sá»‘ P/E.",
      "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n."
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 289: Äá»ƒ dá»± Ä‘oÃ¡n xem viá»‡c tÄƒng, giáº£m giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n nÃ o Ä‘Ã³ cÃ³ pháº£i lÃ  khá»Ÿi Ä‘áº§u má»™t xu hÆ°á»›ng biáº¿n Ä‘á»™ng lá»›n hay khÃ´ng, nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch ká»¹ thuáº­t sáº½:",
    "options": [
      "a. Xem xÃ©t ká»¹ cÃ¡c bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh.",
      "b. Äi thu nháº­p cÃ¡c tin Ä‘á»“n",
      "c. Sá»­ dá»¥ng biá»ƒu Ä‘á»“",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 290: CÃ´ng ty ABA cÃ³ 10.000 cá»• pháº§n Ä‘ang lÆ°u hÃ nh vÃ  tuyÃªn bá»‘ tráº£ cá»• tá»©c 30% cá»• phiáº¿u khÃ¡ch hÃ ng cá»§a báº¡n cÃ³ 100 cá»• pháº§n ABA, sau khi nháº­n cá»• tá»©c báº±ng cá»• phiáº¿u tá»· lá»‡ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty cá»§a Ã´ng ta lÃ  bao nhiÃªu:",
    "options": [
      "a. 1%",
      "b. 1,3%",
      "c. 1,5%",
      "d. 1,1%"
    ],
    "answer": "a. 1%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 291: Má»™t trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ lâ€¢i suáº¥t cao Ä‘ang bÃ¡n vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n má»‡nh giÃ¡ vÃ  Ä‘Æ°á»£c thu há»“i theo má»‡nh giÃ¡. BÃªn nÃ o sáº½ hÆ°á»Ÿng lá»£i vá» Ä‘iá»u khoáº£n báº£o vá»‡ vá» lá»‡nh thu há»“i:",
    "options": [
      "a. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ°.",
      "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "c. NgÆ°á»i á»§y thÃ¡c",
      "d. CÃ´ng ty mÃ´i giá»›i chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 292: Giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh á»Ÿ Viá»‡t Nam quy Ä‘á»‹nh Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ Ä‘á»‘i vá»›i nhá»¯ng cá»• phiáº¿u cÃ³ má»©c giÃ¡ tá»« 50.000 Ä‘á»“ng Ä‘áº¿n 99.500 Ä‘á»“ng lÃ :",
    "options": [
      "a. 100 Ä‘á»“ng",
      "b. 200 Ä‘á»“ng",
      "c. 300 Ä‘á»“ng",
      "d. 500 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "d. 500 Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 293: Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VNÄ, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a 2 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "b. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VNÄ, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "c. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  5 tá»· VNÄ, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a 2 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ pháº£i cÃ³ lâ€¢i.",
      "d. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  5 tá»· VNÄ, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i cÃ³ lâ€¢i."
    ],
    "answer": "b. CÃ³ vá»‘n tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· USD, hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh pháº£i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 294: Tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ tá»‘i Ä‘a cá»§a nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nÆ°á»›c ngoÃ i Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u cá»§a má»™t tá»• chá»©c niÃªn yáº¿t Ä‘Æ°á»£c quy Ä‘á»‹nh theo phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam lÃ :",
    "options": [
      "a. 25% Tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "b. 49% Tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "c. 30% Tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u",
      "d. 27% Tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u"
    ],
    "answer": "b. 49% tá»•ng sá»‘ cá»• phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 295: Má»™t trong nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ niÃªm yáº¿t trÃ¡i phiáº¿u doanh nghiá»‡p lÃ :",
    "options": [
      "a. LÃ  cÃ´ng ty c ph n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhi m h u h n, doanh á»• áº§ á»‡ á»¯ áº¡ nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 10 tá»· VNÄ trá»Ÿ lÃªn.",
      "b. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 5 tá»· VNÄ trá»Ÿ lÃªn.",
      "c. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c, doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t tá»« 5 tá»· VNÄ trá»Ÿ lÃªn.",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a. LÃ  cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n, doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘â€¢ gÃ³p táº¡i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 296: Má»™t trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n niÃªm yáº¿t trÃ¡i phiáº¿u doanh nghiá»‡p lÃ :",
    "options": [
      "a. Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i liÃªn tá»¥c 2 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t vÃ  cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh.",
      "b. Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i liÃªn tá»¥c 3 nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t vÃ  cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh.",
      "c. Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i liÃªn tá»¥c nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t vÃ  cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh.",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "c. Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i liÃªn tá»¥c nÄƒm liá»n trÆ°á»›c nÄƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t vÃ  cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 297: Náº¿u má»™t trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n Ä‘Ãºng báº±ng má»‡nh giÃ¡ cá»§a nÃ³ thÃ¬:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u < lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡iphiáº¿u",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u > lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 298: Náº¿u má»™t trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n má»‡nh giÃ¡ thÃ¬:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u < lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡iphiáº¿u",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u > lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ Ä‘á»ƒ so sÃ¡nh."
    ],
    "answer": "c. LÃ£i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u &gt; lÃ£i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 299: Náº¿u má»™t trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n má»‡nh giÃ¡ thÃ¬:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u < lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡iphiáº¿u",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u = lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u > lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a. Lâ€¢i suáº¥t hiá»‡n hÃ nh cá»§a trÃ¡i phiáº¿u &lt; lâ€¢i suáº¥t danh nghÄ©a cá»§a trÃ¡iphiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 300: NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° sáº½ yÃªu cáº§u má»™t lâ€¢i suáº¥t nhÆ° tháº¿ nÃ o náº¿u mua trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ Ä‘iá»u khoáº£n cho phÃ©p nhÃ  phÃ¡t hÃ nh cÃ³ thá»ƒ mua láº¡i:",
    "options": [
      "a. Cao hÆ¡n lâ€¢i suáº¥t cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u khÃ¡c cÃ³ cÃ¹ng ká»³ háº¡n",
      "b. Th p h n áº¥ Æ¡ lâ€¢i suáº¥t cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u khÃ¡c cÃ³ cÃ¹ng ká»³ háº¡n.",
      "c. Báº±ng lâ€¢i suáº¥t cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u khÃ¡c cÃ³ cÃ¹ng ká»³ háº¡n.",
      "d. TÃ¹y nhÃ  phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "a. Cao hÆ¡n lâ€¢i suáº¥t cÃ¡c trÃ¡i phiáº¿u khÃ¡c cÃ³ cÃ¹ng ká»³ háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 301: Trong phiÃªn giao dá»‹ch giÃ¡ cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh lÃ  32.500 Ä‘á»“ng, nhÆ° váº­y nhá»¯ng lá»‡nh mua sau sáº½ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n.",
    "options": [
      "a. Lá»‡nh Ä‘áº·t mua > 32.500 Ä‘á»“ng",
      "b. Lá»‡nh Ä‘áº·t mua = 32.500 Ä‘á»“ng",
      "c. Lá»‡nh Ä‘áº·t mua < 32.500 Ä‘á»“ng",
      "d. TrÆ°á»ng há»£p (a) cháº¯c cháº¯n Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n vÃ  trÆ°á»ng há»£p (b) cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p cá»¥ thá»ƒ."
    ],
    "answer": "d. TrÆ°á»ng há»£p (a) cháº¯c cháº¯n Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n vÃ  trÆ°á»ng há»£p (b) cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 302: Trong phiÃªn giao dá»‹ch giÃ¡ cá»• phiáº¿u X Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh lÃ  52.000 Ä‘á»“ng, nhÆ° váº­y nhá»¯ng lá»‡nh bÃ¡n sau sáº½ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiÃªn:",
    "options": [
      "a. Lá»‡nh Ä‘áº·t bÃ¡n > 52.000 Ä‘á»“ng",
      "b. Lá»‡nh Ä‘áº·t bÃ¡n = 52.000 Ä‘á»“ng",
      "c. Lá»‡nh Ä‘áº·t bÃ¡n < 52.000 Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "d. TrÆ°á»ng há»£p (a) cháº¯c cháº¯n Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n vÃ  trÆ°á»ng há»£p (b) cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n tÃ¹y trÆ°á»ng há»£p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 303: Thá»‹ trÆ°á»ng OTC lÃ :",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c thá»a thuáº­n",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›p lá»‡nh vÃ  phÆ°Æ¡ng thá»©c thá»a thuáº­n.",
      "d. KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c thá»a thuáº­n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 304: Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n HÃ  Ná»™i lÃ :",
    "options": [
      "a. NÆ¡i giao dá»‹ch nhá»¯ng chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ niÃªm yáº¿t.",
      "b. NÆ¡i giao dá»‹ch nhá»¯ng chá»©ng khoÃ¡n chÆ°a niÃªm yáº¿t",
      "c. Cáº£ a vÃ  b",
      "d. Chá»‰ mua bÃ¡n trÃ¡i phiáº¿u cá»§a cÃ¡c cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "a. NÆ¡i giao dá»‹ch nhá»¯ng chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ niÃªm yáº¿t."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 305: Chá»‰ sá»‘ VN - Index thá»i Ä‘iá»ƒm cao nháº¥t tÃ­nh cho tá»›i hiá»‡n nay lÃ :",
    "options": [
      "a. 300 Ä‘iá»ƒm",
      "b. 400 Ä‘iá»ƒm",
      "c. TrÃªn 1000 Ä‘iá»ƒm",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "c. TrÃªn 1000 Ä‘iá»ƒm"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 306: NgÆ°á»i bÃ¡n khá»‘ng chá»©ng khoÃ¡n thá»±c hiá»‡n hÃ nh Ä‘á»™ng bÃ¡n khá»‘ng khi há» Ä‘i Ä‘oÃ¡n giÃ¡ cá»§a cá»• phiáº¿u sáº½:",
    "options": [
      "a. TÄƒng lÃªn",
      "b. Giáº£m Ä‘i",
      "c. KhÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "b. Giáº£m Ä‘i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 307: Lá»£i nhuáº­n mÃ  ngÆ°á»i bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng nháº­n Ä‘Æ°á»£c lÃ :",
    "options": [
      "a. (GiÃ¡ cuá»‘i ká»³ + Cá»• tá»©c) - giÃ¡ ban Ä‘áº§u",
      "b. GiÃ¡ ban Ä‘áº§u - (cá»• tá»©c + giÃ¡ cuá»‘i ká»³)",
      "c. GiÃ¡ ban Ä‘áº§u - GiÃ¡ cuá»‘i ká»³",
      "d. GiÃ¡ cuá»‘i ká»³ - giÃ¡ ban Ä‘áº§u"
    ],
    "answer": "a. (GiÃ¡ cuá»‘i ká»³ + Cá»• tá»©c) - giÃ¡ ban Ä‘áº§u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 308: TrÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»i gian dÃ¡o háº¡n dÃ i sáº½ cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°:",
    "options": [
      "a. Lâ€¢i suáº¥t á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  giáº£tá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng á»•n Ä‘á»‹nh.",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  giÃ¡ trá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng biáº¿n Ä‘á»™ng",
      "c. Lâ€¢i suáº¥t biáº¿n Ä‘á»™ng vÃ  giÃ¡ trá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng á»•n Ä‘á»‹nh",
      "d. Lâ€¢i suáº¥t biáº¿n Ä‘á»™ng vÃ  giÃ¡ trá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng biáº¿n Ä‘á»™ng."
    ],
    "answer": "a. Lâ€¢i suáº¥t á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  giáº£tá»‹ thá»‹ trÆ°á»ng á»•n Ä‘á»‹nh."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 309: CÃ¡i gÃ¬ sau Ä‘Ã¢y bá»‹ áº£nh hÆ°á»Ÿng bá»Ÿi viá»‡c phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u dÃ i háº¡n:",
    "options": [
      "a. TÃ i sáº£n",
      "b. Tá»•ng sá»‘ ná»£",
      "c. Vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng",
      "d. Vá»‘n cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "b. Tá»•ng sá»‘ ná»£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 310: Trong trÆ°á»ng há»£p nÃ o vá»‘n cá»• Ä‘Ã´ng sáº½ bá»‹ pha loâ€¢ng:",
    "options": [
      "a. Tráº£ cá»• tá»©c báº±ng chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. TÃ¡ch cá»• phiáº¿u",
      "c. TrÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn sang cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p trÃªn."
    ],
    "answer": "c. TrÃ¡i phiáº¿u cÃ³ thá»ƒ chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn sang cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 311: Chá»©c nÄƒng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh lÃ :",
    "options": [
      "a. Dáº«n vá»‘n tá»« nÆ¡i thá»«a vá»‘n sang nÆ¡i thiáº¿u vá»‘n",
      "b. HÃ¬nh thÃ nh giÃ¡ cÃ¡c tÃ i sáº£n, tÃ i chÃ­nh",
      "c. Táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho tÃ i sáº£n tÃ i chÃ­nh",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c chá»©c nÄƒng trÃªn."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c chá»©c nÄƒng trÃªn."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 312: KÃªnh tÃ i chÃ­nh giÃ¡n tiáº¿p lÃ :",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng trÃ¡i phiáº¿u.",
      "d. Sá»Ÿ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "a. Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 313: Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n lÃ  thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch:",
    "options": [
      "a. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh ngáº¯n háº¡n",
      "b. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh trung vÃ  dÃ i háº¡n",
      "c. Ká»³ phiáº¿u",
      "d. Tiá»n tá»‡"
    ],
    "answer": "b. CÃ¡c cÃ´ng cá»¥ tÃ i chÃ­nh trung vÃ  dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 314: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ  má»™t bá»™ pháº­n cá»§a:",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ­n dá»¥ng.",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng liÃªn ngÃ¢n hÃ ng",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "d. Thá»‹ trÆ°á»ng má»Ÿ"
    ],
    "answer": "c. Thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 315: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng pháº£i lÃ :",
    "options": [
      "a. NÆ¡i táº­p trung vÃ  phÃ¢n phá»‘i cÃ¡c nguá»“n vá»‘n tiáº¿t kiá»‡m",
      "b. Äá»‹nh cháº¿ tÃ i chÃ­nh trá»±c tiáº¿p.",
      "c. NÆ¡i giao dá»‹ch cá»• phiáº¿u",
      "d. NÆ¡i Ä‘áº¥u tháº§u cÃ¡c tÃ­n phiáº¿u"
    ],
    "answer": "d. NÆ¡i Ä‘áº¥u tháº§u cÃ¡c tÃ­n phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 316: Äá»‘i tÆ°á»£ng tham gia mua - bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ lÃ :",
    "options": [
      "a. ChÃ­nh phá»§",
      "b. á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c",
      "c. QuÄ© Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. Sá»Ÿ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n."
    ],
    "answer": "c. QuÄ© Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 317: Tá»• chá»©c nÃ o khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "b. CÃ´ng ty há»£p danh",
      "c. Doanh nghiá»‡p NhÃ  nÆ°á»›c",
      "d. CÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "b. CÃ´ng ty há»£p danh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 318: CÆ¡ quan quáº£n lÃ½ NhÃ  nÆ°á»›c Ä‘á»‘i vá»›i TTCK lÃ :",
    "options": [
      "a. Sá»Ÿ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Hiá»‡p há»™i kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n.",
      "c. á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. á»§y ban nhÃ¢n dÃ¢n thÃ nh phá»‘"
    ],
    "answer": "c. á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 319: CÃ¡c nguyÃªn táº¯c hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a TTCK táº­p trung",
    "options": [
      "a. Mua bÃ¡n trá»±c tiáº¿p",
      "b. CÃ´ng khai thÃ´ng tin",
      "c. Giao dá»‹ch thá»a thuáº­n",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "b. CÃ´ng khai thÃ´ng tin"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 320: CÃ´ng khai thÃ´ng tin vá» TTCK pháº£i thá»a mâ€¢n cÃ¡c yÃªu cáº§u ngoáº¡i trá»«",
    "options": [
      "a. ChÃ­nh xÃ¡c",
      "b. Ká»‹p thá»i",
      "c. Dá»… tiáº¿p cáº­n",
      "d. Æ¯u tiÃªn khÃ¡ch hÃ ng"
    ],
    "answer": "d. Æ¯u tiÃªn khÃ¡ch hÃ ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 321: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n thá»© cáº¥p lÃ :",
    "options": [
      "a. Thá»‹ trÆ°á»ng huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b. Thá»‹ trÆ°á»ng táº¡o hÃ ng hÃ³a chá»©ng khoÃ¡n",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng CÃ¢u 322. Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung lÃ  thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "a. Giao dá»‹ch thá»a thuáº­n diá»…n ra Ä‘á»“ng thá»i vá»›i giao dá»‹ch khá»›p lá»‡nh",
      "b. Giao dá»‹ch khá»›p lá»‡nh",
      "c. Giao dá»‹ch táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. Giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n cá»§a cÃ´ng ty vá»«a vÃ  nhá»"
    ],
    "answer": "c. Thá»‹ trÆ°á»ng táº¡o tÃ­nh thanh khoáº£n cho chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 323: Nháº­n Ä‘á»‹nh nÃ o lÃ  sai vá» thá»‹ trÆ°á»ng thá»© cáº¥p",
    "options": [
      "a. LÃ  nÆ¡i giao dá»‹ch cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m pháº©m cháº¥t",
      "b. LÃ  nÆ¡i luÃ¢n chuyá»ƒn vá»‘n Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. LÃ  nÆ¡i táº¡o cÆ¡ há»™i Ä‘áº§u tÆ° cho cÃ´ng chÃºng.",
      "d. LÃ  nÆ¡i chuyá»ƒn Ä‘á»•i sá»Ÿ há»¯u vá» chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "a. LÃ  nÆ¡i giao dá»‹ch cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m pháº©m cháº¥t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 324: Nhá»¯ng cá»• phiáº¿u nÃ o Ä‘Æ°á»£c tá»± do chuyá»ƒn nhÆ°á»£ng:",
    "options": [
      "a. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cá»• tá»©c",
      "b. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i biá»ƒu quyáº¿t",
      "c. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "d. Cá»• phiáº¿u quá»¹"
    ],
    "answer": "c. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 325: Cá»• Ä‘Ã´ng phá»• thÃ´ng cÃ³ quyá»n:",
    "options": [
      "a. Nháº­n cá»• tá»©c trÆ°á»›c trÃ¡i tá»©c",
      "b. Nháº­n thanh lÃ½ tÃ i sáº£n Ä‘áº§u tiÃªn khi cÃ´ng ty phÃ¡ sáº£n",
      "c. Bá» phiáº¿u",
      "d. Nháº­n thu nháº­p cá»‘ Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "c. Bá» phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 326: Tháº·ng dÆ° vá»‘n phÃ¡t sinh khi",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty lÃ m Äƒn cÃ³ lâ€¢i",
      "b. ChÃªnh lá»‡ch giÃ¡ khi phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u má»›i",
      "c. CÃ´ng ty tÄƒng vá»‘n khi phÃ¡t hÃ nh thÃªm chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c trÆ°á»ng há»£p trÃªn."
    ],
    "answer": "b. ChÃªnh lá»‡ch giÃ¡ khi phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u má»›i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 327: GiÃ¡ trÃ¡iphiáº¿u váº­n Ä‘á»™ng",
    "options": [
      "a. NgÆ°á»£c chiá»u vá»›i lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b. CÃ¹ng chiá»u vá»›i lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c. KhÃ´ng chá»‹u áº£nh hÆ°á»Ÿng cá»§a lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai."
    ],
    "answer": "a. NgÆ°á»£c chiá»u vá»›i lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 328: Khi mua cá»• phiáº¿u nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° quan tÃ¢m nháº¥t Ä‘áº¿n:",
    "options": [
      "a. GiÃ¡ cá»• phiáº¿u",
      "b. TÃ¬nh hÃ¬nh hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c. Quan há»‡ cung cáº§u cá»§a cá»• phiáº¿u trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng"
    ],
    "answer": "b. TÃ¬nh hÃ¬nh hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 329: Khi mua trÃ¡i phiáº¿u nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° quan tÃ¢m nháº¥t Ä‘áº¿n gÃ¬:",
    "options": [
      "a. Má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u",
      "b. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u",
      "c. Thá»i háº¡n dÃ¡o háº¡n cá»§a trÃ¡i phiáº¿u",
      "d. CÃ¡ch thá»©c tráº£ lâ€¢i trÃ¡i phiáº¿u"
    ],
    "answer": "b. Lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 330: CÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ  doanh nghiá»‡p trong Ä‘Ã³",
    "options": [
      "a. Cá»• Ä‘Ã´ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n vá» nghÄ©a vá»¥ ná»£",
      "b.Cá»• Ä‘Ã´ng cÃ³ quyá»n tá»± do chuyá»ƒn Ä‘á»•i táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i cá»• phiáº¿u cá»§a mÃ¬nh",
      "c. Háº¡n cháº¿ sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• Ä‘Ã´ng tá»‘i Ä‘a",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "a. Cá»• Ä‘Ã´ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n vá» nghÄ©a vá»¥ ná»£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 331: CÃ´ng ty cá»• pháº§n báº¯t buá»™c pháº£i cÃ³",
    "options": [
      "a. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "b. Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "c. TrÃ¡i phiáº¿u cÃ´ng ty",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "a. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 332: Má»¥c Ä‘Ã­ch phÃ¢n biá»‡t phÃ¡t hÃ nh riÃªng láº» vÃ  phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng lÃ :",
    "options": [
      "a. Äá»ƒ dá»… dÃ ng quáº£n lÃ½",
      "b. Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. Äá»ƒ thu hÃºt phÃ¡t hÃ nh",
      "d. Äá»ƒ dá»… dÃ ng huy Ä‘á»™ng vá»‘n."
    ],
    "answer": "b. Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ´ng chÃºng Ä‘áº§u tÆ°"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 333: á»Ÿ Viá»‡t Nam, muá»‘n phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng pháº£i:",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p phÃ©p",
      "b. ÄÆ°á»£c á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c cháº¥p thuáº­n Ä‘Äƒng kÃ½",
      "c. Xin phÃ©p bá»™ tÃ i chÃ­nh",
      "d. Xin phÃ©p trung tÃ¢m giao dá»‹ch"
    ],
    "answer": "b. ÄÆ°á»£c á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c cháº¥p thuáº­n Ä‘Äƒng kÃ½"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 334: Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 144/2003/NÄ-CP cá»§a ChÃ­nh phá»§ diá»u chá»‰nh.",
    "options": [
      "a. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c tá»• chá»©c tÃ­n dá»¥ng",
      "b. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c doanh nghiá»‡p NhÃ  nÆ°á»›c cá»• pháº§n hÃ³a",
      "c. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c doanh nghiá»‡p cÃ³ vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° nÆ°á»›c ngoÃ i chuyá»ƒn Ä‘á»•i thÃ nh cÃ´ng ty cá»• pháº§n.",
      "d. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n."
    ],
    "answer": "d. PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 335: PhÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng bao gá»“m cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c:",
    "options": [
      "a. ChÃ o bÃ¡n sÆ¡ cáº¥p láº§n Ä‘áº§u.",
      "b. ChÃ o bÃ¡n thá»© cáº¥p láº§n Ä‘áº§u",
      "c. PhÃ¡t hÃ nh thÃªm cá»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c trÃªn."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c trÃªn."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 336: PhÃ¡t hÃ nh thÃªm cá»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng bao gá»“m:",
    "options": [
      "a.Â ChÃ o bÃ¡n thÃªm cá»• phiáº¿u Ä‘á»ƒ tÄƒng vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡",
      "b. ChÃ o bÃ¡n thÃªm cá»• phiáº¿u Ä‘á»ƒ tráº£ cá»• tá»©c",
      "c. ChÃ o bÃ¡n thÃªm cá»• phiáº¿u thÆ°á»Ÿng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn."
    ],
    "answer": "a. 30 ngÃ y."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 337: á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n cáº¥p giáº¥y chá»©ng nháº­n Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng ká»ƒ tá»« khi nháº­n Ä‘áº§y Ä‘á»§ há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡ trong thá»i háº¡n:",
    "options": [
      "a. 30 ngÃ y.",
      "b. 30 ngÃ y lÃ m viá»‡c",
      "c. 45 ngÃ y.",
      "d. 45 ngÃ y lÃ m viá»‡c."
    ],
    "answer": "a. 30 ngÃ y."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 338: TrÃ´ng thá»i háº¡n UBCKNN xem xÃ©t há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng cÃ³ liÃªn quan Ä‘Æ°á»£c phÃ©p:",
    "options": [
      "a. Quáº£ng cÃ¡o chÃ o má»i mua cá»• phiáº¿u.",
      "b. ThÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng trÃªn cÃ¡c phÆ°Æ¡ng tiá»‡n thÃ´ng tin Ä‘áº¡i chÃºng.",
      "c. ÄÆ°á»£c phÃ©p sá»­ dá»¥ng cÃ¡c thÃ´ng tin trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘á»ƒ thÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn."
    ],
    "answer": "c. ÄÆ°á»£c phÃ©p sá»­ dá»¥ng cÃ¡c thÃ´ng tin trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘á»ƒ thÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 339: Nhá»¯ng tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p lÃ m Ä‘áº¡i lÃ½ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n.",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. Tá»• chá»©c tÃ­n dá»¥ng",
      "c. Tá»• chá»©c tÃ­n dá»¥ng phi NgÃ¢n hÃ ng",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n trÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 340: Báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n lÃ  viá»‡c tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh giÃºp tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh thá»±c hiá»‡n:",
    "options": [
      "a. CÃ¡c thá»§ tá»¥c trÆ°á»›c khi chÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. Nháº­n mua má»™t pháº§n hay toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh.",
      "c. Tá»• chá»©c phÃ¢n phá»‘i chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c viá»‡c trÃªn."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c viá»‡c trÃªn."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 341: PhÃ¢n phá»‘i cá»• phiáº¿u pháº£i:",
    "options": [
      "a. Theo giÃ¡ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½ vá»›i UBCKNN",
      "b. Theo giÃ¡ thá»a thuáº­n vá»›i nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°.",
      "c. Theo giÃ¡ trá»‹ trÆ°á»ng qua Ä‘áº¥u giÃ¡",
      "d. Theo giÃ¡ Æ°u Ä‘â€¢i do Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ cá»§a cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh quyáº¿t Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "a. Theo giÃ¡ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong báº£n cÃ¡o báº¡ch Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½ vá»›i UBCKNN"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 342: Tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh pháº£i:",
    "options": [
      "a. CÃ³ liÃªn quan vá»›i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh.",
      "b. Pháº£i cÃ³ giáº¥y phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng báº£o lâ€¢nh",
      "c. Pháº£i lÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Pháº£i lÃ  cÃ´ng ty tÃ i chÃ­nh."
    ],
    "answer": "b. Pháº£i cÃ³ giáº¥y phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng báº£o lâ€¢nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 343: Äiá»u Ä‘iá»‡n niÃªm yáº¿t cá»• phiáº¿u",
    "options": [
      "a. Vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ 5 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn.",
      "b. Kinh doanh cÃ³ lâ€¢i 2 nÄƒm liÃªn tiáº¿p",
      "c. Tá»‘i thiá»ƒu 20% cá»• phiáº¿u bÃ¡n Ã­t nháº¥t 50 cá»• Ä‘Ã´ng ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n trÃªn."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n trÃªn."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 344: Giao dá»‹ch ná»™i bá»™ pháº£i thÃ´ng bÃ¡o cho trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n trÆ°á»›c khi thá»±c hiá»‡n Ã­t nháº¥t.",
    "options": [
      "a. 10 ngÃ y lÃ m viá»‡c",
      "b. 10 ngÃ y",
      "c. 15 ngÃ y lÃ m viá»‡c",
      "d. 15 ngÃ y"
    ],
    "answer": "a. 10 ngÃ y lÃ m viá»‡c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 345: Tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t Ä‘Æ°á»£c phÃ©p mua bÃ¡n cá»• phiáº¿u quá»¹ trong vÃ²ng:",
    "options": [
      "a. 60 ngÃ y lÃ m viá»‡c",
      "b. 60 nÃ y",
      "c. 90 ngÃ y",
      "d. 90 ngÃ y lÃ m viá»‡c"
    ],
    "answer": "c. 90 ngÃ y"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 346: Tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t chá»‰ Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n cá»• phiáº¿u quá»¹ sau khi tráº£ láº¡i tá»‘i thiá»ƒu",
    "options": [
      "a. 3 thÃ¡ng",
      "b. 4 thÃ¡ng",
      "c. 5 thÃ¡ng",
      "d. 6 thÃ¡ng"
    ],
    "answer": "d. 6 thÃ¡ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 347: Tá»• chá»©c nÃ o sau Ä‘Ã¢y cÃ³ thá»ƒ lÃ  thÃ nh viÃªn cá»§a trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. CÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹",
      "c. Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n",
      "d. NgÃ¢n hÃ ng chá»‰ Ä‘á»‹nh chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 348: Tá»• chá»©c nÃ o sau Ä‘Ã¢y cÃ³ thá»ƒ lÃ  thÃ nh viÃªn cá»§a trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n pháº£i cÃ³:",
    "options": [
      "a. Giáº¥y phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng mÃ´i giá»›i chá»©ng khoÃ¡n.",
      "b. Giáº¥y phÃ©p tá»± doanh chá»©ng khoÃ¡n.",
      "c. CÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ váº­t cháº¥t Ä‘áº£m báº£o giao dá»‹ch.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n trÃªn."
    ],
    "answer": "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 349: NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ quyá»n bÃ¡n cá»• phiáº¿u niÃªm yáº¿t lÃ´ láº» táº¡i:",
    "options": [
      "a. Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "c. Thá»‹ trÆ°á»ng tá»± do",
      "d. CÃ¡c NgÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i"
    ],
    "answer": "a. Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 350: Äá»•i tÃªn phÃ¢n bá»• thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n gá»“m:",
    "options": [
      "a. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t.",
      "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹.",
      "c. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n trung tÃ¢m phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho chÃ­nh mÃ¬nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 351: Tá»± doanh chá»©ng khoÃ¡n lÃ  viá»‡c:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty chá»©ng khÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho khÃ¡ch hÃ ng",
      "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho chÃ­nh mÃ¬nh",
      "c. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n quáº£n lÃ½ vá»‘n cá»§a khÃ¡ch hÃ ng qua viá»‡c vÃ  náº¯m giá»¯ chá»©ng khoÃ¡n vÃ¬ quyá»n lá»£i khÃ¡ch hÃ ng.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho chÃ­nh mÃ¬nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 352: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t cÃ´ng bá»‘ bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm trÃªn",
    "options": [
      "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o.",
      "b. 4 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o.",
      "c.5 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o.",
      "d. 6 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o."
    ],
    "answer": "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 353: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n lÃ  gÃ¬:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "b. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty há»£p doanh",
      "c. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "d. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a. CÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 354: CÃ¡c loáº¡i hÃ¬nh kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n chÃ­nh lÃ :",
    "options": [
      "a. MÃ´i giá»›i phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh, quáº£n lÃ½ doanh má»¥c Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. TÆ° váº¥n tÃ i chÃ­nh vÃ  Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d.TÃŠt cÂ¶"
    ],
    "answer": "d.TÃŠt cÂ¶"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 355: Thá»i háº¡n cáº¥p giáº¥y phÃ©p kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a. 60 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡",
      "b. 60 nÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡",
      "c. 45 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡",
      "d. 45 ngÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡"
    ],
    "answer": "c. 45 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 356: CÃ¡c cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nháº­n lá»‡nh qua:",
    "options": [
      "a. Máº¡ng Internet",
      "b. Chi nhÃ¡nh",
      "c. PhÃ²ng giao dá»‹ch",
      "d. Äáº¡i lÃ½ nháº­n lá»‡nh e.Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u k"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 357: Äiá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ nhÃ¢n viÃªn cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c cáº¥p chá»©ng chá»‰ hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ³ chá»©ng chá»‰ nguyÃªn mÃ´n vá» chá»©ng khoÃ¡n do UBCK cáº¥p.",
      "b. CÃ³ nÄƒng lá»±c phÃ¡p luáº­t vÃ  nÄƒng lá»±c hÃ nh vi dÃ¢n sá»±",
      "c. Äá»§ tiÃªu chuáº©n trÃ¬nh Ä‘á»™ chuyÃªn mÃ´n",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u ká»‡n trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u k"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 358: NhÃ¢n viÃªn cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n",
    "options": [
      "a. ÄÆ°á»£c tá»± do mua, bÃ¡n cá»• phiáº¿u á»Ÿ má»i nÆ¡i",
      "b. Chá»‰ Ä‘Æ°á»£c má»Ÿ tÃ i khoáº£n giao dá»‹ch cho mÃ¬nh táº¡i cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nÆ¡i lÃ m viá»‡c.",
      "c. Sá»Ÿ há»¯u khÃ´ng háº¡n cháº¿ sá»‘ cá»• phiáº¿u biá»ƒu quyáº¿t cá»§a má»™t tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh.",
      "d. LÃ m giÃ¡m Ä‘á»‘c má»™t cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c Ä‘iá»u k"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 359: Chá»©ng chá»‰ hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»i háº¡n:",
    "options": [
      "a. 2 nÄƒm",
      "b. 3 nÄƒm",
      "c. 4 nÄƒm",
      "d. 5 nÄƒm"
    ],
    "answer": "b. 3 nÄƒm"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 360: QÅ©y Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ tá»‘i thiá»ƒu lÃ :",
    "options": [
      "a. 5 tá»· Ä‘á»“ng",
      "b. 10 tá»· Ä‘á»“ng",
      "c. 15 tá»· Ä‘á»“ng",
      "d. 20 tá»· Ä‘á»“ng"
    ],
    "answer": "a. 5 tá»· Ä‘á»“ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 361: CÆ¡ cáº¥u tá»• chá»©c cá»§a cÃ´ng ty chá»©ng khÃ¡n pháº£i Ä‘áº£m báº£o:",
    "options": [
      "a. TÃ¡ch biá»‡t giá»¯a hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a chá»§ sá»Ÿ há»¯u cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n vá»›i hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cá»§a cÃ´ng ty chá»©ng khÃ¡n.",
      "b. TÃ¡ch biá»‡t hoáº¡t Ä‘á»™ng mÃ´i giá»›i vá»›i hoáº¡t Ä‘á»™ng tá»± doanh",
      "c. TÃ¡ch biá»‡t hoáº¡t Ä‘á»™ng tá»± doanh vá»›i hoáº¡t Ä‘á»™ng quáº£n lÃ½ danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ°",
      "d. Táº¥t cáº£ nhá»¯ng Ä‘iá»u trÃªn."
    ],
    "answer": "d. Táº¥t cáº£ nhá»¯ng Ä‘iá»u trÃªn."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 362: Nghiá»‡p vá»¥ Æ° váº¥n tÃ i chÃ­nh bao gá»“m:",
    "options": [
      "a. TÆ° váº¥n káº¿t cáº¥u tÃ i chÃ­nh.",
      "b.TÆ° váº¥n phÃ¡t triá»ƒn vÃ  niÃªm yáº¿t chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. CÃ¡c ngÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i"
    ],
    "answer": "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n, trung tÃ¢m giao dá»‹ch."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 363: Äá»‘i tÆ°á»£ng cÃ´ng bá»‘ thÃ´n tin thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n gá»“m:",
    "options": [
      "a. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t",
      "b. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹.",
      "c. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n, trung tÃ¢m giao dá»‹ch."
    ],
    "answer": "d. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t, cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹, cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n, trung tÃ¢m giao dá»‹ch."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 364: Tá»± doanh chá»©ng khoÃ¡n lÃ  viá»‡c",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»© khoÃ¡n cho khÃ¡ch hÃ ng.",
      "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho chÃ­nh mÃ¬nh",
      "c. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n quáº£n lÃ½ vá»‘n cá»§a khÃ¡ch hÃ ng qua viá»‡c vÃ  náº¯m giá»¯ chá»©ng khoÃ¡n vÃ¬ quyá»n lá»£i cá»§a khÃ¡ch hÃ ng.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cho chÃ­nh mÃ¬nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 365: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t cÃ´ng bá»‘ bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÄƒm trÃªn:",
    "options": [
      "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o.",
      "b. 4 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o",
      "c. 5 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o",
      "d. 6 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o"
    ],
    "answer": "a. 3 sá»‘ bÃ¡o liÃªn tiáº¿p cá»§a má»™t tá» bÃ¡o"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 366: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n pháº£i lÃ :",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "b. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty há»£p danh",
      "c. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "d. Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n, cÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a. CÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 367: CÃ¡c loáº¡i hÃ¬nh kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n chÃ­nh lÃ :",
    "options": [
      "a. MÃ´i giá»›i, tá»± doanh chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. Báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh, quáº£n lÃ½ danh má»¥c Ä‘áº§u tÆ°",
      "c. TÆ° váº¥n tÃ i chÃ­nh vÃ  Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i hÃ¬nh trÃªn."
    ],
    "answer": "d.TÃŠt cÂ¶"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 368: Thá»i háº¡n cáº¥p giáº¥y phÃ©p kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n tá»‘i Ä‘a lÃ :",
    "options": [
      "a. 60 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡",
      "b. 60 ngÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡.",
      "c. 45 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡",
      "d. 45 ngÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« khi UBCk nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡"
    ],
    "answer": "c. 45 ngÃ y ká»ƒ tá»« khi UBCK nháº­n Ä‘Æ°á»£c há»“ sÆ¡ há»£p lá»‡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 369: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c phÃ©p:",
    "options": [
      "a. LÃ m Ä‘áº¡i lÃ½ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t",
      "b. LÃ m Ä‘áº¡i lÃ½ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n chÆ°a niÃªm yáº¿t",
      "c. TÆ° váº¥n cá»• pháº§n hÃ³a, xÃ¡c Ä‘á»‹nh giÃ¡ trá»‹ doanh nghiá»‡p",
      "d. Táº¥t cáº£ cÃ¡c cÃ¢u trÃªn Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a. LÃ m Ä‘áº¡i lÃ½ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 370: Chá»©ng chá»‰ hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n chá»‰ Ä‘Æ°á»£c cáº¥p cho:",
    "options": [
      "a. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n",
      "b. CÃ¡ nhÃ¢n cÃ³ Ä‘á»§ chá»©ng chá»‰ chuyÃªn mÃ´n vá» thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n.",
      "c. CÃ¡ nhÃ¢n Ä‘ang lÃ m viá»‡c táº¡i má»™t cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n.",
      "d. Táº¥t cáº£ Ä‘á»u Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "b. CÃ¡ nhÃ¢n cÃ³ Ä‘á»§ chá»©ng chá»‰ chuyÃªn mÃ´n vá» thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 371: Giao dá»‹ch theo phÆ°Æ¡ng thá»©c khá»›ip lá»‡nh á»Ÿ Viá»‡t Nam quy Ä‘á»‹nh Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ Ä‘á»‘i vá»›i nhá»¯ng cá»• phiáº¿u cÃ³ má»©c giÃ¡ dÆ°á»›i 50.000 Ä‘á»“ng lÃ :",
    "options": [
      "a. 100 Ä‘",
      "b. 200 Ä‘",
      "c. 300 Ä‘",
      "d. 500 Ä‘"
    ],
    "answer": "a. 100 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 372: Giao d ch theo ph ng th c kh p l nh Vi t á»‹ Æ°Æ¡ á»© á»› á»‡ á»Ÿ á»‡ Nam quy Ä‘á»‹nh Ä‘Æ¡n vá»‹yáº¿t giÃ¡ Ä‘á»‘i vá»›i nhá»¯ng cá»• phiáº¿u cÃ³ má»©c giÃ¡ tá»« 100.000 Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn lÃ :",
    "options": [
      "a. 100 Ä‘",
      "b. 1000 Ä‘",
      "b. 300 Ä‘",
      "c. 500 Ä‘"
    ],
    "answer": "b. 1000 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 373: CÃ´ng ty A lÃ  má»™t doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a, cÃ´ng ty A sáº½ tiáº¿n hÃ nh bÃ¡n cá»• pháº§n báº±ng cÃ¡ch:",
    "options": [
      "a. Äáº¥u gia cÃ´ng khai",
      "b. Chá»‰ bÃ¡n trong ná»™i bá»™ cÃ´ng ty",
      "c. BÃ¡n theo giÃ¡ sáºµn cho ngÆ°á»i ld",
      "d. Chá»‰ cÃ³ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "a. Äáº¥u gia cÃ´ng khai"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 374: Doanh nghiá»‡p NhÃ  nÆ°á»›c cá»• pháº§n hÃ³a thá»±c hiá»‡n bÃ¡n Ä‘áº¥u giÃ¡ cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng báº¯t buá»™c pháº£i thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua trung gian giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n náº¿u khá»‘i lÆ°á»£ng cá»• pháº§n bÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng cÃ³ giÃ¡ trá»‹.",
    "options": [
      "a. 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn",
      "b. Tá»« 1 Ä‘áº¿n 10 tá»· Ä‘á»“ng",
      "c. 5 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn",
      "d. TÃ¹y doanh nghiá»‡p cÃ³ muá»‘n thá»±c hiá»‡n Ä‘áº¥u giÃ¡ qua trung tÃ¢m hay khÃ´ng."
    ],
    "answer": "a. 10 tá»· Ä‘á»“ng trá»Ÿ lÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 375: Äiá»u kiá»‡n Ä‘Æ°á»£c Ä‘Äƒng kÃ½ giao dá»‹ch táº¡i TTGDCK HÃ  Ná»™i Ä‘á»‘i vá»›i cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a. Doanh nghiá»‡p cá»• pháº§n cÃ³ vá»nt 5tá»· trá»Ÿ lÃªn cÃ³ Ã­t nháº¥t 50 cá»• Ä‘Ã´ng, cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh, bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh 1 nÄƒm Ä‘Æ°á»£c kiá»ƒm toÃ¡n.",
      "b. Doanh nghiá»‡p cá»• pháº§n cÃ³ vá»‘n tá»« 5 tá»· trá»Ÿ lÃªn cÃ³ Ã­t nháº¥t 50 cá»• Ä‘Ã´ng trong tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh, bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh 1 nÄƒm Ä‘Æ°á»£c kiá»ƒm toÃ¡n.",
      "c. Doanh nghiá»‡p cá»• pháº§n cÃ³ vá»‘n tá»« 10 tá»· trá»Ÿ lÃªn cÃ³ Ã­t nháº¥t 100 cá»• Ä‘Ã´ng ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, cÃ³ tÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh, bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh 1 nÄƒm Ä‘Æ°á»£c kiá»ƒm toÃ¡n.",
      "d. KhÃ´ng cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng."
    ],
    "answer": "c. Doanh nghiá»‡p cá»• pháº§n cÃ³ vá»‘n tá»« 10 tá»· trá»Ÿ lÃªn cÃ³ Ã­t nháº¥t 100 cá»• Ä‘Ã´ng ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh, cÃ³ tÃ¬nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 376: Khi thá»±c hiá»‡n bÃ¡n cá»• pháº§n cá»§a DNNN, cá»• Ä‘Ã´ng chiáº¿n lÆ°á»£c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p mua:",
    "options": [
      "a. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "b. Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "c. Tá»‘i Ä‘a 25% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n.",
      "d. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 25% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n."
    ],
    "answer": "a. Tá»‘i Ä‘a 20% tá»•ng sá»‘ cá»• pháº§n bÃ¡n ra bÃªn ngoÃ i vá»›i giÃ¡ giáº£m 20% so vá»›i giÃ¡ Ä‘áº¥u bÃ¬nh quÃ¢n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 377: Khi nhÃ  Ä‘ u t mua c ph n qua Ä‘ u giÃ¡ t i trung tÃ¢m áº§ Æ° á»• áº§ áº¥ áº¡ giao dá»‹ch chá»©ng khÃ¡n HÃ  Ná»™i, nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° pháº£i Ä‘áº·t cá»c:",
    "options": [
      "a. 10% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm",
      "b. 15% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm",
      "c. 5% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm.",
      "d. KhÃ´ng pháº£i Ä‘áº·t cá»c."
    ],
    "answer": "a. 10% giÃ¡ trá»‹ cá»• pháº§n Ä‘Äƒng kÃ½ mua tÃ­nh theo giÃ¡ khá»Ÿi Ä‘iá»ƒm"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 378: CÃ´ng ty cá»• pháº§n ABC phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u trá»‹ giÃ¡ 10 tá»· Ä‘á»“ng, má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u lÃ  100.000 Ä‘á»“ng. Äá»£t phÃ¡t hÃ nh nÃ y áº£nh hÆ°á»Ÿng Ä‘áº¿n báº£ng cÃ¢n Ä‘á»‘i káº¿ toÃ¡n cá»§a cÃ´ng ty nhÆ° sau:",
    "options": [
      "a. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng.",
      "b. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng vÃ  tÄƒng tá»•ng ná»£",
      "c. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng, tÄƒng tá»•ng ná»£ vÃ  tÄƒng tá»•ng tÃ i sáº£n",
      "d. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng, tÄƒng tá»•ng ná»£, tÄƒng tá»•ng tÃ i sáº£n vÃ  tÄƒng vá»‘n chá»§ sá»Ÿ há»¯u."
    ],
    "answer": "c. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng, tÄƒng tá»•ng ná»£ vÃ  tÄƒng tá»•ng tÃ i sáº£n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 379: NÄƒm N, cÃ´ng ty ABC cÃ³ thu nháº­p rÃ²ng lÃ  800 triá»‡u Ä‘á»“ng, sá»‘ cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh lÃ  600.000 cá»• phiáº¿u, cá»• phiáº¿u quá»¹ lÃ : 40.000, khÃ´ng cÃ³ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i. HÄQT quyáº¿t Ä‘á»‹nh tráº£ 560 triá»‡u Ä‘á»“ng cá»• tá»©c. NhÆ° váº­y má»—i cá»• pháº§n Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• tá»©c lÃ :",
    "options": [
      "a) 1500Ä‘",
      "b) 2000Ä‘",
      "c) 1000Ä‘"
    ],
    "answer": "c. 1000 Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 380: Loáº¡i hÃ¬nh niÃªm yáº¿t nÃ o sau Ä‘Ã¢y mang tÃ­nh cháº¥t thÃ¢u tÃ³m, sÃ¡t nháº­p cÃ´ng ty",
    "options": [
      "a) NiÃªm yáº¿t láº§n Ä‘áº§u",
      "b) NiÃªm yáº¿t láº¡i",
      "c) NiÃªm yáº¿t bá»• sung",
      "d) NiÃªm yáº¿t cá»­a sau e) NiÃªm yáº¿t tÃ¡ch, gá»™p cá»• phiáº¿u"
    ],
    "answer": "d. NiÃªm yáº¿t cá»­a sau;"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 381: Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n dáº¡ng Ä‘Ã³ng gÃ³p lÃ  quá»¹:",
    "options": [
      "a) PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ nhiá»u láº§n",
      "b) CÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c niÃªm yáº¿t chá»©ng chá»‰ quá»¹ trÃªn TTCK",
      "c) ÄÆ°á»£c quyá»n mua láº¡i chá»©ng chá»‰ quá»¹ tá»« nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°",
      "d) ÄÆ°á»£c quyá»n phÃ¡t hÃ nh bá»• sung ra cÃ´ng chÃºng"
    ],
    "answer": "a) PhÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ nhiá»u láº§n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 382: Ã”ng X vá»«a bÃ¡n 100 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty A vá»›i giÃ¡ 40 USD/cá»• phiáº¿u. Ã”ng ta mua cá»• phiáº¿u Ä‘Ã³ 1 nÄƒm trÆ°á»›c Ä‘Ã¢y vá»›i giÃ¡ 30 USD/cá»• phiáº¿u, nÄƒm vá»«a qua Ã´ng ta cÃ³ nháº­n cá»• tá»©c 2USD/cá»• phiáº¿u. Váº­y thu nháº­p trÆ°á»›c thuáº¿ cá»§a Ã´ng tá»« 100 cá»• phiáº¿u A lÃ :",
    "options": [
      "a) 1000USD",
      "b) 1200USD",
      "c) 1300USD",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "b. 1200 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 383: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Ä‘ang lÃªn cá»• phiáº¿u REE Ä‘â€¢ tÄƒng giÃ¡ liÃªn tá»¥c máº¥y phiÃªn, lÃ  nhÃ  tÆ° váº¥n Ä‘áº§u tÆ°, báº¡n sáº½ khuyÃªn khÃ¡ch hÃ ng cá»§a mÃ¬nh:",
    "options": [
      "a) Mua chá»©ng khoÃ¡n nÃ y vÃ o vÃ¬ tÃ´i dá»± bÃ¡o nÃ³ cÃ²n lÃªn",
      "b) BÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n nÃ y vÃ¬ tÃ´i suy nghÄ© Ä‘â€¢ lÃªn máº¥y hÃ´m rá»“i nÃ³ sáº½ xuá»‘ng",
      "c) KhÃ´ng mua khÃ´ng bÃ¡n gÃ¬ cáº£ vÃ¬ thá»‹ trÆ°á»ng chÆ°a á»•n Ä‘á»‹nh",
      "d) Chá»‰ cung cáº¥p Ä‘áº§y Ä‘á»§ thÃ´ng tin cho khÃ¡ch hÃ ng vÃ  Ä‘á»ƒ há» tá»± quyáº¿t Ä‘á»‹nh mua bÃ¡n"
    ],
    "answer": "a) Mua chá»©ng khoÃ¡n nÃ y vÃ o vÃ¬ tÃ´i dá»± bÃ¡o nÃ³ cÃ²n lÃªn"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 384: Táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm trÃ¡i phiáº¿u chuyá»ƒn Ä‘á»•i thÃ nh cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng I. Quyá»n sá»Ÿ há»¯u cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng hiá»‡n há»¯u bá»‹ pha loâ€¢ng II. Thuáº¿ thu nháº­p cá»§a cÃ´ng ty giáº£m III. NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u trÃ¡i phiáº¿u chuyá»ƒn Ä‘á»•i Ä‘Æ°á»£c nháº­n láº¡i vá»‘n gá»‘c IV. Thu nháº­p trÃªn vá»‘n cá»• pháº§n giáº£m",
    "options": [
      "a) I vÃ  II",
      "b) I, II vÃ  III",
      "c) I vÃ  IV",
      "d) I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 385: Cá»• phiáº¿u nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c phÃ©p chuyá»ƒn nhÆ°á»£ng:",
    "options": [
      "a) Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "b) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i cá»• tá»©c",
      "c) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i biá»ƒu quyáº¿t",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i trÃªn"
    ],
    "answer": "a) Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 386: CÃ´ng ty cá»• pháº§n báº¯t buá»™c pháº£i cÃ³",
    "options": [
      "a) Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng",
      "b) Cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "c) TrÃ¡i phiáº¿u cÃ´ng ty",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n trÃªn"
    ],
    "answer": "a. Cá»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 387: Má»¥c tiÃªu chÃ­nh cá»§a cÃ´ng tÃ¡c thanh tra, giÃ¡m sÃ¡t viá»‡c thá»±c hiá»‡n phÃ¡p luáº­t chá»©ng khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n lÃ : I. Báº£o vá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° II. GÃ³p pháº§n Ä‘áº£m báº£o cho hoáº¡t Ä‘á»™ng thá»‹ chá»©ng khoÃ¡n cÃ´ng báº±ng cÃ´ng khai vÃ  hiá»‡u quáº£ III. Giáº£m thiá»ƒu rá»§i ro há»‡ thá»‘ng IV. Äá»ƒ ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° ngÃ y cÃ ng cÃ³ lâ€¢i",
    "options": [
      "a) I, II, III",
      "b) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a) I, II, III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 388: Viá»‡c quáº£n lÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº¡i há»‡ thá»‘ng lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n:",
    "options": [
      "a) ThÃ´ng qua há»‡ thá»‘ng tÃ i khoáº£n lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡ng táº¡i trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»‘i vá»›i chá»©ng khoÃ¡n ghi sá»•",
      "b) LÆ°u giá»¯ Ä‘áº·c biá»‡t - lÆ°u giá»¯ chá»©ng chá»‰ chá»©ng khoÃ¡n trong kho trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»©ng tÃªn ngÆ°á»i gá»­i",
      "c) Do tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh quáº£n lÃ½",
      "d) a vÃ  b"
    ],
    "answer": "a) ThÃ´ng qua há»‡ thá»‘ng tÃ i khoáº£n lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡ng táº¡i trung tÃ¢m lÆ°u kÃ½ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»‘i vá»›i chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 389: Má»™t cÃ´ng ty XYZ thÃ´ng bÃ¡o sáº½ tÃ¡ch cá»• phiáº¿u, Ä‘iá»u nÃ y sáº½ lÃ m:",
    "options": [
      "a) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i chá»‰ sá»‘ tÃ¡ch",
      "b) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "c) Giáº£m má»‡nh giÃ¡ vÃ  tÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n",
      "d) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ vÃ  giáº£m sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i chá»‰ sá»‘ tÃ¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 390: Khi thá»±c hiá»‡n nghiá»‡p vá»¥ mÃ´i giá»›i chá»©ng khoÃ¡n cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘áº¡i diá»‡n cho khÃ¡ch hÃ ng tiáº¿n hÃ nh giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n thÃ´ng qua:",
    "options": [
      "a) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i SGD CK hoáº·c thá»‹ trÆ°á»ng OTC trong Ä‘Ã³ SGDCK/Thá»‹ trÆ°á»ng OTC cÃ¹ng chia sáº» trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³ vá»›i khÃ¡ch hÃ ng.",
      "b) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i SGD trong Ä‘Ã³ khÃ¡ch hÃ ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³.",
      "c) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i thá»‹ trÆ°á»ng OTC trong Ä‘Ã³ khÃ¡ch hÃ ng chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» káº¿t quáº£ kinh táº¿ cá»§a giao dá»‹ch Ä‘Ã³",
      "d) B vÃ  C"
    ],
    "answer": "a) CÆ¡ cháº¿ giao dá»‹ch táº¡i SGD CK hoáº·c thá»‹ trÆ°á»ng OTC trong Ä‘Ã³ SGDCK/Thá»‹ trÆ°á»ng OTC cÃ¹ng chia sáº» trÃ¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 391: Trong thÃ¡ng 7 chÃºng ta khÃ´ng cÃ³ ngÃ y nghá»‰ lá»…, giáº£ sá»­ lá»‡nh bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n cá»§a báº¡n Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n thÃ nh cÃ´ng vÃ o phiÃªn giao dá»‹ch ngÃ y 16 thÃ¡ng 7 (thá»© 6). Trong thá»i gian thanh toÃ¡n theo quy Ä‘á»‹nh hiá»‡n hÃ nh lÃ  T + 3. Thá»i gian tiá»n Ä‘Æ°á»£c chuyá»ƒn vÃ o tÃ i khoáº£n cá»§a báº¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) Chá»§ nháº­t 18/7",
      "b) Thá»© hai 19/7",
      "c) Thá»© ba 20/7",
      "d) Thá»© tÆ° 21/7"
    ],
    "answer": "a) Chá»§ nháº­t 18/7"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 392: Gi s b n bÃ¡n kh ng 100 c áº£ á»­ áº¡ á»‘ á»• phiáº¿u phá»• thÃ´ng vá»›i giÃ¡ 50$/ cá»• phiáº¿u. Vá»›i má»©c kÃ½ quá»¹ ban Ä‘áº§u lÃ  50%. Tá»· lá»‡ lâ€¢i suáº¥t lÃ  bao nhiÃªu náº¿u báº¡n mua láº¡i cá»• phiáº¿u nÃ y vá»›i giÃ¡ 40$/cá»• phiáº¿u? Cá»• phiáº¿u nÃ y khÃ´ng tráº£ cá»• tá»©c trong thá»i gian nÃ y vÃ  báº¡n khÃ´ng chuyá»ƒn má»™t khoáº£n tiá»n nÃ o ra khá»i tÃ i khoáº£n trÆ°á»›c khi thá»±c hiá»‡n giao dá»‹ch nÃ³i trÃªn.",
    "options": [
      "a) 20%",
      "b) 25%",
      "c) 40%",
      "d) 50%"
    ],
    "answer": "a) 20%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 393: LÃ½ do nÃ o sau Ä‘Ã¢y Ä‘Ãºng vá»›i bÃ¡n khá»‘ng chá»©ng khoÃ¡n",
    "options": [
      "a) NgÄƒn cháº·n sá»± thua lá»—",
      "b) HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« sá»± sá»¥t giÃ¡",
      "c) HÆ°á»Ÿng lá»£i tá»« viá»‡c tÄƒng giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n",
      "d) Háº¡n cháº¿ rá»§i ro"
    ],
    "answer": "d. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 394: Má»™t cÃ´ng ty XYZ thÃ´ng bÃ¡o sáº½ gá»™p cá»• phiáº¿u, Äiá»u nÃ y sáº½ lÃ m:",
    "options": [
      "a) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "b) TÄƒng má»‡nh giÃ¡ vÃ  giáº£m sá»‘ cá»• pháº§n",
      "c) Giáº£m má»‡nh giÃ¡ vÃ  tÄƒng sá»‘ cá»• pháº§n",
      "d) TÄƒng má»‡nh tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng vá»›i chá»‰ sá»‘ tÃ¡ch"
    ],
    "answer": "a) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 395: Lá»‡nh ATO lÃ  lá»‡nh:",
    "options": [
      "a) ÄÆ°á»£c thá»±c hiá»‡n táº¡i má»©c giÃ¡ cao nháº¥t",
      "b) ÄÆ°á»£c Æ°u tiÃªn trÆ°á»›c lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c) ÄÆ°á»£c sá»­ dá»¥ng vá»›i má»¥c tÃ­ch lÃ m tÄƒng khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch",
      "d) KhÃ´ng lÃ m áº£nh hÆ°á»Ÿng Ä‘áº¿n má»©c giÃ¡ khá»›p lá»‡nh vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch"
    ],
    "answer": "a) ÄÆ°á»£c thá»±c hiá»‡n táº¡i má»©c giÃ¡ cao nháº¥t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 397: Quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° chá»©ng khoÃ¡n dáº¡ng má»Ÿ lÃ  quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° I. PhÃ¡t hÃ nh liÃªn tá»¥c II. KhÃ´ng niÃªm yáº¿t III. Ã­t háº¥p dáº«n Ä‘áº§u ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° IV. Pháº£i mua láº¡i chá»©ng chá»‰ khi ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u yÃªu cáº§u V. ChÃ­nh sÃ¡ch Ä‘áº§u tÆ° dÃ i háº¡n PhÆ°Æ¡ng Ã¡n",
    "options": [
      "a) I, II, V",
      "b) I, II vÃ  III",
      "c) I, II, III vÃ  IV",
      "d) I, II, IV e) IV vÃ  V"
    ],
    "answer": "a) I, II, V"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 398: Äá»‘i vá»›i cÃ¡c doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c cá»• pháº§n hÃ³a vÃ  niÃªm yáº¿t ngay trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n, Ä‘iá»u kiá»‡n niÃªm yáº¿t cá»• phiáº¿u nÃ o sau Ä‘Ã¢y sáº½ Ä‘Æ°á»£c giáº£m nháº¹:",
    "options": [
      "a) Vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡",
      "b) Thá»i gian hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ³ lâ€¢i",
      "c) Thá»i gian cam káº¿t náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u cá»§a thÃ nh viÃªn Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c, Ban Kiá»ƒm soÃ¡t.",
      "d) Tá»· lá»‡ náº¯m giá»¯ cá»§a cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) Vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 399: Tráº£ cá»• tá»©c báº±ng cá»• phiáº¿u, sáº½:",
    "options": [
      "a) LÃ m tÄƒng quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty",
      "b) KhÃ´ng lÃ m thay Ä‘á»•i tá»· lá»‡ quyá»n lá»£i cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng",
      "c) LÃ m giáº£m quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) LÃ m tÄƒng quyá»n lá»£i theo tá»· lá»‡ cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng trong cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 400: Gi s giÃ¡ Ä‘Ã³ng c a c a ch ng khoÃ¡n A trong phiÃªn áº£ á»­ á»­ á»§ á»© giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  10200 Ä‘á»“ng, Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ lÃ  100 Ä‘á»“ng, biÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng giÃ¡ lÃ  á»™ 5%. CÃ¡c má»©c giÃ¡ mÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t lá»‡nh trong phiÃªn giao dá»‹ch tá»›i lÃ :",
    "options": [
      "a) 9600, 10998, 10608",
      "b) 9600, 10000, 10100, 10300, 10400, 10500, 10600, 10700",
      "c) 9700, 10000, 10100, 10500, 10600, 10700, 10800",
      "d) 9600, 10000, 10100, 10200, 10300, 10400, 10500, 10600, 10700 e) KhÃ´ng phÆ°Æ¡ng Ã¡n nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) 9600, 10998, 10608"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 401: Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh bao gá»“m:",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡ vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng há»‘i Ä‘oÃ¡i vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng thuÃª mua vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng báº£o hiá»ƒm"
    ],
    "answer": "a) Thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡ vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 402: Äá»ƒ giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t táº¡i Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n cáº§n pháº£i cÃ³ cÃ¡c bÆ°á»›c: 3I. Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n thá»±c hiá»‡n ghÃ©p lá»‡nh vÃ  thÃ´ng bÃ¡o káº¿t quáº£ giao dá»‹ch cho cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n 1II. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° má»Ÿ tÃ i khoáº£n, Ä‘áº·t lá»‡nh mua bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n 2III. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n nháº­p lá»‡nh vÃ o há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch cá»§a trung tÃ¢m 5IV. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nháº­n Ä‘Æ°á»£c chá»©ng khoÃ¡n (náº¿u lÃ  ngÆ°á»i mua) hoáº·c tiá»n (náº¿u lÃ  ngÆ°á»i bÃ¡n) trÃªn tÃ i khoáº£n cá»§a mÃ¬nh táº¡i cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n sau 3 ngÃ y lÃ m viá»‡c ká»ƒ tá»« ngÃ y mua bÃ¡n. 4V. CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n thÃ´ng bÃ¡o káº¿t quáº£ giao dá»‹ch cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Anh (chá»‹) hâ€¢y chá»‰ ra trÃ¬nh tá»± trÃ¬nh tá»± cÃ¡c bÆ°á»›c giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n theo cÃ¡c phÆ°Æ¡ng Ã¡n sau:",
    "options": [
      "a) I, II, III, IV, V",
      "b) I, III, V, II, IV",
      "c) II, I, V, IV, III",
      "d) II, III, I, V, IV e) KhÃ´ng cÃ³ phÆ°Æ¡ng Ã¡n nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) I, II, III, IV, V"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 404: I. Nháº­n cá»• tá»©c vá»›i má»©c Æ°u Ä‘â€¢i II. Tham dá»± vÃ  biá»ƒu quyáº¿t táº¥t cáº£ cÃ¡c váº¥n Ä‘á» thuá»™c tháº©m quyá»n III. Khi cÃ´ng ty giáº£i thá»ƒ, nháº­n Ä‘Æ°á»£c láº¡i má»™t pháº§n tÃ i sáº£n tÆ°Æ¡ng á»©ng vá»›i sá»‘ vá»‘n cá»• pháº§n gÃ³p vÃ o cÃ´ng ty. IV. ÄÆ°á»£c nháº­n cá»• tá»©c Æ°u Ä‘â€¢i nhÆ° lâ€¢i suáº¥t trÃ¡i phiáº¿u ká»ƒ cáº£ khi cÃ´ng ty lÃ m Äƒn thua lá»— PhÆ°Æ¡ng Ã¡n:",
    "options": [
      "a) I",
      "b) I vÃ  II",
      "c) I vÃ  II",
      "d) Chá»‰ IV e) I, III vÃ  IV f) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a) I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 405: Qua thÃ´ng bÃ¡o vá» Ä‘á»£t phÃ¡t trÃ¡i phiáº¿u ChÃ­nh phá»§ Viá»‡t Nam táº¡i thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n Hoa Ká»³ vá»«a qua chÃºng ta biáº¿t vá»‘n huy Ä‘á»™ng cá»§a Viá»‡t Nam lÃ  750 triá»‡u US$. Má»‡nh giÃ¡ lÃ  100$; lâ€¢i suáº¥t cÃ´upn lÃ  6,785%. Thá»i gian Ä‘Ã¡o háº¡n lÃ  10 nÄƒm. TrÃ¡i phiáº¿u Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n á»Ÿ giÃ¡ 98,233 US$. VÃ¬ trÃ¡i phiáº¿u bÃ¡n dÆ°á»›i má»‡nh giÃ¡ nÃªn chÃºng ta khÃ´ng huy Ä‘á»™ng Ä‘á»§ 750 triá»‡u US$.",
    "options": [
      "a) ÄÃºng",
      "b) Sai",
      "c) KhÃ´ng thá»ƒ xÃ¡c Ä‘á»‹nh"
    ],
    "answer": "a) ÄÃºng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 406: HÃ¬nh thá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh trong Ä‘Ã³ Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh sáº½ bá»‹ há»§y bá» náº¿u toÃ n bá»™ chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c háº¿t, gá»i lÃ :",
    "options": [
      "a) Báº£o lâ€¢nh vá»›i cam káº¿t cháº¯c cháº¯n",
      "b) Báº£o lâ€¢nh vá»›i cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c) Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c trÃªn"
    ],
    "answer": "c. Báº£o lâ€¢nh táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 407: Lá»‡nh dá»«ng Ä‘á»ƒ bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra",
    "options": [
      "a) Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b) Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "c) Hoáº·c cao hÆ¡n hoáº·c tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
    ],
    "answer": "b. Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 408: Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh lÃ  nÆ¡i huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
    "options": [
      "a) Ngáº¯n háº¡n",
      "b) Trung háº¡n",
      "c) DÃ i háº¡n",
      "d) Cáº£ ba yáº¿u tá»‘ trÃªn"
    ],
    "answer": "d. Ngáº¯n háº¡n, trung háº¡n vÃ  dÃ i háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 409: Sá»Ÿ Giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n phi táº­p trung",
      "c) Má»™t trong cÃ¡c hÃ¬nh thá»©c hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n thá»© cáº¥p"
    ],
    "answer": "a) Thá»‹ trÆ°á»ng giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 410: Chá»©ng khoÃ¡n xÃ¡c Ä‘á»‹nh ngÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u nÃ³ cÃ³",
    "options": [
      "a) Quyá»n sá»Ÿ há»¯u Ä‘á»‘i vá»›i má»™t cÃ´ng ty",
      "b) Quyá»n chá»§ ná»£ Ä‘á»‘i vá»›i má»™t cÃ´ng ty",
      "c) Quyá»n chá»§ ná»£ Ä‘á»‘i vá»›i ChÃ­nh phá»§ hay chÃ­nh quyá»n Ä‘á»‹a phÆ°Æ¡ng",
      "d) Táº¥t cáº£ cÃ¡c quyá»n trÃªn"
    ],
    "answer": "a) Quyá»n sá»Ÿ há»¯u Ä‘á»‘i vá»›i má»™t cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 411: Cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u cÃ³ cÃ¹ng Ä‘áº·c trÆ°ng lÃ :",
    "options": [
      "a) CÃ³ lâ€¢i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh",
      "b) CÃ³ thu nháº­p theo hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) ÄÆ°á»£c quyá»n báº§u cá»­ táº¡i Ä‘áº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ lâ€¢i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 412: XÃ¡c Ä‘á»‹nh giÃ¡ má»Ÿ cá»­a theo cÃ¡c lá»‡nh sau Ä‘Ã¢y: BÃªn bÃ¡n GiÃ¡ BÃªn mua Sá»‘ lÆ°á»£ng LÅ©y káº¿ LÅ©y káº¿ Sá»‘ lÆ°á»£ng 1.000 Thá»‹ trÆ°á»ng 200 20.100 300 20.200 400 20.500 100 20.600 700 1.300 20.700 300 900 20.800 100 20.900 200 200 21.100 21.300 500 200 21.400 400 21.500 100 21.600 700 21.700 900 21.800 500 21.900 200 22.000 800 Thá»‹ trÆ°á»ng 500 Khi:",
    "options": [
      "a) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  20.600: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦",
      "b) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  21.000: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦",
      "c) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  21.500: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦"
    ],
    "answer": "a) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  20.600: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 413: Má»™t lá»‡nh dá»«ng bÃ¡n Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a ra:",
    "options": [
      "a) Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "b) Hoáº·c lÃ  cao hÆ¡n hay tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "c) Ngay táº¡i giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh",
      "d) Vá»›i giÃ¡ tháº¥p hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) Vá»›i giÃ¡ cao hÆ¡n giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng hiá»‡n hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 414: CÃ´ng ty ABC Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh 5.000.000 cá»• phiáº¿u theo Ä‘iá»u lá»‡ CÃ´ng ty 3.000.000 cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh, trong Ä‘Ã³ cÃ³ 2.000.000 cá»• phiáº¿u lÃ  cá»• phiáº¿u quá»¹, CÃ´ng ty ABC cÃ³ bao nhiÃªu cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh?",
    "options": [
      "a) 1.000.000",
      "b) 2.000.000",
      "c) 3.000.000",
      "d) 5.000.000"
    ],
    "answer": "a) 1.000.000"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 415: M t CÃ´ng ty ch ng khoÃ¡n thi u sÃ³t xÃ¡c á»™ á»© áº¿ nháº­n vá»›i khÃ¡ch hÃ ng vá» má»™t viá»‡c mua 100 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty ABC vá»›i giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng 34 3/8. Sau Ä‘Ã³ cÃ´ng ty nháº­n tháº¥y ráº±ng viá»‡c mua nÃ y thá»±c sá»± Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n á»Ÿ giÃ¡ 34 5/8. NhÆ° váº­y khÃ¡ch hÃ ng:",
    "options": [
      "a) Pháº£i tráº£ 34 3/8",
      "b) Pháº£i tráº£ 34 5/8",
      "c) CÃ³ thá»ƒ há»§y bá» lá»‡nh",
      "d) CÃ³ thá»ƒ cháº¥p nháº­n giÃ¡ 34 3/8 hoáº·c há»§y bá» lá»‡nh"
    ],
    "answer": "a) Pháº£i tráº£ 34 3/8"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 416: Äiá»u kiá»‡n cáº§n thiáº¿t Ä‘á»ƒ thÃ nh láº­p CÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ :",
    "options": [
      "a) Thu nháº­p do CÃ´ng ty cá»• pháº§n mang láº¡i cho nhá»¯ng ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n pháº£i cÃ³ lâ€¢i suáº¥t lá»›n hÆ¡n lâ€¢i suáº¥t tiá»n gá»­i ngÃ¢n hÃ ng.",
      "b) Pháº£i cÃ³ sá»± nháº¥t trÃ­ cao vá» má»¥c tiÃªu kinh doanh vÃ  cÃ¡c hoáº¡t Ä‘á»™ng khÃ¡c giá»¯a cÃ¡c thÃ nh viÃªn sÃ¡ng láº­p cÃ´ng ty.",
      "c) NhÃ  nÆ°á»›c Ä‘â€¢ ban hÃ nh Ä‘áº§y Ä‘á»§ cÃ¡c luáº­t vá» CÃ´ng ty cá»• pháº§n, luáº­t thÆ°Æ¡ng máº¡i, luáº­t phÃ¡ sáº£n, luáº­t cáº§m cá»‘â€¦ vÃ  cÃ³ ná»n kinh táº¿ hÃ ng hÃ³a khÃ¡ phÃ¡t triá»ƒn.",
      "d) Cáº£ a, b vÃ  c Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) Thu nháº­p do CÃ´ng ty cá»• pháº§n mang láº¡i cho nhá»¯ng ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n pháº£i cÃ³ lâ€¢i suáº¥t lá»›n hÆ¡n lâ€¢i suáº¥t tiá»n gá»­i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 417: Äá»‘i vá»›i ngÆ°á»i kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n, náº¿u dá»± Ä‘oÃ¡n Ä‘Æ°á»£c má»©c tráº§n (má»©c chá»‘ng Ä‘á»¡) thÃ¬ táº¡i thá»i Ä‘iá»ƒm Ä‘áº¡t má»©c Ä‘Ã³ nÃªn:",
    "options": [
      "a) BÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n",
      "b) Mua chá»©ng khoÃ¡n"
    ],
    "answer": "a) BÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 418: Hâ€¢y xÃ¡c Ä‘á»‹nh ngÃ y giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng cÃ³ cá»• tá»©c táº¡i sÆ¡ Ä‘á»“ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y. Biáº¿t ráº±ng ngÃ y Ä‘Äƒng kÃ½ danh sÃ¡ch cá»• Ä‘Ã´ng cuá»‘i cÃ¹ng 30/6 vÃ  thá»i gian thanh toÃ¡n lÃ  T + 2",
    "options": [
      "b) 27/6",
      "c) 30/6",
      "d) 28/6"
    ],
    "answer": "b) 27/6"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 419: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n nÆ°á»›c A Ã¡p dá»¥ng phÆ°Æ¡ng thá»©c ghÃ©p lá»‡nh tá»«ng Ä‘á»£t trÃªn sá»• lá»‡nh vÃ o thá»i Ä‘iá»ƒm ghÃ©p lá»‡nh cÃ³ cÃ¡c thÃ´ng tin sau: (giÃ¡ tham chiáº¿u: 20.300) BÃªn bÃ¡n GiÃ¡ BÃªn mua Sá»‘ lÆ°á»£ng Cá»™ng dá»“n Cá»™ng dá»“n Sá»‘ lÆ°á»£ng 20.600 200 200 20.500 1.00 700 20.400 200(a); 200(b); 300(c); 300(d) 400 20.300 500 700 20.200 100 20.100 200 20.000 300 â€¢Â KhÃ¡ch hÃ ng a lÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘áº·t lá»‡nh lÃºc 8h15 â€¢Â KhÃ¡ch hÃ ng b, c, d Ä‘áº·t lá»‡nh lÃºc 8h20. Trong Ä‘Ã³ b lÃ  cÃ¡ nhÃ¢n; c, d lÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n. Káº¿t quáº£ thá»±c hiá»‡n nhÆ° sau:",
    "options": [
      "a) KhÃ¡ch hÃ ng (a): 200; (b): 200; (c): 200",
      "b) KhÃ¡ch hÃ ng (a): 200; (b): 200; (c): 100; (d): 100",
      "c) KhÃ¡ch hÃ ng (a): 200; (b): 100; (c): 150; (d): 150"
    ],
    "answer": "a) KhÃ¡ch hÃ ng (a): 200; (b): 200; (c): 200"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 420: Trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ doanh nghiá»‡p Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chá»©ng, Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o quan trá»ng nháº¥t?",
    "options": [
      "a) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b) TÃ¬nh hÃ¬nh tÃ i chÃ­nh lÃ nh máº¡nh, á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  káº¿t quáº£ kinh doanh cÃ³ hiá»‡u quáº£ trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh.",
      "c) CÃ³ bá»™ mÃ¡y nhÃ¢n sá»± tá»‘t",
      "d) CÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ váº­t cháº¥t (mÃ¡y mÃ³c thiáº¿t bá»‹) hiá»‡n Ä‘áº¡i"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 421: Má»™t CÃ´ng ty cÃ³ má»™t loáº¡i cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i khÃ´ng cá»™ng dá»“n cá»• tá»©c Ä‘ang lÆ°u hÃ nh vá»›i sá»‘ cá»• tá»©c Ä‘Æ°á»£c tráº£ má»—i nÄƒm lÃ  7USD. Náº¿u vÃ o nÄƒm trÆ°á»›c, sá»‘ cá»• tá»©c tráº£ cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c tráº£ cá»• Ä‘Ã´ng mÃ  láº¡i Ä‘Æ°á»£c tráº£ vÃ o Ä‘áº§u nÄƒm nay thÃ¬ cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i nÃ y sáº½ nháº­n cá»• tá»©c lÃ  bao nhiÃªu:",
    "options": [
      "a) 7 USD",
      "b) 10 USD",
      "c) 14 USD",
      "d) 20 USD"
    ],
    "answer": "a) 7 USD"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 422: CÃ¡c tá»• chá»©c tham gia hoáº¡t Ä‘á»™ng trá»±c tiáº¿p trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung lÃ : I. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ¡ thá»ƒ II. CÃ¡c CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n III. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ tá»• chá»©c IV. CÃ¡c ngÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i Ä‘Æ°á»£c UBCKNN cáº¥p phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II",
      "c) Chá»‰ I & III",
      "d) Chá»‰ II vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 423: Trong tr ng h p x y ra vi c thanh l Æ°á» á»£ áº£ á»‡ Ã½ tÃ i sáº£n cÃ´ng ty cÃ¡c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i:",
    "options": [
      "a) LÃ  chá»§ ná»£ nÃ³i chung",
      "b) Máº¥t toÃ n bá»™ vá»‘n Ä‘áº§u tÆ° ban Ä‘áº§u",
      "c) LÃ  nhá»¯ng ngÆ°á»i cÃ³ Ä‘á»™ Æ°u tiÃªn sau cÃ¹ng trong viá»‡c tráº£ ná»£ cá»§a cÃ´ng ty",
      "d) Chá»‰ lÃ  ngÆ°á»i cÃ³ Ä‘á»™ Æ°u tiÃªn trÆ°á»›c cá»• Ä‘Ã´ng náº¯m giá»¯ cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng trong viá»‡c chia pháº§n tÃ i sáº£n cÃ²n láº¡i cá»§a cÃ´ng ty sau khi cÃ´ng ty Ä‘â€¢ thanh toÃ¡n táº¥t cáº£ cÃ¡c nghÄ©a vá»¥ ná»£."
    ],
    "answer": "a) LÃ  chá»§ ná»£ nÃ³i chung"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 424: Ai lÃ  ngÆ°á»i chia quyá»n sá»Ÿ há»¯u trong cÃ´ng ty : I. Cá»• Ä‘Ã´ng Æ°u Ä‘â€¢i II. Cá»• Ä‘Ã´ng thÆ°á»ng III. NgÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) Chá»‰ I vÃ  II",
      "c) Cáº£ I, II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 425: Thá»‹ trÆ°á»ng ngoÃ i danh má»¥c (OTC: Over - The - Counter) lÃ  má»™t",
    "options": [
      "a) Cáº£ a, b, c Ä‘á»u sai",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘áº¥u giÃ¡",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng chuyá»ƒn giao",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng theo thÆ°Æ¡ng lÆ°á»£ng"
    ],
    "answer": "a) Cáº£ a, b, c Ä‘á»u sai"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 426: Má»™t cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh 1.000.000 cá»• phiáº¿u vá»›i giÃ¡ 10,5 Ä‘Ã´ la (Ä‘â€¢ bÃ¡n háº¿t trong Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh). Má»™t thá»i gian sau, giÃ¡ cá»• phiáº¿u thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  11 Ä‘Ã´ la. Táº¡i ngÃ y nÃ y vá»‘n cá»• Ä‘Ã´ng cá»§a cÃ´ng ty sáº½:",
    "options": [
      "a) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i",
      "b) TÄƒng 500.000 Ä‘Ã´ la",
      "c) Giáº£m 500.000 Ä‘Ã´ la",
      "d) Chuyá»ƒn 500.000 Ä‘Ã´ la tá»« ná»£ sang vá»‘n"
    ],
    "answer": "a) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 427: Ã½ nghÄ©a cá»§a viá»‡c phÃ¢n biá»‡t giá»¯a phÃ¡t hÃ nh riÃªng ráº½ (ná»™i bá»™) vÃ  phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng lÃ :",
    "options": [
      "a) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t quy mÃ´ hoáº¡t Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh",
      "c) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng vÃ  pháº¡m vi cáº§n quáº£n lÃ½",
      "d) Cáº£ a, b, c Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t quy mÃ´ hoáº¡t Ä‘á»™ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 428: Náº¿u má»™t khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Æ°a ra má»™t lá»‡nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c cho Ä‘áº¿n khi há»§y bá» Ä‘á»ƒ bÃ¡n 100 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty ABC á»Ÿ giÃ¡ giá»›i háº¡n dá»«ng lÃ  37, thÃ¬:",
    "options": [
      "a) L nh tr thÃ nh m t á»‡ á»Ÿ á»™ lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng khi cá»• phiáº¿u Ä‘áº¡t tá»›i giÃ¡ 37",
      "b) ÄÃ¢y lÃ  má»™t lá»‡nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c trong ngÃ y",
      "c) ÄÃ¢y lÃ  má»™t lá»‡nh má»Ÿ",
      "d) Cáº£ a, b, c Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) L nh tr thÃ nh m t á»‡ á»Ÿ á»™ lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng khi cá»• phiáº¿u Ä‘áº¡t tá»›i giÃ¡ 37"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 429: Chá»‰ sá»‘ nÃ o sau Ä‘Ã¢y sáº½ Ä‘Æ°á»£c nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch sá»­ dá»¥ng Ä‘á»ƒ dá»± Ä‘oÃ¡n triá»ƒn vá»ng cá»§a CÃ´ng ty:",
    "options": [
      "a) Chá»‰ sá»‘ TSLÄ",
      "b) Chá»‰ sá»‘ thá»­ nhanh",
      "c) Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ trÃªn thu nháº­p",
      "d) Chá»‰ sá»‘ ná»£ trÃªn vá»‘n cá»• phiáº¿u"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ sá»‘ TSLÄ"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 430: CÃ´ng ty cá»• pháº§n ABC phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u trá»‹ giÃ¡ 100.000.000 Ä‘Ã´ la, má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u lÃ  1.000Ä‘Ã´ la, sá»± áº£nh hÆ°á»Ÿng cá»§a Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh nÃ y Ä‘á»‘i vá»›i báº£n cÃ¢n Ä‘á»‘i tÃ i sáº£n cÃ´ng ty thá»ƒ hiá»‡n nhÆ° sau: I. TÄƒng vá»‘n cá»• Ä‘Ã´ng II. TÄƒng tá»•ng cá»™ng ná»£ III. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng IV. TÄƒng tá»•ng cá»™ng tÃ i sáº£n cÃ³",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) I, II vÃ  III",
      "c) II, III vÃ  IV",
      "d) I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "c. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng, tÄƒng tá»•ng ná»£ vÃ  tÄƒng tá»•ng tÃ i sáº£n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 431: VÃ o thá»i Ä‘iá»ƒm chuyá»ƒn Ä‘á»•i trÃ¡i phiáº¿u thÃ nh cá»• phiáº¿u: I. NgÆ°á»i sá»Ÿ há»¯u trÃ¡i phiáº¿u chuyá»ƒn Ä‘á»•i nháº­n láº¡i vá»‘n II. Quyá»n sá»Ÿ há»¯u cá»§a cá»• Ä‘Ã´ng hiá»‡n táº¡i bá»‹ \"pha loâ€¢ng\" III. CÃ´ng ty A pháº£i tráº£ thuáº¿ nhiá»u hÆ¡n, nhÆ°ng cÆ¡ cáº¥u báº£ng tá»•ng káº¿t tÃ i sáº£n tá»‘t hÆ¡n",
    "options": [
      "a) I vÃ  II",
      "b) II vÃ  III",
      "c) I vÃ  III",
      "d) Chá»‰ II"
    ],
    "answer": "a) I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 432: Má»™t trong cÃ¡c nhÆ°á»£c Ä‘iá»ƒm trong hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ : I. TÃ¡ch rá»i quyá»n sá»Ÿ há»¯u vÃ  quyá»n Ä‘iá»u hÃ nh II. TÆ°Æ¡ng Ä‘á»‘i Ã­t Ä‘Æ°á»£c tÃ­n nhiá»‡m trong cáº¥p tÃ­n dá»¥ng III. Thi u Ä‘ ng l c vÃ  s áº¿ á»™ á»± á»± quan tÃ¢m cÃ¡ nhÃ¢n, vÃ¬ trÃ¡ch nhiá»‡m chung trong thua lá»— IV. KhÃ´ng giá»¯ Ä‘Æ°á»£c bÃ­ máº­t trong kinh doanh vÃ  tÃ i chÃ­nh",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  IV",
      "b) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  III",
      "c) Chá»‰ cÃ³ I, III vÃ  IV",
      "d) Táº¥t cáº£ I, II. III, IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 433: Má»™t khÃ¡ch hÃ ng vÃ o má»™t lá»‡nh bÃ¡n Ä‘á»©ng vá»›i giÃ¡ 53 1/2. LÃ´ chá»©ng khoÃ¡n sau cÃ¹ng trÆ°á»›c khi lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 54. CÃ¡c lÃ´ chá»©ng khoÃ¡n sau khi lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 53 3/4, 53 3/8, 53 1/2 vÃ  53 5/8. LÃ´ chá»©ng khoÃ¡n sáº½ lÃ m kÃ­ch hoáº¡t lá»‡nh á»Ÿ giÃ¡:",
    "options": [
      "a) 53 3/4",
      "b) 53 5/8",
      "c) 53 1/2",
      "d) 53 3/8"
    ],
    "answer": "a) 53 3/4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 434: Äáº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng sáº½ báº§u:",
    "options": [
      "a) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "b) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Chá»§ tá»‹ch Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban Kiá»ƒm soÃ¡t",
      "c) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ Ä‘á»ƒ Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ chá»n Ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c vÃ  Ban Kiá»ƒm soÃ¡t",
      "d) Cáº£ a, b, c Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 435: Táº¡i sao viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng pháº£i Ä‘Æ°á»£c á»§y Ban Chá»©ng KhoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p phÃ©p?",
    "options": [
      "a) Äá»ƒ viá»‡c quáº£n lÃ½ cÃ¡c cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c tá»‘t hÆ¡n",
      "b) Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lá»›n",
      "c) Äá»ƒ Ä‘áº£m báº£o chá»‰ nhá»¯ng cÃ´ng ty lÃ m Äƒn tá»‘t vÃ  nghiÃªm chá»‰nh má»›i Ä‘Æ°á»£c huy Ä‘á»™ng vá»‘n qua cÃ´ng chÃºng vÃ  báº£o vá»‡ quyá»n lá»£i ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° nhá»",
      "d) Äá»ƒ á»§y Ban Chá»©ng KhoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c giÃ¡m sÃ¡t hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty e) Táº¥t cáº£"
    ],
    "answer": "a) Äá»ƒ viá»‡c quáº£n lÃ½ cÃ¡c cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c tá»‘t hÆ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 436: CÄƒn cá»© vÃ o phÃ¢n tÃ­ch ká»¹ thuáº­t mÃ´ hÃ¬nh Ä‘áº§u vÃ  hai vai hÆ°á»›ng xuá»‘ng, xÃ¡c Ä‘á»‹nh xu hÆ°á»›ng",
    "options": [
      "a) KhÃ³ dá»± Ä‘oÃ¡n",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘i lÃªn",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng bÃ¬nh quÃ¢n",
      "d) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘i xuá»‘ng"
    ],
    "answer": "a) KhÃ³ dá»± Ä‘oÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 437: ChÃ­nh phá»§ phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u nháº±m cÃ¡c má»¥c Ä‘Ã­ch:",
    "options": [
      "a) BÃ¹ Ä‘áº¯p thÃ¢m há»¥t ngÃ¢n sÃ¡ch",
      "b) TÃ i trá»£ cÃ¡c cÃ´ng trÃ¬nh cÃ´ng cá»™ng",
      "c) GiÃºp Ä‘á»¡ cÃ¡c cÃ´ng ty",
      "d) Äiá»u tiáº¿t tiá»n tá»‡ e) a, b, d"
    ],
    "answer": "a) BÃ¹ Ä‘áº¯p thÃ¢m há»¥t ngÃ¢n sÃ¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 438: Trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ doanh nghiá»‡p Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng, Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o lÃ  quan trá»ng nháº¥t?",
    "options": [
      "a) CÃ³ ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t",
      "b) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c) CÃ³ tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n há»£p lÃ½",
      "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 439: Khi lâ€¢i suáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng tÄƒng lÃªn, giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u sáº½:",
    "options": [
      "a) TÄƒng",
      "b) Giáº£m",
      "c) KhÃ´ng thay Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "a) TÄƒng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 440: Má»™t nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° muá»‘n thu Ä‘Æ°á»£c lá»£i vá»‘n thÃ¬ khi nÃ o lÃ  thá»i Ä‘iá»ƒm tá»‘t nháº¥t Ä‘á»ƒ mua trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a) Khi lâ€¢i suáº¥t cao vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ giáº£m xuá»‘ng",
      "b) Khi lâ€¢i suáº¥t tháº¥p vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ tÄƒng lÃªn",
      "c) Khi lâ€¢i suáº¥t á»•n Ä‘á»‹nh vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ khÃ´ng Ä‘á»•i",
      "d) Khi giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u tháº¥p vÃ  lâ€¢i suáº¥t dá»± kiáº¿n sáº½ tÄƒng lÃªn"
    ],
    "answer": "a) Khi lâ€¢i suáº¥t cao vÃ  dá»± kiáº¿n sáº½ giáº£m xuá»‘ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 441: Chá»©c nÄƒng chÃ­nh cá»§a tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n lÃ :",
    "options": [
      "a) TÆ° váº¥n",
      "b) Chuáº©n bá»‹ há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh",
      "c) Äá»‹nh giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Bao tiÃªu má»™t pháº§n hoáº·c toÃ n bá»™ sá»‘ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) TÆ° váº¥n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 442: Giáº£ sá»­ chá»‰ sá»‘ DowJones cÃ´ng nghiá»‡p ngÃ y giao dá»‹ch t lÃ  12060 Ä‘iá»ƒm vÃ  tá»•ng giÃ¡ cá»§a 30 loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n há»£p thÃ nh lÃ  3015 USD. TÃ­nh há»‡ sá»‘ chia cá»§a ngÃ y giao dá»‹ch t",
    "options": [
      "a) 4",
      "b) 0,15",
      "c) 100,5",
      "d) 0,25"
    ],
    "answer": "a) 4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 443: Gi s giÃ¡ Ä‘Ã³ng c a c a ch ng khoÃ¡n A trong phiÃªn áº£ á»­ á»­ á»§ á»© giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  9.800 Ä‘á»“ng, Ä‘Æ¡n vá»‹ yáº¿t giÃ¡ lÃ  100 Ä‘á»“ng, biÃªn Ä‘á»™ giao Ä‘á»™ng giÃ¡ lÃ  5%. CÃ¡c má»©c giÃ¡ mÃ  nhÃ  Ä‘áº¥t tÆ° chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ Ä‘áº·t lá»‡nh trong phiÃªn giao dá»‹ch tá»›i lÃ :",
    "options": [
      "a) 9310, 9819, 1000, 10290",
      "b) 9300, 9700, 9800, 10200",
      "c) 9500, 9700, 9900, 1000, 10400",
      "d) 9400, 9500, 9600, 9700, 10200"
    ],
    "answer": "a) 9310, 9819, 1000, 10290"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 445: Má»™t trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y chÆ°a pháº£i lÃ  Ä‘iá»u kiá»‡n tá»‘i thiá»ƒu cá»§a viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng á»Ÿ Viá»‡t Nam",
    "options": [
      "a) Má»©c vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VND",
      "b) Kinh doanh cÃ³ lâ€¢i trong nÄƒm gáº§n nháº¥t",
      "c) Äá»™i ngÅ© lâ€¢nh Ä‘áº¡o cá»§a cÃ´ng ty cÃ³ nÄƒng lá»±c quáº£n lÃ½ tá»‘t",
      "d) Tá»‘i thiá»ƒu 20% vá»‘n cá»• pháº§n phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng"
    ],
    "answer": "a) Má»©c vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ tá»‘i thiá»ƒu lÃ  10 tá»· VND"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 446: CÃ¡c tá»• chá»©c cÃ³ thá»ƒ tham gia hoáº¡t Ä‘á»™ng trá»±c tiáº¿p trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n táº­p trung lÃ : I. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ tá»• chá»©c II. CÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° cÃ¡ thá»ƒ III. CÃ¡c cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n IV. CÃ¡c ngÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i Ä‘Æ°á»£c UBCKNN cáº¥p phÃ©p",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II",
      "c) Chá»‰ cÃ³ III",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 447: Khi cÃ´ng ty khÃ´ng cÃ³ lâ€¢i, nÃ³ sáº½:",
    "options": [
      "a) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng",
      "b) Tráº£ lâ€¢i trÃ¡i phiáº¿u",
      "c) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "d) KhÃ´ng pháº£i tráº£ lâ€¢i vÃ  cá»• tá»©c"
    ],
    "answer": "a) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 448: Viá»‡c tÃ¡ch cá»• phiáº¿u trong tá»• Ä‘áº¡i diá»‡n Ä‘á»ƒ tÃ­nh Ä‘á»§ sá»‘ giÃ¡ chá»©ng khoÃ¡n theo phÆ°Æ¡ng phÃ¡p Dow Jones sáº½ lÃ m cho há»‡ sá»‘ chia:",
    "options": [
      "a) TÄƒng",
      "b) Giáº£m",
      "c) KhÃ´ng Ä‘á»•i"
    ],
    "answer": "b) Giáº£m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 450: Theo phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a) CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "b) Doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "c) CÃ´ng ty cá»• pháº§n vÃ  doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "d) CÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a) CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 451: Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ m tÄƒng:",
    "options": [
      "a) Ná»£ cá»§a CÃ´ng ty",
      "b) TÃ i sáº£n cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) Vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a cÃ´ng ty",
      "d) Cáº£ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ b vÃ  c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 452: Má»™t cá»• phiáº¿u bÃ¡n theo quyá»n mua cá»• phiáº¿u má»›i vá»›i giÃ¡ 90.000Ä‘/01 CP, nhÆ°ng hiá»‡n nay, giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng lÃ  100.000Ä‘/CP, theo Ä‘iá»u lá»‡ cá»§a cÃ´ng ty cá»© 05 cá»• phiáº¿u cÅ© Ä‘Æ°á»£c mua má»™t cá»• phiáº¿u má»›i. Váº­y giÃ¡ cá»§a quyá»n lÃ :",
    "options": [
      "a) 3.000Ä‘",
      "b) 2.000Ä‘",
      "c) 20.000Ä‘",
      "d) 10.000Ä‘"
    ],
    "answer": "a) 3.000Ä‘"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 453: TrÃ¬nh tá»± chÃ o bÃ¡n chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° láº§n Ä‘áº§u vÃ  Ä‘Äƒng kÃ½ viá»‡c thÃ nh láº­p quá»¹: 1. CÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹ cÃ´ng bá»‘ viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° trÃªn bÃ¡o chÃ­ (Trong vÃ²ng 5 ngÃ y sau khi Ä‘Æ°á»£c UBCKNN cho phÃ©p phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° láº§n Ä‘áº§u). 2. NiÃªm yáº¿t báº£n cÃ¡o báº¡ch tÃ³m táº¯t táº¡i trá»¥ sá»Ÿ cÃ´ng ty quáº£n lÃ½ quá»¹ 3. ChÃ o bÃ¡n chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° thÃ´ng qua ngÃ¢n hÃ ng giÃ¡m sÃ¡t (trong vÃ²ng 45 ngÃ y ká»ƒ tá»« ngÃ y Ä‘Æ°á»£c cáº¥p giáº¥y phÃ©p phÃ¡t hÃ nh) 4. Quá»¹ Ä‘Äƒng kÃ½ thÃ nh láº­p chÃ­nh thá»©c (náº¿u Ä‘á»§ cÃ¡c tiÃªu chÃ­ quy Ä‘á»‹nh cho Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh láº§n Ä‘áº§u) vÃ  tiáº¿n hÃ nh hoáº¡t Ä‘á»™ng Ä‘áº§u tÆ° 5. BÃ¡o cÃ¡o phÃ¡t hÃ nh chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° cho UBCKNN",
    "options": [
      "a) 1, 2, 3, 5 vÃ  4",
      "b) 5, 2, 3, 4 vÃ  1",
      "c) 1, 5, 2, 4 vÃ  3",
      "d) 3, 5, 4, 2 vÃ  1"
    ],
    "answer": "a) 1, 2, 3, 5 vÃ  4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 454: NghÄ©a vá»¥ nÃ o sau Ä‘Ã¢y khÃ´ng thuá»™c nghÄ©a vá»¥ cá»§a thÃ nh viÃªn:",
    "options": [
      "a) Ná»™p phÃ­ thÃ nh viÃªn, phÃ­ giao dá»‹ch, phÃ­ sá»­ dá»¥ng há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch",
      "b) NghÄ©a vá»¥ Ä‘Ã³ng gÃ³p láº­p quá»¹ há»— trá»£ thanh toÃ¡n",
      "c) NghÄ©a vá»¥ ná»™p bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh bÃ¡n niÃªn",
      "d) NghÄ©a vá»¥ bÃ¡o cÃ¡o GiÃ¡m Ä‘á»‘c hoáº·c nhÃ¢n viÃªn kinh doanh cá»§a thÃ nh viÃªn lÃ  Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng chá»‹u sá»± Ä‘iá»u tra cá»§a cÆ¡ quan phÃ¡p luáº­t hoáº·c chá»‹u dá»± phÃ¡n quyáº¿t cá»§a tÃ²a Ã¡n"
    ],
    "answer": "a) Ná»™p phÃ­ thÃ nh viÃªn, phÃ­ giao dá»‹ch, phÃ­ sá»­ dá»¥ng há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 455: Má»¥c Ä‘Ã­ch cá»§a cÃ´ng tÃ¡c thanh tra giÃ¡m sÃ¡t lÃ : I. GiÃºp cÃ¡c tá»• chá»©c cÃ¡ nhÃ¢n hoáº¡t Ä‘á»™ng Ä‘Ãºng phÃ¡p luáº­t II. Äáº£m báº£o thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n hoáº¡t Ä‘á»™ng an toÃ n cÃ´ng khai, cÃ´ng báº±ng vÃ  hiá»‡u quáº£ III. Báº£o vá»‡ quyá»n há»£p phÃ¡p cá»§a ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° IV. GÃ³p pháº§n hoÃ n thiá»‡n cÆ¡ cháº¿ quáº£n lÃ½",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) Chá»‰ I vÃ  II",
      "c) Chá»‰ I, II vÃ  III",
      "d) Cáº£ I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 456: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh bá»‹ Ä‘inh chá»‰ giáº¥y phÃ©p phÃ¡t hÃ nh trong nhá»¯ng trÆ°á»ng há»£p sau: I. KhÃ´ng thá»±c hiá»‡n viá»‡c bá»• sung sá»­a Ä‘á»•i há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh theo thÃ´ng tÆ° 01 á»§y ban Chá»©ng KhoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c. II. TÃ i sáº£n cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh bá»‹ tá»•n tháº¥t, bá»‹ phong tá»a, bá»‹ tá»‹ch thu cÃ³ tá»· lá»‡ tÆ°Æ¡ng Ä‘Æ°Æ¡ng hÆ¡n 10% trÃªn tá»•ng giÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u hoáº·c trÃ¡i phiáº¿u Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh. III. Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh vi pháº¡m phÃ¡p luáº­t, vi pháº¡m cÃ¡c quy Ä‘á»‹nh vá» chá»©ng khoÃ¡n vÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n gÃ¢y thiá»‡t háº¡i nghiÃªm trá»ng cho nhÃ  Ä‘áº§u tÆ°.",
    "options": [
      "a) I vÃ  II",
      "b) II vÃ  III",
      "c) I vÃ  III",
      "d) I, II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a) I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 457: Quy Ä‘á»‹nh vá» vá»‘n kháº£ dá»¥ng cá»§a CÃ´ng ty Chá»©ng khoÃ¡n vá»›i tá»· lá»‡ lÃ :",
    "options": [
      "a) 5%",
      "b) 6%",
      "c) 8%",
      "d) 10%"
    ],
    "answer": "a) 5%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 458: Äiá»u kiá»‡n cÆ¡ báº£n Ä‘á»ƒ thÃ nh láº­p vÃ  xin cáº¥p phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n I. Pháº£i tuÃ¢n thá»§ luáº­t cÃ´ng ty II. Giáº£m Ä‘á»‘c cÃ´ng ty pháº£i lÃ  ngÆ°á»i cÃ³ quá»‘c tá»‹ch Viá»‡t Nam III. Äiá»u kiá»‡n vá» cÃ¡n bá»™: cÃ³ Ä‘a sá»‘ nhÃ¢n viÃªn ká»ƒ cáº£ cÃ¡c nhÃ¢n viÃªn cao cáº¥p cá»§a cÃ´ng ty, cÃ³ lÃ½ lá»‹ch cÃ¡ nhÃ¢n tá»‘, Ä‘Æ°á»£c trang bá»‹ tá»‘t kiáº¿n thá»©c vá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n vÃ  náº¯m vá»¯ng phÃ¡p luáº­t vá» ngÃ nh chá»©ng khoÃ¡n. IV. Äiá»u kiá»‡n vá» tÃ i chÃ­nh: thá»ƒ nhÃ¢n vÃ  phÃ¡p nhÃ¢n tham gia thÃ nh láº­p cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n pháº£i cÃ³ thá»±c lá»±c tá»‘t vá» tÃ i chÃ­nh.",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I, III vÃ  IV",
      "b) Chá»‰ cÃ³ I, II vÃ  III",
      "c) Chá»‰ I, II vÃ  IV",
      "d) Cáº£ I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I, III vÃ  IV"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 459: CÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c: I. DÃ¹ng quÃ¡ 70% vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ Ä‘á»ƒ Ä‘áº§u tÆ° vÃ o báº¥t Ä‘á»™ng sáº£n vÃ  mua sáº¯m trang thiáº¿t bá»‹. II. Äáº§u tÆ° vÆ°á»£t quÃ¡ 20% tá»•ng sá»‘ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘ang lÆ°u hÃ nh cá»§a má»™t cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t. III. Äáº§u tÆ° vÆ°á»£t quÃ¡ 15% tá»•ng sá»‘ chá»©ng khoÃ¡n Ä‘ang lÆ°u hÃ nh cá»§a má»™t cÃ´ng ty niÃªm yáº¿t. IV. Báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng vÆ°á»£t quÃ¡ 4 láº§n hiá»‡u sá»‘ giá»¯a giÃ¡ trá»‹ tÃ i sáº£n lÆ°u Ä‘á»™ng vÃ  tá»•ng ná»£ ngáº¯n háº¡n.",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  II",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II vÃ  III",
      "c) Chá»‰ cÃ³ II, III vÃ  IV",
      "d) Táº¥t cáº£ I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 460: NgÆ°á»i hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c phÃ©p:",
    "options": [
      "a) CÃ¹ng lÃ m viá»‡c hoáº·c gÃ³p vá»‘n vÃ o hai hoáº·c nhiá»u cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n",
      "b) Cho mÆ°á»£n giáº¥y phÃ©p hÃ nh nghá» kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n",
      "c) Tham gia cÃ¡c hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh chá»©ng khoÃ¡n",
      "d) LÃ m giÃ¡m Ä‘á»‘c, thÃ nh viÃªn há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ hoáº·c cá»• Ä‘Ã´ng sá»Ÿ há»¯u trÃªn 5% cá»• phiáº¿u cÃ³ quyá»n biá»ƒu quyáº¿t cá»§a 1 tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh."
    ],
    "answer": "a) CÃ¹ng lÃ m viá»‡c hoáº·c gÃ³p vá»‘n vÃ o hai hoáº·c nhiá»u cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 461: Nhá»¯ng Ä‘iá»u kiá»‡n cÆ¡ báº£n Ä‘á»ƒ Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u láº§n Ä‘áº§u ra cÃ´ng chÃºng, trong Ä‘Ã³ bao gá»“m: I. CÃ³ má»©c vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ tá»‘i thiá»ƒu 5 tá»· Ä‘á»“ng II. CÃ³ Ã­t nháº¥t 2 nÄƒm liÃªn tá»¥c gáº§n nháº¥t kinh doanh cÃ³ lá»£i nhuáº­n. III. CÃ³ Ã­t nháº¥t 20% cá»• pháº§n bÃ¡n cho Ã­t nháº¥t 100 ngÆ°á»i ngoÃ i tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh vÃ  sá»‘ cá»• Ä‘Ã´ng sÃ¡ng láº­p náº¯m giá»¯ tá»‘i thiá»ƒu 20% cá»• pháº§n. IV. GiÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u xin phÃ¡t hÃ nh thÃªm khÃ´ng lá»›n hÆ¡n giÃ¡ trá»‹ cá»• phiáº¿u Ä‘ang lÆ°u hÃ nh.",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II, III vÃ  IV",
      "c) Chá»‰ cÃ³ I, II vÃ  III",
      "d) Cáº£ I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 462: Trong thá»i gian á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c xem xÃ©t Ä‘Æ¡n xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n, cÃ´ng ty khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c phÃ©p thá»±c hiá»‡n má»™t sá»‘ viá»‡c sau, ngoáº¡i trá»«: I. Cho cÃ´ng chÃºng biáº¿t ngÃ y phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng II. CÃ´ng ty tá»• chá»©c quáº£ng cÃ¡o trá»±c tiáº¿p hay giÃ¡n tiáº¿p viá»‡c chÃ o má»i cÃ´ng chÃºng mua cá»• phiáº¿u hay trÃ¡i phiáº¿u. III. CÃ´ng ty sá»­ dá»¥ng báº£n cÃ¡o báº¡ch gá»­i lÃªn á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c Ä‘á»ƒ thÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng. IV. CÃ´ng ty s á»­ dá»¥ng cÃ¡c phÆ°Æ¡ng tiá»‡n thÃ´ng tin Ä‘áº¡i chÃºng Ä‘á»ƒ thÄƒm dÃ² thá»‹ trÆ°á»ng.",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ III",
      "b) Chá»‰ cÃ³ II",
      "c) Chá»‰ I vÃ  IV",
      "d) I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ III"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 463: Khi gÃ¢y thiá»‡t háº¡i cho cÃ¡c thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½, Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n",
    "options": [
      "a) KhÃ´ng chá»‹u báº¥t ká»³ má»™t trÃ¡ch nhiá»‡m nÃ o Ä‘á»‘i vá»›i cÃ¡c thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½",
      "b) Pháº£i hoÃ n toÃ n chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» nhá»¯ng thiá»‡t háº¡i Ä‘â€¢ gÃ¢y ra cho cÃ¡c thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½.",
      "c) Chá»‰ chá»‹u má»™t pháº§n nhá» trÃ¡ch nhiá»‡m Ä‘á»‘i vá»›i cÃ¡c thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½ mÃ  thÃ´i",
      "d) Táº¥t cáº£ Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) KhÃ´ng chá»‹u báº¥t ká»³ má»™t trÃ¡ch nhiá»‡m nÃ o Ä‘á»‘i vá»›i cÃ¡c thÃ nh viÃªn lÆ°u kÃ½"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 464: Báº£n cÃ¡o báº¡ch pháº£i cÃ³ Ä‘áº§y Ä‘á»§ chá»¯ kÃ½ cá»§a cÃ¡c thÃ nh pháº§n sau Ä‘Ã¢y, ngoáº¡i trá»«â€¦ cÃ³ thá»ƒ lÃ  khÃ´ng cáº§n thiáº¿t:",
    "options": [
      "a) Káº¿ toÃ¡n trÆ°á»Ÿng",
      "b) TrÆ°á»Ÿng ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "c) Chá»§ tá»‹ch Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹",
      "d) Tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh e) Ã­t nháº¥t 2/3 sá»‘ thÃ nh viÃªn Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ f) GiÃ¡m Ä‘á»‘c (hoáº·c Tá»•ng GiÃ¡m Ä‘á»‘c)"
    ],
    "answer": "a) Káº¿ toÃ¡n trÆ°á»Ÿng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 465: Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh xin Ä‘Äƒng kÃ½ niÃªm yáº¿t chá»©ng khoÃ¡n sau 1 nÄƒm ká»ƒ tá»« ngÃ y Ä‘Æ°á»£c á»§y ban Chá»©ng khoÃ¡n NhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p phÃ©p phÃ¡t hÃ nh hoáº·c tá»• chá»©c cÃ³ chá»©ng khoÃ¡n niÃªm yáº¿t bá»‹ há»§y bá» niÃªm yáº¿t, muá»‘n xin niÃªm yáº¿t láº¡i pháº£i Ä‘Ã¡p á»©ng cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n sau Ä‘Ã¢y, loáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i vÃ o thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t hoáº·c niÃªm yáº¿t láº¡i.",
      "b) CÃ¡c nguyÃªn nhÃ¢n há»§y bá» niÃªm yáº¿t Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c kháº¯c phá»¥c",
      "c) Má»©c vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ tá»‘i thiá»ƒu: 10 tá»· Ä‘á»“ng Viá»‡t Nam",
      "d) Ã½ kiáº¿n kiá»ƒm toÃ¡n Ä‘á»‘i vá»›i bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh 2 nÄƒm pháº£i lÃ : \"Cháº¥p nháº­n toÃ n bá»™\" hoáº·c \"Cháº¥p nháº­n cÃ³ ngoáº¡i trá»«\"."
    ],
    "answer": "a) Hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh cÃ³ lâ€¢i vÃ o thá»i Ä‘iá»ƒm xin phÃ©p niÃªm yáº¿t hoáº·c niÃªm yáº¿t láº¡i."
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 466: Há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u ra cÃ´ng chÃºng theo ThÃ´ng tÆ° sá»‘ 01/98/TT-UBCK ngÃ y 13/10/1998 cá»§a táº¥t cáº£ cÃ¡c tá»• chá»©c kinh táº¿ nháº¥t thiáº¿t pháº£i cÃ³: I. Báº£n cÃ¡o báº¡ch II. Äiá»u lá»‡ cÃ´ng ty III. Cam káº¿t báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh IV. BÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh 2 nÄƒm liÃªn tá»¥c gáº§n nháº¥t cÃ³ kiá»ƒm toÃ¡n",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I",
      "b) Chá»‰ cÃ³ I vÃ  II",
      "c) Chá»‰ I, II vÃ  III",
      "d) Cáº£ I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 467: Nhá»¯ng trÆ°á»ng há»£p nÃ o sau Ä‘Ã¢y Trung tÃ¢m giao dá»‹ch chá»©ng khoÃ¡n cÃ³ thá»ƒ táº¡m ngá»«ng giao dá»‹ch, loáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) Khi phÃ¡t hiá»‡n chá»©ng khoÃ¡n giáº£ máº¡o trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng",
      "b) Khi cÃ³ tin Ä‘á»“n gÃ¢y biáº¿n Ä‘á»™ng lá»›n vá» giÃ¡ vÃ  khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch",
      "c) GiÃ¡ má»™t loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n tÄƒng hoáº·c giáº£m tá»›i má»©c giá»›i háº¡n cho phÃ©p trong 3 ngÃ y giao dá»‹ch liÃªn tiáº¿p kÃ¨m theo biáº¿n Ä‘á»™ng vá» khá»‘i lÆ°á»£ng giao dá»‹ch.",
      "d) Tá»• chá»©c niÃªm yáº¿t bá»‹ Ä‘inh chá»‰ hoáº¡t Ä‘á»™ng kinh doanh chÃ­nh tá»« 3 thÃ¡ng trá»Ÿ lÃªn"
    ],
    "answer": "a) Khi phÃ¡t hiá»‡n chá»©ng khoÃ¡n giáº£ máº¡o trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 468: Chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° bá»‹ há»§y bá» niÃªm yáº¿t trong nhá»¯ng trÆ°á»ng há»£p nÃ o sau Ä‘Ã¢y: I. Quá»¹ bá»‹ giáº£i thá»ƒ II. Sá»‘ ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° lÃ  dÆ°á»›i 100 ngÆ°á»i trong thá»i háº¡n quÃ¡ 1 nÄƒm III. Thá»i gian hoáº¡t Ä‘á»™ng cÃ²n láº¡i cá»§a quá»¹ lÃ  3 thÃ¡ng IV. GiÃ¡ chá»©ng chá»‰ quá»¹ Ä‘áº§u tÆ° giáº£m trÃªn 50% má»—i nÄƒm trong 2 nÄƒm liÃªn tá»¥c",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I vÃ  II",
      "b) Chá»‰ I vÃ  III",
      "c) Chá»‰ II, III vÃ  IV",
      "d) Chá»‰ I, II vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 469: Lá»£i Ã­ch Ä‘á»‘i vá»›i cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° khi viá»‡c Ä‘áº§u tÆ° thÃ´ng qua quá»¹: I. KhÃ´ng cÃ³ rá»§i ro II. Äáº£m báº£o Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ hiá»‡u quáº£ hÆ¡n III. Giáº£m Ä‘Æ°á»£c chi phÃ­ giao dá»‹ch vÃ  nghiÃªn cá»©u",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) Chá»‰ I vÃ  II",
      "c) Chá»‰ II vÃ  III",
      "d) Cáº£ I, II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 470: NgÃ¢n hÃ ng thÆ°Æ¡ng máº¡i xin cáº¥p giáº¥y phÃ©p hoáº¡t Ä‘á»™ng lÆ°u kÃ½ pháº£i Ä‘Ã¡p á»©ng cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n sau, ngoáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) Äâ€¢ Ä‘Æ°á»£c NgÃ¢n hÃ ng NhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  hoáº¡t Ä‘á»™ng táº¡i Viá»‡t Nam",
      "b) LÃ m Äƒn cÃ³ lâ€¢i tá»« 5 nÄƒm trá»Ÿ lÃªn",
      "c) Pháº£i cÃ³ tá»‘i thiá»ƒu hai nhÃ¢n viÃªn nghiá»‡p vá»¥ vÃ  pháº£i cÃ³ má»™t ngÆ°á»i trong Ban giÃ¡m Ä‘á»‘c phá»¥ trÃ¡ch",
      "d) Pháº£i cÃ³ cÆ¡ sá»Ÿ váº­t cháº¥t ká»¹ thuáº­t Ä‘á»§ Ä‘á»ƒ Ä‘áº£m báº£o thá»±c hiá»‡n dá»‹ch vá»¥ lÆ°u kÃ½"
    ],
    "answer": "a) Äâ€¢ Ä‘Æ°á»£c NgÃ¢n hÃ ng NhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p giáº¥y phÃ©p thÃ nh láº­p vÃ  hoáº¡t Ä‘á»™ng táº¡i Viá»‡t Nam"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 472: Khi cÃ´ng ty tuyÃªn bá»‘ phÃ¡ sáº£n, cá»• Ä‘Ã´ng thÆ°á»ng sáº½ Ä‘Æ°á»£c",
    "options": [
      "a) Nháº­n láº¡i vá»‘n ban Ä‘áº§u",
      "b) Nháº­n nhá»¯ng gÃ¬ cÃ²n láº¡i sau khi thanh toÃ¡n cÃ¡c khoáº£n ná»£ vÃ  cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "c) Nháº­n Ä‘Æ°á»£c giÃ¡ trá»‹ ghi trong sá»• sÃ¡ch",
      "d) KhÃ´ng nháº­n Ä‘Æ°á»£c gÃ¬"
    ],
    "answer": "a) Nháº­n láº¡i vá»‘n ban Ä‘áº§u"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 473: Khi cÃ´ng ty khÃ´ng cÃ³ lâ€¢i, nÃ³ sáº½",
    "options": [
      "a) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng",
      "b) Tráº£ lâ€¢i trÃ¡i phiáº¿u",
      "c) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u Æ°u Ä‘â€¢i",
      "d) KhÃ´ng pháº£i tráº£ lâ€¢i vÃ  cá»• tá»©c"
    ],
    "answer": "a) Tráº£ cá»• tá»©c cho cá»• phiáº¿u thÆ°á»ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 474: Cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a) CÃ³ lâ€¢i suáº¥t cá»‘ Ä‘á»‹nh",
      "b) CÃ³ thu nháº­p theo hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) ÄÆ°á»£c quyá»n báº§u cá»­ táº¡i Äáº¡i há»™i cá»• Ä‘Ã´ng",
      "c) KhÃ´ng cÃ³ cÃ¢u nÃ o Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "d. LÃ£i suáº¥t tá»« vá»‘n mÃ  mÃ¬nh Ä‘áº§u tÆ° vÃ o cÃ´ng ty"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 475: Má»™t sá»± giáº£m xuá»‘ng cá»§a lâ€¢i xuáº¥t thá»‹ trÆ°á»ng sáº½ lÃ m cho giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a) TÄƒng",
      "b) Giáº£m",
      "c) KhÃ´ng Ä‘á»•i",
      "d) Gáº¥p Ä‘Ã´i"
    ],
    "answer": "a) TÄƒng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 476: Ai lÃ  ngÆ°á»i chia quyá»n sá»Ÿ há»¯u trong cÃ´ng ty I. Cá»• Ä‘Ã´ng thÆ°á»ng II. Cá»• Ä‘Ã´ng Æ°u Ä‘â€¢i III. NgÆ°á»i náº¯m giá»¯ trÃ¡i phiáº¿u",
    "options": [
      "a) Chá»‰ I",
      "b) Chá»‰ II",
      "c) I vÃ  II",
      "d) I, II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 477: CÃ³ 3 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘áº·t lá»‡nh táº¡i cÃ¹ng má»™t giÃ¡. NhÃ  Ä‘áº§u tÆ° a vÃ  b lÃ  khÃ¡ch hÃ ng Ä‘áº·t lá»‡nh vÃ  nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° c lÃ  cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n. Káº¿t quáº£ trÃªn sá»• lá»‡nh nhÆ° sau: BÃ¡n GiÃ¡ Mua 50.600 200 200 50.400 1000 700 50.200 500(a); 300(b); 900(c) 400 50.000 500 700 49.800 100 49.600 200 49.400 300 GiÃ¡ má»Ÿ cá»­a lÃ :",
    "options": [
      "a) 50.400",
      "b) 50.200",
      "c) 50.000 Káº¿t quáº£ cá»§a lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n cá»§a 3 nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° nhÆ° sau: I. a mua Ä‘Æ°á»£c 500, b mua Ä‘Æ°á»£c 100, vÃ  c mua Ä‘Æ°á»£c 100 II. a mua Ä‘Æ°á»£c 500, b mua Ä‘Æ°á»£c 100 vÃ  c khÃ´ng mua Ä‘Æ°á»£c cp nÃ o III. a mua Ä‘Æ°á»£c 200, b mua Ä‘Æ°á»£c 200 vÃ  c mua Ä‘Æ°á»£c 200"
    ],
    "answer": "a) 50.400"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 480: Thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n sÆ¡ cáº¥p lÃ  gÃ¬?",
    "options": [
      "a) LÃ  nÆ¡i cÃ¡c doanh nghiá»‡p huy Ä‘á»™ng vá»‘n trung vÃ  dÃ i háº¡n thÃ´ng qua viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i phiáº¿u hoáº·c cÃ¡c loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n khÃ¡c",
      "b) LÃ  nÆ¡i mua bÃ¡n cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n kÃ©m cháº¥t lÆ°á»£ng",
      "c) LÃ  nÆ¡i giao dá»‹ch cÃ¡c chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ phÃ¡t hÃ nh",
      "d) LÃ  thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n chÆ°a phÃ¡t triá»ƒn"
    ],
    "answer": "a) LÃ  nÆ¡i cÃ¡c doanh nghiá»‡p huy Ä‘á»™ng vá»‘n trung vÃ  dÃ i háº¡n thÃ´ng qua viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u vÃ  trÃ¡i"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 481: Ã½ nghÄ©a cá»§a viá»‡c phÃ¢n biá»‡t giá»¯a phÃ¡t hÃ nh riÃªng láº» vÃ  phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng",
    "options": [
      "a) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t quy mÃ´ huy Ä‘á»™ng vá»‘n",
      "b) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t Ä‘á»‘i tÆ°á»£ng vÃ  pháº¡m vi cáº§n quáº£n lÃ½",
      "c) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t hÃ¬nh thá»©c bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n: bÃ¡n buÃ´n hay bÃ¡n láº»"
    ],
    "answer": "a) Äá»ƒ phÃ¢n biá»‡t quy mÃ´ huy Ä‘á»™ng vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 482: Táº¡i sao viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng pháº£i Ä‘Æ°á»£c á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c cáº¥p phÃ©p?",
    "options": [
      "a) Äá»ƒ viá»‡c quáº£n lÃ½ cÃ¡c cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c tá»‘t hÆ¡n",
      "b) Äá»ƒ báº£o vá»‡ cÃ¡c nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° lá»›n",
      "c) Äá»ƒ Ä‘áº£m báº£o chá»‰ nhá»¯ng cÃ´ng ty lÃ m Äƒn tá»‘t vÃ  nghiÃªm chá»‰nh má»›i Ä‘Æ°á»£c huy Ä‘á»™ng vá»‘n qua cÃ´ng chÃºng",
      "d) Äá»ƒ á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c giÃ¡m sÃ¡t hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "a) Äá»ƒ viá»‡c quáº£n lÃ½ cÃ¡c cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh Ä‘Æ°á»£c tá»‘t hÆ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 483: Trong cÃ¡c Ä‘iá»u kiá»‡n Ä‘á»ƒ doanh nghiá»‡p Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng, Ä‘iá»u kiá»‡n nÃ o lÃ  quan trá»ng nháº¥t?",
    "options": [
      "a) CÃ³ ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t",
      "b) CÃ³ sáº£n pháº©m ná»•i tiáº¿ng trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c) CÃ³ tá»· lá»‡ ná»£ trÃªn vá»‘n há»£p lÃ½",
      "d) Quy mÃ´ vá»‘n vÃ  káº¿t quáº£ hoáº¡t Ä‘á»™ng trÆ°á»›c khi phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ ban GiÃ¡m Ä‘á»‘c Ä‘iá»u hÃ nh tá»‘t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 484: TÃ i liá»‡u nÃ o lÃ  quan trá»ng nháº¥t trong há»“ sÆ¡ Ä‘Äƒng kÃ½ phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng",
    "options": [
      "a) Báº£n cÃ¡o báº¡ch",
      "b) CÃ¡c bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh",
      "c) CÃ¡c bÃ¡o cÃ¡o vá» hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "d) ÄÆ¡n xin phÃ¡t hÃ nh"
    ],
    "answer": "a) Báº£n cÃ¡o báº¡ch"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 485: NghÄ©a vá»¥ cÆ¡ báº£n cá»§a cÃ´ng ty cÃ³ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng lÃ  gÃ¬?",
    "options": [
      "a) Tá»• chá»©c kinh doanh tá»‘t",
      "b) CÃ´ng bá»‘ thÃ´ng tin chÃ­nh xÃ¡c, trung thá»±c má»™t cÃ¡ch thÆ°á»ng xuyÃªn vÃ  báº¥t thÆ°á»ng",
      "c) Äáº£m báº£o cho cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty luÃ´n tÄƒng giÃ¡",
      "d) Tráº£ cá»• tá»©c Ä‘á»u Ä‘áº·n hÃ ng nÄƒm"
    ],
    "answer": "a) Tá»• chá»©c kinh doanh tá»‘t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 486: Má»¥c Ä‘Ã­ch chá»§ yáº¿u cá»§a cÃ´ng ty phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng lÃ  gÃ¬?",
    "options": [
      "a) Äá»ƒ chá»©ng tá» cÃ´ng ty hoáº¡t Ä‘á»™ng hiá»‡u quáº£",
      "b) Äá»ƒ tÄƒng danh tiáº¿ng cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) Huy Ä‘á»™ng vá»‘n Ä‘á»ƒ má»Ÿ rá»™ng sáº£n xuáº¥t kinh doanh, nÃ¢ng cao nÄƒng lá»±c quáº£n lÃ½",
      "d) TÄƒng sá»‘ lÆ°á»£ng cá»• Ä‘Ã´ng cá»§a cÃ´ng ty"
    ],
    "answer": "a) Äá»ƒ chá»©ng tá» cÃ´ng ty hoáº¡t Ä‘á»™ng hiá»‡u quáº£"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 487: Äiá»n vÃ o nhá»¯ng Ä‘iá»u sau Ä‘Ã¢y liÃªn quan Ä‘áº¿n há»‡ thá»‘ng giao dá»‹ch Ä‘á»‘i máº·t táº¡i sÃ n I. CÃ¡c lá»‡nh Ä‘â€¢ qua mÃ´i giá»›i táº¡i sÃ n vÃ  Ä‘â€¢ trá»±c tiáº¿p tá»›i ngÆ°á»i chuyÃªn gia II. NÃ³ cÃ³ thá»ƒ dÃ¹ng cho lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng vÃ  lá»‡nh giá»›i háº¡n III. NÃ³ cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c dÃ¹ng cho cÃ¡c lÃ´ trÃ²n vÃ  pháº§n láº»",
    "options": [
      "a) I vÃ  II",
      "b) I vÃ  III",
      "c) I, II vÃ  III"
    ],
    "answer": "a) I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 488: Má»™t khÃ¡ch hÃ ng ra má»™t lá»‡nh dá»«ng bÃ¡n Ä‘á»ƒ bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 43 1/2. LÃ´ chá»©ng khoÃ¡n sau cÃ¹ng trÆ°á»›c khi lá»‡nh Ä‘Ã³ Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 44. CÃ¡c lÃ´ chá»©ng khoÃ¡n sau khi lá»‡nh Ä‘Ã³ Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o Ä‘Æ°á»£c bÃ¡n vá»›i giÃ¡ 43 3/4, 43 1/2, 43 3/8 vÃ  43 5/8 Giao dá»‹ch sáº½ thá»±c thi á»Ÿ giÃ¡:",
    "options": [
      "a) 43 3/4",
      "b) 43 1/2",
      "c) 43 3/8",
      "d) 43 5/8"
    ],
    "answer": "a) 43 3/4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 489: ThÃ nh viÃªn nÃ o cá»§a sá»Ÿ giao dá»‹ch cÃ³ thá»ƒ thá»±c hiá»‡n cÃ¡c lá»‡nh giÃ¹m cho cÃ¡c thÃ nh viÃªn khÃ¡c cá»§a sá»Ÿ giao dá»‹ch vá»›i báº¥t cá»© loáº¡i chá»©ng khoÃ¡n, nÃ o lÃ :",
    "options": [
      "a) MÃ´i giá»›i táº¡i sÃ n",
      "b) MÃ´i giá»›i cá»§a mÃ´i giá»›i",
      "c) ChuyÃªn gia",
      "d) Cáº£ ba"
    ],
    "answer": "a) MÃ´i giá»›i táº¡i sÃ n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 490: Má»™t khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Æ°a vÃ o má»™t lá»‡nh giá»›i háº¡n á»Ÿ giÃ¡ 66 3/4, giÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a cho cá»• phiáº¿u nÃ y cá»§a ngÃ y lÃ  66 3/4. Khi khÃ¡ch hÃ ng gá»i Ä‘áº¿n cÃ´ng ty chá»©ng khoÃ¡n Ä‘á»ƒ kiá»ƒm tra xem lá»‡nh Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n chÆ°a thÃ¬ ngÆ°á»i mÃ´i giá»›i bÃ¡o cÃ¡o ráº±ng: \"KhÃ´ng cÃ³ gÃ¬ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n\". NguyÃªn nhÃ¢n cÃ³ thá»ƒ lÃ  do:",
    "options": [
      "a) CÃ³ má»™t lá»‡nh Ä‘áº¿n trÆ°á»›c lá»‡nh cá»§a khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Ã³ vá»›i giÃ¡ 66 3/4",
      "b) GiÃ¡ giá»›i háº¡n chÆ°a Ä‘áº¡t tá»›i",
      "c) CÃ¡c lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng khÃ¡c Ä‘áº¿n trÆ°á»›c lá»‡nh cá»§a khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Ã³",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ Ä‘iá»u nÃ o á»Ÿ trÃªn giÃ¡ Ä‘Ã³"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ má»™t lá»‡nh Ä‘áº¿n trÆ°á»›c lá»‡nh cá»§a khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Ã³ vá»›i giÃ¡ 66 3/4"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 491: Náº¿u má»™t khÃ¡ch hÃ ng Ä‘Æ°a ra má»™t lá»‡nh \"CÃ³ hiá»‡u lá»±c cho Ä‘áº¿n khi há»§y bá»\" Ä‘á»ƒ bÃ¡n 100 cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ´ng ty XYZ vá»›i giÃ¡ giá»›i háº¡n dá»«ng 37",
    "options": [
      "a) ÄÃ¢y lÃ  lá»‡nh má»Ÿ",
      "b) Lá»‡nh trá»Ÿ thÃ nh má»™t lá»‡nh thá»‹ trÆ°á»ng khi cá»• phiáº¿u Ä‘áº¡t tá»›i giÃ¡ 37",
      "c) KhÃ¡ch hÃ ng Ä‘Æ°á»£c Ä‘áº£m báº£o bÃ¡n cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ 37",
      "d) ÄÃ¢y lÃ  má»™t lá»‡nh cÃ³ hiá»‡u lá»±c trong ngÃ y"
    ],
    "answer": "a) ÄÃ¢y lÃ  lá»‡nh má»Ÿ"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 492: LÃ´ bÃ¡n sau cÃ¹ng cá»§a cá»• phiáº¿u XYX á»Ÿ giÃ¡ 35. Má»™t chuyÃªn gia cÃ³ cÃ¡c lá»‡nh mua 900 cá»• phiáº¿u trÃªn sá»• cá»§a anh ta vá»›i giÃ¡ 35, vÃ  600 cá»• phiáº¿u bÃ¡n á»Ÿ giÃ¡ 35 3/4. NgÆ°á»i chuyÃªn gia cÃ³ thá»ƒ bÃ¡n cá»• phiáº¿u riÃªng cá»§a anh ta á»Ÿ giÃ¡:",
    "options": [
      "a) 34 7/8",
      "b) 35 1/2",
      "c) 35 3/4",
      "d) 35 7/8"
    ],
    "answer": "a) 34 7/8"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 493: Thá»‹ trÆ°á»ng thá»© ba liÃªn quan vá»›i:",
    "options": [
      "a) Chá»©ng khoÃ¡n OTC",
      "b) Chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½",
      "c) Chá»©ng khoÃ¡n Ä‘â€¢ Ä‘Äƒng kÃ½ Ä‘Æ°á»£c giao dá»‹ch táº¡i (thá»‹ trÆ°á»ng) OTC",
      "d) Cáº£ ba"
    ],
    "answer": "a) Chá»©ng khoÃ¡n OTC"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 494: Lá»‡nh nÃ o trong cÃ¡c lá»‡nh sau Ä‘Ã¢y cÃ³ thá»ƒ Ä‘Æ°á»£c ngÆ°á»i chuyÃªn gia cháº¥p nháº­n: I. M t l nh Ä‘ c á»™ á»‡ Æ°á»£ Ä‘Æ°a vÃ o vá»›i tÃ­nh cháº¥t cÃ³ hiá»‡u lá»±c cho Ä‘áº¿n khi há»§y bá» II. Má»™t lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o vá»›i tÃ­nh cháº¥t cÃ³ hiá»‡u lá»±c trong tuáº§n III. Má»™t lá»‡nh Ä‘Æ°á»£c Ä‘Æ°a vÃ o vá»›i tÃ­nh cháº¥t cÃ³ hiá»‡u lá»±c trong ngÃ y IV. Má»™t lá»‡nh mÃ  trao cho ngÆ°á»i chuyÃªn gia tÃ¹y Ã½ vá» giÃ¡ vÃ  thá»i gian",
    "options": [
      "a) I vÃ  II",
      "b) II vÃ  III",
      "c) I, III vÃ  IV",
      "d) I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "a) I vÃ  II"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 495: Má»™t nhÃ  kinh doanh Ä‘Æ°a vÃ o má»™t lá»‡nh cÃ³ tÃ­nh cháº¥t thá»±c hiá»‡n ngay hoáº·c há»§y bá» Ä‘á»ƒ mua 1000 cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ 20. Má»™t bÃ¡o cÃ¡o gá»Ÿi trá»Ÿ láº¡i nÃ³i ráº±ng 500 cá»• phiáº¿u Ä‘â€¢ Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n. CÃ³ bao nhiÃªu cá»• phiáº¿u mÃ  ngÆ°á»i Ä‘áº§u tÆ° cÃ³ thá»ƒ mua?",
    "options": [
      "a) 500 cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ 20 hoáº·c tá»‘t hÆ¡n",
      "b) 500 cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ thá»‹ trÆ°á»ng",
      "c) 1000 cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ 20",
      "d) KhÃ´ng cÃ³ gÃ¬, vÃ¬ táº¥t cáº£ 1000 cá»• phiáº¿u khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c thá»±c hiá»‡n"
    ],
    "answer": "a) 500 cá»• phiáº¿u á»Ÿ giÃ¡ 20 hoáº·c tá»‘t hÆ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 496: XÃ¡c Ä‘á»‹nh giÃ¡ má»Ÿ cá»­a theo cÃ¡c lá»‡nh sau Ä‘Ã¢y: BÃªn bÃ¡n GiÃ¡ BÃªn mua Sá»‘ lÆ°á»£ng LÅ©y káº¿ LÅ©y káº¿ Sá»‘ lÆ°á»£ng 1000 1000 Thá»‹ trÆ°á»ng 5500 200 1200 101 5500 300 1500 102 5500 400 1900 105 5500 100 2000 106 5500 700 1300 3300 107 4800 300 900 4200 108 4500 100 4200 109 4400 200 200 4400 111 4200 4400 113 4200 500 200 4600 114 3700 400 5000 115 3700 100 5000 116 3600 700 5000 117 2900 900 5000 118 2000 500 5000 119 1500 200 5000 120 1300 800 5000 Thá»‹ trÆ°á»ng 500 500 Khi:",
    "options": [
      "a) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  106: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦",
      "b) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  115: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦",
      "c) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  110: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦"
    ],
    "answer": "a) GiÃ¡ Ä‘Ã³ng cá»­a phiÃªn giao dá»‹ch trÆ°á»›c lÃ  106: â€¦â€¦â€¦â€¦â€¦"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 498: Náº¿u má»™t nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch muá»‘n Ä‘Ã¡nh giÃ¡ kháº£ nÄƒng thanh toÃ¡n ná»£ ngáº¯n háº¡n (Ä‘Ã¡o háº¡n trong vÃ²ng 1 nÄƒm 0 cá»§a cÃ´ng ty, trong cÃ¡c chá»‰ sá»‘ sau Ä‘Ã¢y chá»‰ sá»‘ nÃ o Ä‘Æ°á»£c Ã´ng ta quan tÃ¢m nháº¥t:",
    "options": [
      "a) Chá»‰ sá»‘ hiá»‡n hÃ nh (Current ratio)",
      "b) Chá»‰ sá»‘ nhanh (Quick ratio)",
      "c) Chá»‰ sá»‘ vÃ²ng quay hÃ ng tá»“n kho",
      "d) Chá»‰ sá»‘ ná»£ trÃªn vá»‘n sá»Ÿ há»¯u"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ sá»‘ hiá»‡n hÃ nh (Current ratio)"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 499: CÃ´ng ty cá»• pháº§n XYZ cÃ³ thu nháº­p trÃªn má»—i cá»• phiáº¿u lÃ  4USD vÃ  hiá»‡n chá»‰ cá»• tá»©c cho cá»• Ä‘Ã´ng lÃ  2 USD/1 cá»• phiáº¿u. GiÃ¡ bÃ¡n 1 cá»• phiáº¿u trÃªn thá»‹ trÆ°á»ng cá»§a cÃ´ng ty XYZ lÃ  56 Ä‘Ã´. Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cáº£ trÃªn thu nháº­p cá»§a cÃ´ng ty XYZ lÃ :",
    "options": [
      "a) 2 trÃªn 1",
      "b) 9.3 trÃªn 1",
      "c) 14 trÃªn 1",
      "d) 28 trÃªn 1"
    ],
    "answer": "a) 2 trÃªn 1"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 500: CÃ´ng ty cá»• pháº§n ABC phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u trá»‹ giÃ¡ 100.000.000USD, má»‡nh giÃ¡ trÃ¡i phiáº¿u lÃ  1000 USD, sá»­ áº£nh hÆ°á»Ÿng cá»§a Ä‘á»£t phÃ¡t hÃ nh nÃ y Ä‘á»‘i vá»›i báº£n cÃ¢n Ä‘á»‘i tÃ i sáº£n cÃ´ng ty thá»ƒ hiá»‡n nhÆ° sau: I. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng II. TÄƒng tá»•ng cá»™ng ná»£ III. TÄƒng tá»•ng cá»™ng tÃ i sáº£n cÃ³ IV. TÄƒng vá»‘n cá»• Ä‘Ã´ng",
    "options": [
      "b) I vÃ  II",
      "c) I, II vÃ  III",
      "d) I, II, III vÃ  IV"
    ],
    "answer": "c. TÄƒng vá»‘n lÆ°u Ä‘á»™ng, tÄƒng tá»•ng ná»£ vÃ  tÄƒng tá»•ng tÃ i sáº£n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 501: N u m t nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch k thu t nhÃ¬n vÃ o Ä‘ th Ä‘ xÃ¡c áº¿ á»™ á»¹ áº­ á»“ á»‹ á»ƒ Ä‘á»‹nh má»©c á»§ng há»™, anh ta sáº½ chá»n Ä‘iá»ƒm mÃ  táº¡i Ä‘Ã³ giÃ¡ cá»• phiáº¿u:",
    "options": [
      "a) Ngá»«ng gia tÄƒng",
      "b) Ngá»«ng giáº£m",
      "c) TÆ°Æ¡ng Ä‘á»‘i á»•n Ä‘á»‹nh",
      "d) Äáº¡t Ä‘áº¿n Ä‘iá»ƒm má»›i"
    ],
    "answer": "a) Ngá»«ng gia tÄƒng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 502: CÄƒn cá»© vÃ o phÃ¢n tÃ­ch ká»¹ thuáº­t mÃ´ hÃ¬nh Ä‘áº§u vÃ  hai vai hÆ°á»›ng lÃªn, xÃ¡c Ä‘á»‹nh xu hÆ°á»›ng:",
    "options": [
      "a) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘i xuá»‘ng",
      "b) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘i lÃªn",
      "c) Thá»‹ trÆ°á»ng quÃ¢n bÃ¬nh",
      "d) KhÃ³ dá»± Ä‘oÃ¡n"
    ],
    "answer": "a) Thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘i xuá»‘ng"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 503: Má»™t nhÃ  phÃ¢n tÃ­ch ká»¹ thuáº­t sáº½ xem xÃ©t táº¥t cáº£ cÃ¡c phÆ°Æ¡ng thá»©c, ngoáº¡i trá»« phÆ°Æ¡ng thá»©c sau:",
    "options": [
      "a) LÃ½ thuyáº¿t ngÆ°á»i mua bÃ¡n cÃ¡c cá»• phiáº¿u láº» (dÆ°á»›i 100) luÃ´n sai láº§m",
      "b) Chá»‰ sá»‘ giÃ¡ cáº£ - thu nháº­p cá»§a cÃ¡c cá»• phiáº¿u Dow Jones",
      "c) LÆ°u lÆ°á»£ng cá»• phiáº¿u bÃ¡n khá»‘ng"
    ],
    "answer": "a) LÃ½ thuyáº¿t ngÆ°á»i mua bÃ¡n cÃ¡c cá»• phiáº¿u láº» (dÆ°á»›i 100) luÃ´n sai láº§m"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 504: Hâ€¢y xÃ¡c Ä‘á»‹nh trong ba cÃ¢u há»i tá»« a Ä‘áº¿n c sau Ä‘Ã¢y, trÆ°á»ng há»£p nÃ o thá»ƒ hiá»‡n xu hÆ°á»›ng thá»‹ trÆ°á»ng Ä‘ang Ä‘i lÃªn hoáº·c Ä‘ang Ä‘i xuá»‘ng (bullish or bearish)",
    "options": [
      "a) Chá»‰ sá»‘ bÃ¬nh quÃ¢n cÃ´ng nghiá»‡p Dow Jones vÃ  chá»‰ sá»‘ bÃ¬nh quÃ¢n Dow Jones cá»§a ngÃ nh váº­n táº£i cáº£ hai cÃ³ xu hÆ°á»›ng Ä‘i lÃªn",
      "b) Sá»‘ lÆ°á»£ng bÃ¡n khá»‘ng cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng chá»©ng khoÃ¡n New York tÄƒng 25% so vá»›i thÃ¡ng trÆ°á»›c",
      "c) Doanh thu cá»§a cÃ¡c cá»• phiáº¿u bÃ¡n láº» tÄƒng Ä‘Ã¡ng ká»ƒ trong vÃ i tuáº§n qua"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ sá»‘ bÃ¬nh quÃ¢n cÃ´ng nghiá»‡p Dow Jones vÃ  chá»‰ sá»‘ bÃ¬nh quÃ¢n Dow Jones cá»§a ngÃ nh váº­n táº£i cáº£ hai cÃ³ xu"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 505: Theo luáº­t cÃ´ng ty, cÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ  loáº¡i hÃ¬nh doanh nghiá»‡p:",
    "options": [
      "a) CÃ³ trÃªn 7 ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n, mang tÃ­nh Ä‘á»‘i vá»‘n",
      "b) CÃ³ trÃªn 2 ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n, mang tÃ­nh Ä‘á»‘i vá»‘n",
      "c) CÃ³ trÃªn 7 ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n, mang tÃ­nh Ä‘á»‘i nhÃ¢n vÃ  Ä‘á»‘i vá»‘n",
      "d) Cáº£ 3 Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ trÃªn 7 ngÆ°á»i gÃ³p vá»‘n, mang tÃ­nh Ä‘á»‘i vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 506: Sau khi cÃ³ Luáº­t CÃ´ng ty, trong thá»±c táº¿ hiá»‡n nay, cÃ´ng ty cá»• pháº§n Ã­t Ä‘Æ°á»£c thÃ nh láº­p so vá»›i cÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n vÃ¬:",
    "options": [
      "a) CÃ³ chi phÃ­ thÃ nh láº­p cao vÃ  thá»§ tá»¥c phá»©c táº¡p",
      "b) KhÃ³ kÃªu gá»i cá»• Ä‘Ã´ng gÃ³p vá»‘n",
      "c) Má»›i láº¡ nÃªn chÆ°a dÃ¡m thÃ nh láº­p",
      "d) Cáº£ ba Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) CÃ³ chi phÃ­ thÃ nh láº­p cao vÃ  thá»§ tá»¥c phá»©c táº¡p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 507: Má»™t trong cÃ¡c nhÆ°á»£c Ä‘iá»ƒm trong hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n lÃ :",
    "options": [
      "a) TÃ¡ch rá»i quyá»n sá»Ÿ há»¯u vÃ  quyá»n Ä‘iá»u hÃ nh",
      "b) Thiáº¿u Ä‘á»™ng lá»±c vÃ  sá»± quan tÃ¢m cÃ¡ nhÃ¢n, vÃ¬ trÃ¡ch nhiá»‡m chung trong thua lá»—",
      "c) KhÃ´ng giá»¯ Ä‘Æ°á»£c bÃ­ máº­t trong kinh doanh vÃ  tÃ i chÃ­nh",
      "d) TÆ°Æ¡ng Ä‘á»‘i Ã­t Ä‘Æ°á»£c tÃ­n nhiá»‡m trong cáº¥p tÃ­n dá»¥ng"
    ],
    "answer": "a) TÃ¡ch rá»i quyá»n sá»Ÿ há»¯u vÃ  quyá»n Ä‘iá»u hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 508: Äáº¡i há»™i Ä‘á»“ng cá»• Ä‘Ã´ng sáº½ báº§u:",
    "options": [
      "a) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban Kiá»ƒm soÃ¡t",
      "b) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ Ä‘á»ƒ Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ chá»n GiÃ¡m Ä‘á»‘c vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "c) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹, Chá»§ tá»‹ch Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban kiá»ƒm soÃ¡t",
      "d) Cáº£ ba Ä‘á»u sai"
    ],
    "answer": "a) Há»™i Ä‘á»“ng quáº£n trá»‹ vÃ  Ban Kiá»ƒm soÃ¡t"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 509: Cá»• pháº§n hÃ³a doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c nhÆ° lÃ¢u nay lÃ :",
    "options": [
      "a) Giáº£i thá»ƒ DNNN vÃ  thÃ nh láº­p láº¡i theo dáº¡ng cÃ´ng ty cá»• pháº§n cÃ³ nhÃ  nÆ°á»›c tham gia gÃ³p vá»‘n",
      "b) Chuyá»ƒn thá»ƒ DNNN thÃ nh cÃ´ng ty cá»• pháº§n cÃ³ nhÃ  nÆ°á»›c tham gia gÃ³p vá»‘n",
      "c) Chuyá»ƒn thá»ƒ DNNN thÃ nh cÃ´ng ty cá»• pháº§n mÃ  nhÃ  nÆ°á»›c váº«n giá»¯ má»™t tá»· lá»‡ vá»‘n gÃ³p trong cÆ¡ cáº¥u vá»‘n Ä‘iá»u lá»‡ cá»§a cÃ´ng ty cá»• pháº§n.",
      "d) Cáº£ ba Ä‘á»u Ä‘Ãºng"
    ],
    "answer": "a) Giáº£i thá»ƒ DNNN vÃ  thÃ nh láº­p láº¡i theo dáº¡ng cÃ´ng ty cá»• pháº§n cÃ³ nhÃ  nÆ°á»›c tham gia gÃ³p vá»‘n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 510: Theo phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a) Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n",
      "b) CÃ´ng ty cá»• pháº§n vÃ  doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c",
      "c) CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "d) CÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a) Doanh nghiá»‡p tÆ° nhÃ¢n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 511: Theo phÃ¡p luáº­t Viá»‡t Nam cÃ¡c tá»• chá»©c Ä‘Æ°á»£c phÃ©p phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ :",
    "options": [
      "a) CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n",
      "b) Doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "c) CÃ´ng ty cá»• pháº§n vÃ  doanh nghiá»‡p nhÃ  nÆ°á»›c thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a",
      "d) CÃ´ng ty cá»• pháº§n"
    ],
    "answer": "a) CÃ´ng ty trÃ¡ch nhiá»‡m há»¯u háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 512: Hiá»‡n nay á»Ÿ Viá»‡t Nam, á»§y ban chá»©ng khoÃ¡n nhÃ  nÆ°á»›c quáº£n lÃ½:",
    "options": [
      "a) Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n",
      "b) Vi c á»‡ phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng",
      "c) Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng vÃ  phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n riÃªng láº»",
      "d) Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n cá»§a ChÃ­nh phá»§"
    ],
    "answer": "a) Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 513: Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh cá»• phiáº¿u lÃ m tÄƒng:",
    "options": [
      "a) Ná»£ cá»§a cÃ´ng ty",
      "b) TÃ i sáº£n cá»§a cÃ´ng ty",
      "c) Vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a cÃ´ng ty",
      "d) Cáº£ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "d. Cáº£ b vÃ  c"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 514: Viá»‡c phÃ¡t hÃ nh trÃ¡i phiáº¿u lÃ m tÄƒng:",
    "options": [
      "a) Ná»£ cá»§a doanh nghiá»‡p",
      "b) TÃ i sáº£n cá»§a doanh nghiá»‡p",
      "c) Vá»‘n cá»• pháº§n cá»§a doanh nghiá»‡p",
      "d) Cáº£ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "a) Ná»£ cá»§a doanh nghiá»‡p"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 515: Hiá»‡n nay á»Ÿ Viá»‡t Nam, trong quy Ä‘á»‹nh vá» viá»‡c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng, thÃ¬ tá»· lá»‡ chá»©ng khoÃ¡n phÃ¡t hÃ nh ra bÃªn ngoÃ i tá»‘i thiá»ƒu pháº£i Ä‘áº¡t lÃ :",
    "options": [
      "a) 30%",
      "b) 20% hoáº·c 15%",
      "c) 20%",
      "d) 15%"
    ],
    "answer": "b. 20% hoáº·c 15%"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 516: Báº£n cÃ¡o báº¡ch lÃ :",
    "options": [
      "a) Má»™t báº£n bÃ¡o cÃ¡o tÃ¬nh hÃ¬nh hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh",
      "b) Má»™t vÄƒn báº£n chÃ o bÃ¡n chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng",
      "c) LÃ  má»™t tÃ i liá»‡u trong há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng chÃºng",
      "d) Cáº£ b vÃ  c"
    ],
    "answer": "a) Má»™t báº£n bÃ¡o cÃ¡o tÃ¬nh hÃ¬nh hoáº¡t Ä‘á»™ng cá»§a tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 517: Tá»• chá»©c, cÃ¡ nhÃ¢n nÃ o chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m chÃ­nh vá» nhá»¯ng sai sÃ³t trong há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh:",
    "options": [
      "a) Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n",
      "b) Tá»• chá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n",
      "c) Nhá»¯ng ngÆ°á»i tham gia vÃ o viá»‡c soáº¡n tháº£o há»“ sÆ¡ xin phÃ©p phÃ¡t hÃ nh",
      "d) Cáº£ a, b vÃ  c"
    ],
    "answer": "a) Tá»• chá»©c phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 518: Hiá»‡n nay á»Ÿ Viá»‡t Nam phÆ°Æ¡ng thá»©c báº£o lâ€¢nh phÃ¡t hÃ nh chá»©ng khoÃ¡n ra cÃ´ng cÃºng Ä‘Æ°á»£c phÃ©p lÃ :",
    "options": [
      "a) Báº£o lâ€¢nh theo phÆ°Æ¡ng thá»©c cháº¯c cháº¯n",
      "b) Báº£o lâ€¢nh cá»‘ gáº¯ng tá»‘i Ä‘a",
      "c) Báº£o lâ€¢nh theo phÆ°Æ¡ng thá»©c táº¥t cáº£ hoáº·c khÃ´ng",
      "d) Cáº£ ba phÆ°Æ¡ng thá»©c trÃªn"
    ],
    "answer": "a) Báº£o lâ€¢nh theo phÆ°Æ¡ng thá»©c cháº¯c cháº¯n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 519: Nhá»¯ng chá»©ng khoÃ¡n nÃ o Ä‘Æ°á»£c phÃ©p niÃªm yáº¿t táº¡i Trung tÃ¢m giao dá»‹ch:",
    "options": [
      "a) TrÃ¡i phiáº¿u ChÃ­nh phá»§",
      "b) Cá»• phiáº¿u cá»§a cÃ¡c doanh nghiá»‡p thá»±c hiá»‡n cá»• pháº§n hÃ³a (DN Ä‘áº¡i chÃºng)",
      "c) Chá»©ng khoÃ¡n cá»§a cÃ¡c doanh nghiá»‡p Ä‘â€¢Ä‘Æ°á»£c UBCKNN cáº¥p giáº¥y phÃ©p phÃ¡t hÃ nh ra cÃ´ng chÃºng",
      "d) Cáº£ a vÃ  c"
    ],
    "answer": "a) TrÃ¡i phiáº¿u ChÃ­nh phá»§"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 520: CÃ¡c khoáº£n má»¥c sau lÃ  tÃ i sáº£n, ngoáº¡i trá»«:",
    "options": [
      "a) CÃ¡c khoáº£n pháº£i thu",
      "b) HÃ ng tá»“n kho",
      "c) Lá»£i nhuáº­n giá»¯ láº¡i (KhÃ´ng Ä‘Æ°á»£c tÃ­nh lÃ  tÃ i sáº£n: â€¦â€¦)",
      "d) NhÃ£n hiá»‡u thÆ°Æ¡ng máº¡i"
    ],
    "answer": "a) CÃ¡c khoáº£n pháº£i thu"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 521: CÃ¢u nÃ o trong nhá»¯ng cÃ¢u sau lÃ  Ä‘Ãºng: I. Doanh thu cÃ³ xu hÆ°á»›ng lÃ m tÄƒng vá»‘n chá»§ sá»Ÿ há»¯u II. Doanh thu khÃ´ng lÃ m thay Ä‘á»•i tá»•ng tÃ i sáº£n III. CÆ¡ báº£n chi phÃ­ Ä‘Æ°á»£c xem nhÆ° lÃ  nhá»¯ng khoáº£n ná»£ IV. Chi phÃ­ cÃ³ xu hÆ°á»›ng lÃ m giáº£m vá»‘n chá»§ sá»Ÿ há»¯u",
    "options": [
      "a) Chá»‰ cÃ³ I",
      "b) Chá»‰ cÃ³ III",
      "c) I & IV",
      "d) II & III"
    ],
    "answer": "a) Chá»‰ cÃ³ I"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 522: Náº¿u má»™t cÃ´ng ty tráº£ cá»• tá»©c sáº½ áº£nh hÆ°á»Ÿng Ä‘áº¿n:",
    "options": [
      "a) LÃ m giáº£m thu nháº­p thuáº§n",
      "b) Vá»‘n cá»• Ä‘Ã´ng tháº¥p hÆ¡n",
      "c) LÃ m tÄƒng nhá»¯ng khoáº£n ná»£",
      "d) KhÃ´ng áº£nh hÆ°á»Ÿng Ä‘áº¿n tá»•ng tÃ i sáº£n"
    ],
    "answer": "a) LÃ m giáº£m thu nháº­p thuáº§n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 523: Báº£n bÃ¡o cÃ¡o tÃ i chÃ­nh nÃ o thá»ƒ hiá»‡n thÃ´ng tin vá» má»™t doanh nghiá»‡p táº¡i má»™t thá»i Ä‘iá»ƒm:",
    "options": [
      "a) Báº£n cÃ¢n Ä‘á»‘i tÃ i sáº£n",
      "b) Báº£n bÃ¡o cÃ¡o thu nháº­p",
      "c) Báº£n bÃ¡o cÃ¡o lÆ°u chuyá»ƒn tiá»n máº·t",
      "d) Báº£n bÃ¡o cÃ¡o lá»£i nháº­n giá»¯ láº¡i"
    ],
    "answer": "a) Báº£n cÃ¢n Ä‘á»‘i tÃ i sáº£n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 524: PhÃ¢n loáº¡i Ä‘áº§u tÆ° ngáº¯n háº¡n vÃ  Ä‘áº§u tÆ° dÃ i háº¡n phá»¥ thuá»™c vÃ o:",
    "options": [
      "a) Sá»‘ lÆ°á»£ng tiá»n Ä‘áº§u tÆ°",
      "b) Khoáº£ng thá»i gian nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° muá»‘n thá»±c hiá»‡n Ä‘áº§u tÆ°",
      "c) Khoáº£ng thá»i gian nhÃ  Ä‘áº§u tÆ° Ä‘â€¢ thá»±c hiá»‡n Ä‘áº§u tÆ°",
      "d) Viá»‡c Ä‘áº§u tÆ° báº±ng ná»™i tá»‡ hay ngoáº¡i tá»‡"
    ],
    "answer": "a) Sá»‘ lÆ°á»£ng tiá»n Ä‘áº§u tÆ°"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 525: Thá»‹ trÆ°á»ng tÃ i chÃ­nh lÃ  thá»‹ trÆ°á»ng huy Ä‘á»™ng vá»‘n:",
    "options": [
      "a) Ngáº¯n háº¡n",
      "b) Trung háº¡n",
      "c) DÃ i háº¡n",
      "d) Cáº£ ba"
    ],
    "answer": "a) Ngáº¯n háº¡n"
  },
  {
    "question": "CÃ¢u 526: CÃ´ng cá»¥ nÃ o trong sá»‘ cÃ¡c cÃ´ng cá»¥ dÆ°á»›i Ä‘Ã¢y khÃ´ng pháº£i lÃ  cÃ´ng cá»¥ cá»§a thá»‹ trÆ°á»ng tiá»n tá»‡:",
    "options": [
      "a) TÃ­n phiáº¿u kho báº¡c",
      "b) CÃ´ng trÃ¡i Ä‘á»‹a phÆ°Æ¡ng",
      "c) Há»‘i phiáº¿u",
      "d) TrÃ¡i phiáº¿u phÃ¡t hÃ nh má»›i__"
    ],
    "answer": "a) TÃ­n phiáº¿u kho báº¡c"
  }
]